中美貿易戰

一講中美貿易戰，好多都係一面倒既評論，一係就吹捧美國將會引發支爆，一係就係中國終成最後贏家。

講緊一場世界頭二經濟體既戰爭，我唔認為係一件咁簡單易明既事，中間有好多事係需要思考同討論，討論區無中立可言，但亦應該客觀地分析每一個行為同策略引發既事。

討論區係一個講立場既地方，但去到現實，主觀同片面既資訊就好易出醜，如果你想了解多少少關於貿易戰既事，希望我既分享可以令你有得著，我無話我提出既係絕對，只係我係經過數據同歷史分析得出既結果，你唔同意大家可以討論下，我都好想知得更多有關貿易戰既走向。

如果想罵戰的話，可以慳返口水，我唔會同你嘈，但你想討論的話我一定會奉陪。

我相信呢個題目可以講好耐，我盡量寫得深入同詳細少少。

從美日貿易戰說起

中美貿易戰，好多香港人第一時間食花生，你地打，關我春事？如果世界最大既兩個經濟體打開上黎，香港仲要名義上（可能實際上都係）中國既隊伍入面，點會唔關香港事，正所謂無知係幸福，愈了解得多你就會知道貿易戰係可以有幾可怕，因為你既下半生都可能會被佢所牽連。

讀歷史係最好既學習方式，今次我地就由八十年代《美日貿易戰》講起。

第二次世界大戰之後，日本作為戰敗國，廣島長崎被原子彈洗地之後，無人諗過佢只係用左二十年時間就重新奪回世界第二經濟體既地位，日本真係好可怕。

我諗大家都好熟悉日本品牌，東芝、豐田、三菱、日立、索尼、松下等等，佢地最輝煌時代邊有咩三星、蘋果、華為，當時世界上最好、最平、最耐用既都係日本牌子。

今日中國對美國貿易逆差係50％，當年日本對美國逆差都有40％，導致美國唔少企業倒閉，因為日本既產品太優質，美國人唔撐自己貨，全部買晒日本貨。

睇返網上資料，美日既磨擦同戰鬥持續左整整30年，首先第一點我想指出既係，貿易戰好多人話支爆近了，其實錯得離譜，昔日日本簡直可以話係絕對服從咁接受一連串貿易條款，但都可以玩足三十年，直到八五年通過既《丹佛決議案》美國正式全面同日本開戰，徵收25％關稅，同時間迫使日本簽署著名既《廣場協議》，將240日圓：1美元，升到79日圓：1美元情況下，先真正將日本打殘。

今日美中貿易戰先剛剛開始，就算唔打十年，三五七年都走唔甩，記得，當年日本係全無反抗，好似你打街霸咁，我任你打打足我十年我先死，我已經無還手嫁喇！

講返時序：紡織品戰（1957年-1972年）鋼鐵戰（1968年-1978年）彩電戰（1970年-1980年）汽車戰（1979年-1987年）半導體戰（1987年-1991年）電信戰（1980年-1995年）

由六十年代到九十年代，美日打足咁多年，係唔同範疇入面都有戰鬥過，我唔自己寫喇，直接copy網上既簡短資料比大家睇。

1.紡織品戰（1957年-1972年）：日本紡織品是最早進入美國貿易保護者視野的日本商品。1957年開始，美國密集通過限制日本紡織品的法案，最終以日本「自願限制出口」的妥協而告終。

2.鋼鐵戰（1968年-1978年）：日本鋼鐵行業接棒紡織行業，在1970年代成為對美出口主力，並遭到美國鋼鐵行業工會的強烈阻擊，1977年美國發起反傾銷起訴，最終以日本「自願限制出口」的妥協而告終，日本鋼鐵業在10年內被迫3次自主限制對美出口。

3.彩電戰（1970年-1980年）：1970年開始，日本家電行業開始崛起，在上個世紀70年後期接棒鋼鐵行業，巔峰時對美出口占彩電出口的90%，囊括三成美國市場份額。1977年美日簽訂貿易協議，日本「自願限制出口」。

4.汽車戰（1979年-1987年）：日美貿易戰中最激烈的一場。1980年代，日本汽車接棒家電行業，成為日本賺錢高額貿易順差的核心產業，對美出口飆升，對美國就業造成大規模影響，進而導致全美範圍內的抗議潮。最終以日本汽車廠家赴美投資、自願限制出口、取消國內關稅等妥協手段告終。

5.半導體戰（1987年-1991年）：在半導體行業的早期，日本憑藉低價晶片對美國產業造成重大衝擊，美國以反傾銷、反投資、反併購等手段進行貿易保護，最高時對相關產品加收100%的關稅。最終以日本對美出口產品進行價格管制等手段結束。

6.電信戰（1980年-1995年）：1980年代開始，美國用貿易保護條款來敲開日本電信行業大門，1985年在里根VS中曾根峰會上，美日共同啟動了電信行業開放，最終移除了日本在電信行業的貿易壁壘，系統性地開放了全市場。

雖然好簡短，但你都可以睇到，日本係各個範疇入面都係退讓，當年有政治因素係入面，因為正值冷戰時期同埋當年日本仲比美國既原子彈嚇怕，加上周邊國家都唔支持日本（二戰原因），佢如果無美國保護同埋貿易會好大獲，所以好多外國人當年覺得日本人只要嚇一嚇就會屈服，呢種心態今日都仲有。

貿易戰不得不提一個條款同一個人。

《301條款》

該條款規定，當美國貿易代表辦公室確認某貿易伙伴的某項政策違反貿易協定，或被美國單方面判定為不公平、不公正或不合理時，即可啟動單邊性、強制性的報復措施，包括：
（1）中止貿易協定項下的減讓
（2）採取關稅或其他進口限制
（3）對服務徵收費用或採取限制
（4）與被調查國達成協議，以消除其違反行為或向美國提供補償
（5）限制服務領域的授權。

當年日本被美國足足發起左15次301條款調查，總之有咩產品對美國不利既，就調查，再進行貿易保護，迫你做野。

方式大致上分為幾款：

1）加關稅，由25％到100％都有
2）限出口，由日本限制自己國家企業出口美國
3）增進口，由日本分配一定市佔率比美國企業
4）限價錢，出口貨品需要進行價格管制
5）反併購，你想購買美國企業取得技術，唔得
6）增投資，鼓勵日本企業到美國設廠

《廣場協議》

是美國、日本、英國、法國及西德5個工業已開發國家財政部長和央行行長於美國紐約的廣場飯店會晤後，在1985年9月22日簽署的協議。目的在聯合干預外匯市場，使美元對日元及德國馬克等主要貨幣有秩序性地下調，以解決美國巨額貿易赤字，從而導致日元大幅升值。

《廣場協議》簽訂後，上述五國開始聯合干預外匯市場，在國際外匯市場大量拋售美元，繼而形成市場投資者的拋售狂潮，導致美元持續大幅度貶值[1]。1985年9月，美元兌日元在1美元兌250日元上下波動，協議簽訂後不到3個月的時間裡，日元兌美元迅速升值到1美元兌200日元左右，升幅20%。1988年與1985年相比，主要貨幣對美元的升值幅度大約分別為：日元86.1%、德國馬克70.5%、法國法郎50.8%、義大利里拉46.7%、英國英鎊37.2%、加拿大元近11%。

其實貿易戰之中，加關稅限入口等方法都對於美國貿易逆差無決定性既幫助，直到呢個廣場協議簽定後，日本正式玩完，進入好多人提到既「失落的二十年」，所以要提到另一個關鍵人物－－「萊特希澤 Robert Emmet Lighthizer」

《萊特希澤》

好多人三十歲都唔知做緊乜，而萊特希澤佢三十歲就代表列根政府出任副貿易代表，有人提出當年日本簽定廣場協議佢係功不可沒。

引用“彭博社曾介紹了當年廣場協議談判時極富戲劇性的一幕：當年，萊特希澤帶領的美國貿易代表團與日本談判鋼鐵進口問題時，他故意將美方的談判提案折成了紙飛機扔向對方，使得日本談判人員方寸大亂。在日方代表發言時，他還拆開手機零部件把玩，以表達輕蔑的態度。”

你好難想像到一個係貿易或者政治上年僅三十歲既人可以有咁強大既個人特色，亦睇得出列根政府係睇人方面係幾有眼光。

呢位仁兄……係由trump委任為現代美國貿易代表，今時今日劉鶴訪美見既人就係佢同財長史蒂芬·特納·梅努欽。

可以預見到呢場戰事係有幾轟烈，提一提，二零一七年頭，佢已經被委任，兩個可能啦，一係trump佢想打中國所以搵佢做，二係佢上任係主張同中國開戰，邊樣都好，佢上得場話得事同trump一齊打中國就唔係單單保護主義，而係不成功便成仁。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

背景講完，可以講返少少見解。

貿易戰，唔係普通既貿易糾紛，基本上小型貿易問題幾乎每月都發生，都係由佢地官員傾完再公佈，唔會上升到一個國家既層面，亦唔會係全方面既貿易制裁。

今日我可以話，美國打呢場貿易戰，係要收中國皮，亦係好多連登仔想見到既結果，呢句應該可以比唔少朋友打個靚飛機。

當年日本威脅到美國第一地位，美國採取既方式係單方面攻擊，喂你既產品係唔及日本人咁平咁靚，憑乜收關稅？無啊，301條款就係單方面覺得有問題就可以出手，加你就加你，簡稱莫須有，有趣既係當年美國都指控六名日立高層竊取ibm技術被捕，其後指控東芝向蘇聯銷售高技術國防產品。

無論當年日本，同今日華為誰對誰錯，但種種事件睇，美國真係認真要全方位打擊中國，就如同當年日本一樣，總之你做乜都係錯。

從美國角度出發，打日本又好，打中國都好，都係勢在必行，因為牽涉既唔係單單利潤，而係一個世界第一國家位置誰屬，美國睇得到如果放任日本或中國的話，自己世界第一地位就會不保，所以一定要出手。

睇歷史有個好處，就係可以吸收前人教訓，站係中國角度，同你傾，傾，但我乜都唔會簽，因為你條粉皮一向都係簽完一條又一條，迫完一次又一次，此為陽謀，我迫你簽，簽完你會仆街，唔簽我就有名義出手打你。

好多人覺得關稅等於一切，其實依家先25％，當年日本受緊100％關稅加上大量出入口限制都仲頂得住，你睇返25％係好小事，要打你仲有排打啊。

其實從日本到中國，美國既經濟地位都真係有根本性問題，因為國內生產力薄弱，講真，你係平係好既，出口點會差，你要進口既，一定係有需要或者有好處，突然加稅係可以減輕貿易逆差，但對美國講，唔係中國入，咪去東南亞，trump話有個妙絕既方法避開關稅，就係係美國生產，呢句野真係人唔笑狗都吠啦。
貿易戰既然係一場戰爭，就一定互有傷亡，從來唔係好似連登仔咁講，美國一出招中國就收皮。

大哥啊，加關稅係一種連中五學生都識既經濟理論，唔係咩新方式，咁耐以來無人用總有佢原因，因為美國都要付出好大代價，而今日你可以睇到，連美國民主黨都支持，就可以知道佢地槍口一致對外，一定要打爆中國先心息，世界第一國家既政權先有爭既價值，如果自己內鬥淪為第二，你上到位都無意思。

貿易戰與政治戰

上回講到，呢場戰爭必打，咁你一定會問，究竟鹿死誰手呢？

我唔似連登仔慣性炒車都毫髮無傷，我對於自己既推測係有要求，講錯我真係會唔開心同會反省，所以我好謹慎地講，我唔知。

嘩，加25％，中國死硬啦！
嘩，無外資，支爆近了！
嘩，華為封殺，仆硬街！

好多人睇野好單向同好主觀，我舉個例子：

美國加25％關稅，出口商要收皮了，同一時間，中國加大豆關稅，中國要餓死了！同樣係加關稅，一邊你覺得死硬，另一方你又覺得死硬，公我贏，字你輸，其實幾好笑。

如果你想睇中國點輸，美國點贏既，對唔住，麻煩你負評上一頁離開，因為我唔慣幫人打飛機，但如果你想睇中美貿易戰中兩者點攻點防，每一招會帶比對手幾多傷害之餘自己要付出幾多hp同mp的話，咁希望可以比到你得著。

今次我要講政治，關於美國同中國既政治。

美國民主，中國獨裁（自我聲稱是民主國家），同美俄冷戰一樣，係兩種政治制度既磨擦。

民主有乜好處，我諗大家會講好多，但正式對我黎講，只不過係一種安全、無血、穩定過渡政權既制度，民主真係會帶俾民眾幸福？北歐例子是正，東亞例子是反，有好多民主國家混亂而貧窮，如果你認為民主就一定對人民好，幾乎可以隨便搵出例子反駁到，咁既然一種政治理論得唔出一個絕對既結果，咁呢個理論一定站唔住腳，無它，因為最根本理論上，民主從來無保證過任何事。

我唔係要踩民主，但只係民主的話，絕對唔夠，因為民主之餘你仲要有法治、經濟、軍事等去支持先可以做好。

反講來說，獨裁政權係咪一定差，亦係錯，就中國歷史睇，有貞觀之治、康雍乾盛世等例子，同時每個朝代滅亡之際，都係差得恐怖，所以獨裁亦唔係一個保證你幸福既體制。從理論上睇，獨裁政權唯一好處係，上行下效，減輕好多行政問題，國家方向亦好清楚，唔會係問題之中糾纏，導致明君行德政，昏君行暴政。

金耀基先生既中國傳統文化都有提出，中國人只係所望多出聖主賢君。

以我睇法，我會形容兩種制度最大分別係不安定性，民主相對穩定，但好極有限，差極有限；獨裁社會，好可以好好，差可以好差。

點解中美貿易戰會關係到政治體制事？

我個人認為，美國係好驚獨裁政權。你會問，美國一個咁大既民主大家，點解怕一個人人唔睇好既獨裁政府？

準確點講，應該係佢怕一個經濟發展得好既獨裁政體，你知唔知世界上仲有幾多獨裁國家？北韓？仲有北韓、伊朗、敘利亞、緬甸、古巴、厄利垂亞、赤道幾內亞、喀麥隆、蘇丹、土庫曼、烏茲別克、白俄羅斯、俄羅斯。

美國唔會怕北韓伊朗、蘇丹土庫曼等國家，因為佢地廢到爆，美國驚既係竟然成為世界第二大經濟體既獨裁政權中國。

如果你仲記得我上幾段寫既係乜，你就會發現，中國明顯係一個有明君（唔……維尼係咪明君我有保留，真係唔係好想寫），無論有幾唔想接受都好，佢呢幾十年係向住好既天秤傾斜，無論幾唔合理都好，以事實去睇，你唔通話有一個昏君可以帶領到一班你睇唔起既蝗蟲垃圾成為世界第二大經濟體？唔係唔得，係好唔合理囉……

好，如果中國係一個強勁既挑戰者，咁美國驚乜？

驚一個可以短時間內集中極大資源去做一件事，你打佢乜野人民都無得反抗，好似當年人海戰術咁，痴左線咁衝上去犧牲……有句野唔知你有冇聽過，「橫的怕愣的，愣的怕不要命的」，即係話你幾好打都好，你遇到一個傻既，佢唔會理性地去諗唔夠你打，正常見你高佢幾個頭，手臂粗過佢大脾已經唔會同你打，但佢傻的話，打咪打，你係強過佢都會受傷，呢種不必要既傷；最可怕既係唔怕死既人，我唔怕死，死之前插你幾刀就得，呢種敵人最可怕……

當然，上面提過好多國家都係獨裁但唔怕，依家有你既對手唔係弱者，而係同你差唔多咁大份，你有經驗過佢，有力量過佢，但唔係1：99既差距而係3：7開，4：6開的話，佢仲可以唔要命，點可以唔驚？

事實證明，中國從國家補貼，國家封閉，令佢自己國內孕育左好多企業，剛剛福布斯企業排名2000名中，03年美國佔776家，香港加中國係43家；剛剛2019年，美國575家，香港加中國係309家，而頭十名企業分別係：

1）中國工商銀行
2）摩根大通 3）中國建設銀行
4）中國農業銀行
5）美國銀行
6）蘋果
7）中國平安
8）中國銀行
9）蜆殼
10）富國銀行集團

十間入面……中國開頭既有五間……當然，當年日本泡沫爆破前日本銀行都係差唔多情況。

其次係係中國封閉左youtube帶起youku、抖音，封Google帶起百度，封Whatsapp帶微信，封paypal帶起支付寶，更唔講好多新百倫、佐敦等等……

要講左先，華為被針對，我唔覺得要嬲乜，因為一直以來中國都封外國企業，要還的話利息都唔夠啦，無可能輸打贏要，所以之後我希望有機會講，華為之後既路可以點行。

講返正題，呢種保護主義，補貼等等，令中國壯大，你以全世界睇的話，中國當然仆街，但如果你自認中國人的話，你應該為呢種保護而叫好，因為你既一切都係國家比你，無中國咁保你，你點夠人鬥姐……

今日華為被封，so what？國家比你既，依家國家有難，我唔會為你華為而妥協！全民食草又點，國家比你食飯咁耐，依家食下草唔係唔得嘛？你廠無工開？自己諗辦法，轉營吧，大灣區吧，唔通我要為你一班粉腸而放棄尊嚴？

美國出好多招，如果放係香港，300萬人上街都算少，政府真係會倒台，但係中國面對，你咪打囉，我政府唔會怕，大把錢，我既子民死都係一種籌碼，我用所有同你玩，人民唔喜歡，我拉我打我殺，之前有張圖中美大戰，中國被美國打到仆街，然後殺自己友補血，係真啊！佢真係會咁做。

你加我100％又點，中南海都係舞照跳，所以美國一直都好想中國民主化，或者香港民主化，唔係為你好啊，而係當打起上黎時我會有利得多，等你地鬼打鬼。美國當年打越戰已經承受過一次民主既禍害，明明贏硬，一個反戰浪潮將之前贏既放棄晒，如果當年美國打贏的話，今日中國又點會咁輕鬆。

貿易戰，其實我覺得係一種攻防戰，美國攻擊力強過中國好多，而中國防高血厚，總可以守，但美國守個邊，一直都係漏洞，黎緊大選，trump應該好大機會連任，但再捱多五年的話，民主黨上場會點？無人知，同時中國可以一直打民意戰，宣傳美中貿易戰苦了人民，美國人你估好有腦？佢地點會明呢場貿易戰係美國生死之戰，唔可以停，一定要往死裡打，但民主就係咁，有好多間諜特工內鬼做野，到時五年後邊個上場你都唔知。

好，今日講咁多，下次會講多次關稅同埋封殺問題，好有趣係國際貨幣基金組織剛剛出左報告，美國最近加稅全部都係由美國企業同人民埋單，同trump呢條大話精講話全部都中國俾，我不其然諗起當年佢起墨西哥圍牆仲要叫對面埋單既奇事。

關稅背後

特朗普曾經揚言，三千億美元貨物既關稅係由中國支付，美國亦得到更多財富，令我諗起當日佢豪言要起美國墨西哥圍牆，揚言要墨西哥比錢，但結果係點？美國剛剛要支付50億美元，仲間接導致政府停擺。

後來特朗普講到，墨西哥比錢，並唔係直接叫佢比，而係從中可以周旋到稅收、好處等等，間接係墨西哥比錢。唔……我覺得佢係講得通，但你要習慣係佢口中聽到既野，唔係佢講得咁簡單直接，口號好簡單，實際好複雜，如果唔係美國政府都唔會因為咁而停擺。

好，關稅係邊個比？我之前已經有文章講到，好大機會係由美國負責，而最新國際貨幣基金組織報告指出，關稅幾乎係由美國進口商以及美國人民去承擔，唔知佢今次會點去兜啦，但問題係，究竟關稅有冇用？

太多人睇野好片面，用鍵盤去睇一件事真係太簡單，而且係連登你唔會見到批評美國做法既言論，因為好快就會被歸類為五毛，甚至你提出其實制度唔係想像中咁美好都會被狠狠地屌，導致美國出招即時一時無兩，大家睇落都會覺得支爆近了。

我唔係唔比人打飛機，但諗下你出到去真實社會，仲用緊一套片面而主觀既理據去同人溝通，遇上真正有研究既人，你就即時被比下去，覺得你好天真好單純。

之前有一個經濟學去分析關稅既post，理論上面佢係無錯，但理論歸理論，實際係實際，單單講幾件事，經濟學會唔會計算政治？經濟學可唔可以描述到不同應對而做出既改變？經濟學可唔可以記錄時間性推演？

答案係都可以，但你要將所有野都計算在內，就唔係一個簡單既post可以講到，連搜集數據同推演都係極大難度。

加關稅，基於需求彈性高，供應彈性低，進口減少，基本到不能再基本既理論。

但我想問一句，點樣去睇需求彈性同供應彈性？早排有一份報告講到需求彈性計算的話，中國要付上大部份既稅，當時我真係睇左佢成份報告，發現佢講既都無錯啊！只不過佢運用既需求彈性數據係十年前既數，無論產品組合同經濟情況都差天共地，而有好多人睇完就奉若至寶，連蕭若元都認真分析。

係度我想講，讀書真係好重要，睇一篇新聞你要較真，睇一篇報告你要消化，好多報告都可以運用數據同埋前設而達至你想要既結果，認真睇，你要睇埋佢既假設以及佢數據引用既原處，呢樣野應該係大學寫論文時會學到既知識，但我相信就算係大學畢業都唔會有人認真去理。

如果事實係美國承受大部份關稅的話，咁可唔可以倒轉講，其實美國需求彈性低，供應彈性高？唔得囉！都係個句，記得記得記得！唔好諗野諗得咁片面好唔好，會比人笑！

有睇過我上一篇講關稅既文章朋友應該會記得我講過，加稅－＞無利可圖－＞轉移生產地係一個必然既進程，但問題係，搬去邊？幾時先搬到？

早幾日有173家鞋公司聯署要求特朗普停止增加關稅，當中包括龍頭nike同adidas，原因係咩？因為美國進口既鞋有70.7%係由中國進口，16.8%由越南進口，11.46%由其他國家進口，得1.04%係本地生產。

換句話說，有7成既貨都會增加成本，進口商一係自己比，一係就加價，難怪佢地會叫苦連天。

有人提，喂，特朗普一早就話要加，你咁都唔走就抵你死啦！

嘩，呢位仁兄既睇法真係驚天動地，會唔會係你第一個諗到，呢一百七十三間企業，包括Nike Adidas既員工高層一個人都諗唔到，無去做呢？

做人最忌睇高自己，睇小人地，非不為也，是不能也。

成日話中國做低級廉價野既人，世界上大把地方可以取代既人，請張開眼睛去睇，如果去另一個國家又平又靚又正，有少少商業常識既人都唔會特登比一個貴又差既地方做，我係高層，我每一對鞋幫公司平到一蚊，可能講既成十億既差別，獎金可以係幾大啊？為錢你一定會去做。

知唔知要開一條生產線係需要幾長時間？由九十年代開始到現時經過二三十年時間去經營，如果大家有留意都知早幾年已經吹到越南生產既趨勢，我上網搵唔到完整資料，鞋廠係由幾時開始轉移到越南，我搵到篇新聞講2014年，我就當佢2014年吧，假設2014年佢地正式轉移，用五年時間越南先可以由0增加到16.8%，即係每年可以消化到3.4%，唔可能平均的，如果每年係雙倍上的話，即係最近一年佢地轉移8.4%，2020年轉多一倍到16.8，2021年轉多到32.8，用咁誇張既算法去睇最少你要多三年時間先可以完成轉移。

至於你覺得每年雙倍上有冇可能，差幾多你就自己打個折啦。

起一間廠唔難，起十間廠都都易，起一百間廠就難，起一千間廠就極難。

土地係一個成本，無可能有無限土地，記得要配合基建、供應、物流、船運、勞動人口等，你選擇到既地唔多，每年多一倍地去起新廠……可能嗎？其次係人，越南每年要多一倍人去參加生產，當佢有咁多人，仲要有技術，請到人喇，但你要知道，一種咁急促既擴展會導致人工上漲，知唔知今日係中國做廠要請人係有幾難，三千蚊人仔仲要睇環境，仲要睇福利，仲要睇行業，點解？因為爭人，而越南好快都會進入勞動飽和狀態，然後搶人之下就會提升成本。

好，總結一下，廠唔易搬，要時間搬，又會提升成本，站係越南方面你會點睇？有外資進入，我就有求必應嗎？

傻既，今日美國打中國，我拎晒產量過十年之後美國打我我咪仆街，我會唔會接晒黎做將產業傾斜？當然唔會，慢慢黎，廠要增加，但要諗下幾時停。

同一時間，有人話越南都可以做代工好多野，而呢班人係從來無諗話產業之間既競爭性，做一部電話收1000蚊一個月，做鞋就600蚊一個月，咁仲有邊個去做鞋？鞋加工資，電話又要加，越南人口有幾多？1億左右，單單係廣東省已經有1億人，有冇可能要人地國家全民同你做鞋？傻的嗎？

我知，有人會覺得唔單單係越南，仲有柬埔寨、緬甸、泰國、菲律賓等等，但上年2018年前半年東亞生產業增長只係比同期升6.2％，要增加生產力幾個國家都需要時間去做，大致上要睇你點計數，但一定唔係咁易做到既事，我預計3年內美國都仲需要倚賴中國製造，仲要付出關稅。

有好多人話，加關稅可以同中國廠商傾叫佢地比，不如我問你，如果你係中國廠商，明知個客一定會走，依家佢又搵唔到人代替你，仲想叫你比稅平少少比佢，你會唔會理佢？唔賣貴都算係咁，更何況幫你比稅？

咁你會問，美國加關稅即係無用？唔係，短期已經令大陸對前景悲觀，影響好多行業同消費，其次係轉移係辛苦，但總有一日會轉移得完，捱到你就贏，上一篇都講過，中國只可以守同等，美國如果同心就一定贏，始終美國家大業大，有好多招可以出。

下次講下華為，華為認真大獲，會唔會成為下一個中興？無外國支持又何去何從呢？其實華為亦係警示緊其他中國企業，已經無得出術要靠自己，想洗底真正行落去，定係放棄自己，呢個時候就要睇民族性了，哈哈。

唔長講唔到野

以日本當年既歷史睇，中方係唔會妥協，站係美方立場你妥協亦唔會停止制裁

一句講晒，兩邊都似鬥磨姐

留名睇下一個愛康健/未事兒

點解福布斯企業排名中國要計埋香港?

睇完樓主篇文，我覺得呢場貿易戰要打幾十年

我睇既資料係group埋

Ching 原創的?

身邊d人成日話大陸蠢，唔肯讓美國。但係佢地唔會諗，大陸最少要好似日本當年咁跪係到，美國先至會肯收貨。比著正常人，見過日本投降嘅後果，正常都會選擇戰鬥啦？

上年愛康健

大不了咪好似30年代
美國對歐洲貿易戰 之後全球大蕭條
又唔係未試過

由中共開始一路一帶， 再開始計劃一路一帶國家用人民幣換取商品， 美國已經開始計劃攪中共， 美國唔會畀任何一個國家或者地方， 撼動美元地位

講得政治, 邊有中立, 越自稱理性分析又唔表明立場

Lm

比起幾十年前日本，今日應該會早分勝負，資訊太流通了

係，引用既我會講

要睇下中國外匯儲備能夠燒幾耐

唔係咁多人會睇歷史

根本唔會打幾十年（你只不過特登將將好平常質易摩擦當係貿易戰開始，特登拉長個時間）,我當真係打幾十年，日本內需,產品鏈自給自率，日本同其他國家關係,日本政治民生穩定程度（仲有好多），支那有邊一點可以比得上日本兩成，可以打幾十年

從美日講起？
究竟知唔知美國仲係13洲年代已打貿易戰？
只識少少不如去講古台啦

等你分享

第一篇有講到，由25%關稅打起，都有三五七年打，仲要講緊日本無反抗之下

關於內需同產業鏈我未講到，要睇中國有冇能力轉型

支國唔係有明君
而係獨裁政權下支共可以唔使好似民主國家咁要顧民意
可以開行國家機器去發展佢要發展既野最終控制世界
呢個先係民主國家最驚既野

約略睇咗。有2點分享。
#1 日本唔反抗可能正係打得長嘅原因。雙方未抓爛塊臉，淨係各個產業的301 都提出301 慢慢拆。反而今日習總一反口，美國係直接~50% 總額加到25%。速度快得不能比較。
另外日本能否長拖亦好大歸因於民族性格。但呢樣不在樓主內文就暫按不表。
#2

好bias喎師父

support巴打繼續出多啲
我哋需要多啲客觀嘅分析

邊個國家冇關稅，有關稅等於打緊貿易戰？咁每個國家由立國之初已經同所有國家打緊貿易戰

條友根本話有關稅已經係打緊貿易戰，真係on lun79支那特色打稻草人

#2 關稅是中國承負，還是美國負？
樓主講的美國負，是指過去1 年，美國剛開打時提稅至10% 的情況。美進口剛方開始替代時，願意豪出嚟的：

特朗普提的關稅由美負4.5%，中方20.5%，是指：

那是將來，關稅由10% 升至25% 的預測。
換言之，兩邊也對，一邊講過去，一邊講未來。樓主不能說特朗普說錯。而放眼悠長未來，中國負擔較傷，也是有可靠理據支持的。尤其是遷廠案例在近月比起過去趨多。

中肯有深度
評已正

雖然支爆係我夢想 日日睇都係爽
現實永遠唔會順利同如願
實現左亦唔見得會預期美好

樓主點分析如果支爆後情況？

另外期待華為篇

擺明特登打錯

標題的重要性

中國到最後都係贏啦

支那由未入世開始到依家都有關稅
打左十幾年了

其實好重要嘅一點係邊個或者乜嘢係領導緊中國 – 令到我哋香港今時今日有逃犯條例局面 （記住遊行）
其他嘅都可以慢慢講

中立
睇下邊個捱到最後

再講
中美今次根本係意識形態之爭黎
講到尾都係紅色中國同自由美國之爭
美日既衝突只係單純經濟地位之爭
一咁樣睇樓主講埋野都變得無意義

你就無撚柒用
個名高登年代已經用緊

無得咁直接比較
美國肯咁樣慢慢同日本玩係因為當時冷戰背景
日本係太平洋最前線應對蘇聯
而且美國係完全掌握日本既政治同有駐軍, 你睇返田中角榮點樣落台
鳩山由紀夫落台後都有講返佢處理沖繩基地時, 人未行出內務省消息已經通晒天

篇文咁樣抽離晒所有政治背景, 剩係睇經濟個分析根本站唔住腳

講得唔夠深
如果你要以美日貿易戰對比美中貿易戰
你講漏咗樣好重要嘅因素 > 美國對日本政治嘅滲透程度

第二篇已經講左民主同獨裁既矛盾

你覺得無意義既請便，我無需要去取悅你

中國既存在就係將美國係世界既利益掃哂
同時要將美國係科技同政治上既影響掃清光
加埋西方價值既堆野都想改變埋
夠利益方面既分析未
沙特依家係咪想同北京模式全面同美國compete呀

第一篇有提及到，無深入講到

要諗支爆真係有排去推論，一步一步講先

你地臭閪支那幾時開放市場

太長唔睇

依個post好多人利申自己中立（上連登咁耐未見過），邊個下賤民族最鐘意咁做， 鼠王芬，白偉俊，經民聯都成日鐘意衝出黎大大聲話自己中立

不過都明三毛打咁大篇野好辛苦，唔話自己中立搞到冇人睇好冇成就感

唔係, 你只你提二戰後日本國際形象呢類問題
我意思係美國對日本政治嘅滲透程度, 完全兩回事

中国唔係日本
至於日本所謂失落二十年/三十年
有去過日本嘅人應該會感受到有幾「失落」

之後樓主講到尾個結論就係，中國人捱得
美國公司轉生產線要時間
美國又有民主，轉個總統就會放生中國
所以美國公司長遠都係輸，中國都係贏

咦但係明明中國代工既野都好多substitute架喎，不過美國公司都係要硬食中國工廠加足25%之後既成本價

新一代愛康健

邊有咁長命

想知多d, 聽多d中立既觀點
多謝ching講多d

連登需要更多唔同人嘅聲音

中國人仲好走得添
日本人民族性就真係肯為國家捱

搵野嘈既歡迎繼續，我係唔會理你地既

我盡量寫

lm

話中立既根本最唔中立，此地無銀三百兩

好流姐
主觀睇法多過客觀事實
似講故佬多

日本早投降
係避免左後面更大既危機

BTW, 樓主我見你有好多野係以短期影響去predict 長期影響?

高質post
但係我冇讀過econ

成篇野都係有左主觀願望當結論, 然後再搵個別例子去support

連中間推理都無

高質post 樓主有見地，咪理d傻仔 中二病

師兄好勁，強貼留名，寫得有文有路。。

紋

心水清

>如果想罵戰的話，可以慳返口水，我唔會同你嘈，但你想討論的話我一定會奉陪。

用返你第一個post 自己講既呢幾句黎回你

留名學野

如果唔係有伊朗存在，同埋驚沙特投俄，你以為美國唔敢對付沙特呀？

你睇佢寫"原子彈"同"周邊國家唔支持日本"叫做政治因素
真係唔知講咩好

見你提到貿易戰可以打好耐
支爆乜乜柒柒無咁快
但香港都係一步有影響力嘅棋子
若果香港開始官逼民反
會唔會間接推快咗個貿易戰速度？

你學人寫野仲要咁既態度

只會自己走入倔頭路, 越寫越無人睇得明
孤芳自賞唔夠資格

話搵交嘈果d唔會理，根本就駁唔到

支持樓主，無論你既分析岩定錯，但帶出新觀點引人討論已經抵讚。

一味打飛機只不過係換左位既五毛

係，所以我估今round唔會打得耐，同某程度上唔同意樓主既雜總觀點，因為而家既國力唔係由雜總一手做出黎，如果而家場上係由小平同沙王應有力一鬥…

其實無視意識形態之爭係有問題
因為呢樣野係會導致其他民主國家加入
所以如果樓主係想打落去係應該分析其他國家將來可能會做既舉動

三毛又出長文扮中立洗地，日本仔淨係技術都高過你中國幾廿條街啦(例如鋼材)，中國一個工廠國憑咩同美國佬打，on9咩

一定會！香港而家係揸住支那春袋

見到一味係咁話咩都係國家俾你
就知已經唔使睇落去
屌你你布返工冇交税呀
又係支那人套要不是咱們思想

無睇晒呢段, 無你咁好心機睇埋落去

唔係講笑, 睇左兩行就頂唔順飛左

exact7ly
日本政府本身戰後就係美國扶植，起碼都算係民主國家
經濟地位之爭點都會限制係一個範圍之內
美中之間成個大局已經變返做紅色中國同自由西方既價值之爭
可以借日本黎做少少借鑑，但唔會好準確

樓主其實主要想講中國有強大既抗壓能力，美國民主體制垃圾，唔夠帝制打

所以某程度上要睇埋蘇聯case，而家個case係日蘇 vs 老尾，變數係更大

你地都係搵野黎鬧
我唔會應你地

人民幣反跌不升呢下嘢就知到大陸佬係做足功課

嘈黎曬氣
樓主話支那唔會咁快爆
但反支連登仔只會當樓主係偽中立三毛
唔會比你說服到

同時
反支連登仔反駁樓主支那爆硬
但樓主亦只會當你搞事
都唔會比你說服到

大家口同鼻拗 曬時間

到時由中華聯邦政府接管

高汁 樓主可唔可以分析埋對股市樓市嘅影響

而家中國其實仲似三十年代既大日本帝國
當時日本出口貿易係加工農產品同紡織物

而家美國遏制中國個勢
反而似滿洲事變後美國對日本既封鎖咁

歐盟都係食花生， 但係一定唔會幫中共， 美國佬出到聲， 而且有著數大多數都會幫手， 始終文化底蘊同根， 而且意識形態接近， 東南亞國家一定靠近美國， 佢哋絕對唔想一個強大嘅中國喺隔離， 南韓同日本更加唔使諗同中國係競爭對手， 俄羅斯更加衰， 只會出口術，有乜事就攞著數， 非洲就係有錢就有朋友冇錢就散水， 中東只得一個伊朗算係朋友， 但係自身難保

我估都差唔多，但有個陰毛論脫歐個面可能有關連，一切都係世界政治格局既調整

預想中其中一個結果

其實樓主個重點，係在於中國能否做到結構性轉型，但目前支那以地產泡沫抬起經濟發展黎睇，就同日本對房地產紙醉金迷既時代一致

日本捱到失落既二十年，因為佢地既實業依然受全球吹捧，當然倒閉潮亦有，但基礎絕對比今日既中國更佳。

相反，中國試圖轉型，但對方見你風向一轉，就會加以扼殺，更聯絡全球主流市場杯葛，呢點係美日貿易戰沒有既事。中國地大但大量新興行業物料，都要靠外國進口，至少能源亦然，試問響全球明顯要砌低你既情況，以及國內既可塑性不足時，中國又點樣順利捱過呢？

打係要時間，但結果中國係一敗塗地，而且轉型必定失敗

其實貿易戰之中，加關稅限入口等方法都對於美國貿易逆差無決定性既幫助，直到呢個廣場協議簽定後，日本正式玩完，進入好多人提到既「失落的二十年」，所以要提到另一個關鍵人物－－「萊特希澤 Robert Emmet Lighthizer」

你識唔識架,廣島協議之後,日本經濟不知幾好,因為佢本身資源缺乏,高匯價,

令佢可以用好平的價錢進口.

真正玩死日本的係當時日本央行,而且當時日本有個類似'房利美,房貸美'的

集團,加入炒樓,結果炒光哂日本幾十年積累黎的錢

日中最大分別日本好多野由基礎build up，但中國只會貪快冇根基

所以我第一個回覆已經講民主國家係會驚獨裁國家用國家機器發力最終主導世界
不過俾個柒頭spin左去個user name
巴打小心你個exact7ly俾個柒頭捉住鬧

有建設性既建議
不如樓主真係留一篇分析下意識形態之爭既問題同將來啦

你真係唔識架WO

唔識點解唔GOOGLE 下先,係要沖出黎7

一個經濟好與否係睇佢出口?

一個經濟好與否係睇可唔可用LIMITED SUPPLY TO SATIFY THE

UNLIMITED WANT

你提及嘅兩個盛世係有一個共通點，都係大戰過後百廢待興之下，休養生息而成，而且日子都唔長，五十年都冇(係揾都揾個好少少嘅例如星加坡之類…………)。中共同蘇共都經歴過/經歴緊依個蜜月期，明君之説明顯好bias ......

仲有，你用東亞做更加錯啦，民主又唔係偉哥點會即時見效，美國都柒左成百年啦。東亞班友獨立左先幾耐………係用呀都用bexit 做例子啦………

獨裁 vs 民主著眼嘅唔係一時三刻嘅經濟成果，係未來。民主平等嘅未來你個仔個孫都可以享受到，但獨裁下你依一刻再風光都帶唔到比後代。
得岀依個結論係基於依二百幾年，人類走岀封建社會後，科技同生活嘅實質改善而立論…………
獨裁真係同民主差不多嘅，咁點解之前嗰二千年完全唔及依家人類發展速度？

中國走去學香港玩地產經濟真係對國家造成好大問題
講真好學唔學香港最差既野

話撚知你貿易戰又好乜春都好
我戶口就得一萬幾千
冇諗住買樓發達
我最開心就係見住啲有返兩個錢又話換車又去旅行又食成千蚊一餐平時串柒柒既人仆街 最好輸到跳埋樓
當呢班人死得7788 貪婪既資本家開始徹離
物價樓價先會回落返正常水平
香港先會變返一個宜居城市 而唔係依家人食人既都市角鬥場

飲鴆止渴

美日當年係雙方面經濟之爭

美中事實上係冷戰，會有其他西方國家加入圍堵

你拎蘇聯比中國算啦，講緊完全要自給自足，完整工業體系先存活到，點同日本比

真,本身諗住走黎看學野,點知D內容廢到

仲要有D垃圾3毛低質回覆

問題係日本都衰過係呢樣野手上
佢都仲要跟

’關稅係邊個比？我之前已經有文章講到，好大機會係由美國負責，而最新國際貨幣基金組織報告指出，關稅幾乎係由美國進口商以及美國人民去承擔，唔知佢今次會點去兜啦，但問題係，究竟關稅有冇用？‘

貨幣基金報告？source?

25%
歐盟報告或侵侵自己都係講5%美國俾
20%中國

侵侵雖然鳩噏
哩啲數字一定係政府專家話完俾佢

其實你諗下都知啦
侵侵俾左半年有多時間美國公司轉移生產線同10%關稅之下囤貨
你話佢25%會美國公司俾哂，首先係美國完全搵唔到其他國家有整
同埋其他國家既代工廠睇唔到商機，而係呢半年無加強生產能力
你話佢個前設有無可能成立
APPLE都話轉macbook同ipad生產線去東南亞，公司係台灣公司黎，就係take返呢條line而加強左東南亞佈局
樓主繼續呃自己都無咩意思

其實美國依家成個戰略同打蘇聯個陣差唔多
已經當係全面戰去打
你見佢每一個area都開始deploy就知
而且中國係意識形態，國家體制同獨裁專政程度方面比蘇聯更差

見樓主咁有心 肯理性討論
今日既中國唔係好似以往蘇聯咁
無貿易之間既往來
中國尖端科技晶片靠美國
美國呢d廠商何尚唔係搵中國錢
所以每次侵加碼 美國一跌
侵就會有壓力
中國同以往蘇聯日本好唔同
中美貿易已經一環扣一環
兩方全世界都有影響

內文有寫，你睇下北韓，古巴，委內瑞拉下場係點

中了100分

呢個真
一個獨裁國家既領導集團係要放自己屋企人同資產係人地民主國家度

變美蘇冷戰

日本係民主自由社會，中共同蘇共都係共產國家
根本係要同蘇聯去同中國作比較

鬼

中立並唔罕見
瑞士都做到中立國
你睇波，兩隊你都唔like,你都可以做中立果個

中國房地產法律，係出自港獨之父梁振英，支爆一事，香港實在功不可沒

假中立
日本有冇又豬瘟又糧災
用番某D講法就係經濟體質問題
中國呢D外強中乾嘅可以打幾十年
咁講蘇聯都同美國打左幾十年貿易戰

以為愛康健改咗名

留名跟進
學到野

我自己唔係兩極派

留名

日本失落ing其實有冇數據睇 依家失到貼地未

侵侵幾重視美股呢一環
照一般連登仔logic 去睇
侵侵加到100%關稅就贏
咁侵侵仲做咩係都環搵中國傾
至於中國態度 我同樓主睇法一樣
侵侵唔係淨係要你讓步咁簡單
美國係要中國科技經濟發展放緩even 收皮
所以中國無可能退
而家係鬥長命
下一波事情發展
主要係睇g20侵同習會唔會有會議

大家又唔洗踩得太盡
見得出樓主屬於真心膠，唔係五毛
我估樓主仲係undergraduate，我會建議樓主睇多d 學術價值高d既歐美學者既政治歷史書（中文source有時作者會太偏頗，尤其大陸）
呢篇文係政治同經濟既分析仍然太浮於表面同論證粗疏
但都欣賞你作長文既努力

巴打都識呢條友
假中立幫中國打飛機

我覺得日本既失落係經濟差通縮導致國民一直唔敢消費

想俾like但㩒錯 Sor

日本地理位置都係一個問題 資源貧乏一斷石油日本就玩完
中國唔同 仲有煤燒下 加上核電盛行 能源唔再係擔心之處

樓主好有心機分析，激發客觀思考，係值得支持

但你既分析係咪客觀同真確，我覺得不盡然：

1，用歷史同過去數據做分析，就會得到更真確既現況判斷同未來預測？

邏輯上唔係，因為用美日貿易戰做benchmark黎睇中美貿易戰係相關性低既類比。 因為 中美既 策略方向/情報/經驗/經濟實力/文化/條款/行業環境 同以前打日本既時候 有本質性差異，e堆條件對結論有好大影響，而你冇納入考量，所以你個推論invalid

2，用雙方喺fmcg industry既短期變化，可以準確推算雙方整體經濟變化？

以小明大唔係唔得，但你既數據唔夠support，同埋fmcg對成個國家經濟既影響力太難判斷太多uncertainty，你用美國fmcg 公司既搬廠速度去推算美國經濟損失，太短期，參考價值唔夠，同埋數據上唔夠實在，除非你有好detail既數據證明搬廠速度減慢，同成本增加，否則唔夠說服力

3，樓主有d焦點錯放

你嗰句，話trump將平常貿易摩擦升級到貿易戰，真係平常？

個重點係一開始貿易戰既觸發點，係trump要求中共 實在地改善知識產權保護、唔再強迫技術移讓，減少起碼2千億貿易順差。
而下一步就係，如果中共唔跟，就收華為皮。而現實上，華為一係死，一係摺到好細，只得中國market

你判斷中美雙方損失，你可以話美國fmcg有損失，但係咪大出血？ 唔可能，因為比較之下軟硬件既科技先係最高價值既產業，美國e招，事實上係自損3百殺敵一千。

trump其實唔係真係想中國全滅，而係想保護自己最值錢既產業，如果中國唔偷唔搶，仲可以做返最大中低端工業生產國，一樣有水食，問題係中共要用華為去賺錢同賺軍事力量，而沿用開既方式就偷同搶，而知識產業，中國短期內都唔會有能力自主大搞，因為現時主流人民思想唔配合
樓主用波鞋，係唔足以推到最終損益結論

你閱讀理解有問題？

Dji
打抵哂所有歐美公司
仲要唔算低價

樓主分析得好
真係好想果條垃圾狗Genzo睇下

大陸狗既文筆

樓主你都唔好淨睇對外點
中國係產業轉型既時間點
美國係有心挑選時間黎起戰爭
不成仁便成仁唔係美國而係中國 高端產搞唔起
農村空心化 連二級工業都撐唔起國家既時間 你估美國輸定中國輸?

再者, 美國係已發展國家, 輸極都未到要餓死 有饑荒 但中國唔同 一大批農民工失業就真係手停口停 復耕唔係一日兩日既事 中國人面對係會死既問題
兩者你又有冇比較?

講真，建議你去youtube啲大陸片同人辯論「稀土戰」
以前中日試過一次，證明咗用稀土做武器根本冇撚用，今日中國再用其實擺到明黔驢技窮

你去說服啲愛國白癡好過說服呢度啲child登仔，雖然兩類人一樣咁無知，但係起碼child登仔立場正確
支爆、中共倒台係香港唯一出路

唔好聚錯焦點，貿易戰唔係為左爭論邊個俾幾多關稅，而係貿易戰之後帶黎既高失業率同埋高失業率背後帶來房地產，以及消費市場既失速。

蝗民好多地底泥已經係買樓上駛盡左所謂既六個錢包，如果透過失業引爆銀行不良資產，呆壞帳，以及重創消費市場換黎一絲共狗落台機會，乜都值得。

堅持打華為同埋大疆呢類企業，技術禁運再加阻止蝗學生出國留學高科技產業就足以令贏國贏埋下一個十年。

我地香港人好簡單，做二等公民有乜所謂，確保支那人做三等公民就得。呢個就係我地呢的香港人睇住支那贏香港係因為駛橫手令香港沉淪既願望。

睇哂，建議大家都睇完佢，巴打文筆已經算係生動易明

不過有一點想指出，巴打對支那既負面影響提得少左

- 習總政敵，中南海會否內亂
- 大陸賤民食風又係咪真係對政權冇反抗能力？
- 外匯係咪真係頂到1,2年？
- 鎖國（現階段睇基本上係呢個方向）係咪會一夜回到解放前？

其實仲有下面既事態發展可以睇下邊個贏
1. 糧食係咪頂到（大陸今年失收缺糧，生果呢排升上天價）
2. 氣候變化， 承上，同糧食有莫大關系，而且好多朝代收皮都係有天災
3. 做大左既企業會唔會唔肯送人頭而掉轉槍頭唔聽中央話，任正非呢兩日轉口風究竟搞乜鬼
4. 走資形勢，外匯，金融/上證 呢d 個走勢
5. 南海軍事角力，老解係咪會攻台

打住咁多先，其實好鬼複雜，因為而家已經係全方位開戰，但支爆都唔係一時3刻會發生到既事

你個名講呢樣野好正

政治同經濟係唔可以分開

中國唔會肯一直做中低端產業 環境承載能力有限 人口紅利會有日用完

以中方角度一定要改革企業 最少有幾個高端產既國企尤如三凌 sony 三星之類去支持

如今中國算係企係生死存亡之秋 一敗便是菲律賓

日本唔同中國, 其地位同美國唔對等

日本同中國可以比較係因為中國抄左日本戰後的急速現代化政策, 特點以下幾種:
1. 出口導向, 而唔係進口替代
2. 專門生產收入需求彈性高的產品, 即收入增加就買多點的產品 (e.g 汽車, 電子產品)
3. 側重債務融資 (debt financing). 日本仔為左快, 政府指導銀行貸款給重點企業(e.g. 汽車, 鋼鐵). 日本戰前經濟比戰後更資本主義, 戰前時股權融資(equity financing) 比較多. 缺點係無市場反映訊息, 只係靠緊銀行經理,通商產業省,大藏省睇住工廠有無亂咁開project. 壞帳風險較高

美日地位唔對等, 日本打完二戰, 真係被乜西都打到殘, 美國上層建築式(用返劉鶴的話) 指導日本重建經濟.

戰後五年, 太上天皇係麥克阿瑟. 美式經濟學特點係反壟斷, 一打散財閥, 二立公正取引委員會 (1947年). 美國重建日本經濟有幾個偏好:
1. 政府財政盈餘
2. 穩定價格
3. 開返度門同西方做貿易

日本政府目標當然同美國太上天皇政府的目標有衝突, 日本想自己的工業有返咁上下發達先開放市場, 即係遲早都開, 但美國想快點

日本失落廿年, 主要係日本的中央銀行利率政策失誤, 你睇The Economist係咁講, 你上大陸知知乎都有人咁講, 廣場協議係日本, 歐洲同美國同時協調的. 點解美國打唔爆德國? 陰謀論講唔通

Btw, 安倍外公岸信介出身通商產業省, 當年搞滿州國經濟出色, 同關東軍frd過打band, 美國佬曾經封殺佢, 唔准佢重踏政壇, 但可能佢好管經濟同埋美國要反共, 岸信介都重歸議會, 最後拜相

完

同埋好簡單咁講多句

現今絕大部份工業生產，冇左軟硬件就收皮

但絕大部軟硬件研發，都係唔需要名牌波鞋靚衫

咪9 up
日本沉左係因為人口結構唔好，差唔多係全世界第一個國家老年化，少子化，勞動力下降

估唔到係連登睇到咁有水準的文章，佩服

好多人睇野好單向同好主觀，我舉個例子：美國加25％關稅，出口商要收皮了，同一時間，中國加大豆關稅，中國要餓死了！同樣係加關稅，一邊你覺得死硬，另一方你又覺得死硬，公我贏，字你輸，其實幾好笑。

起碼結論冇錯
中國冇咗美國大豆之後擺到明暗地裡輸入咗俄羅斯豬飼料結果搞到有非洲豬瘟大陸自己都後悔揀咗大豆出手

我一路都認為，加關稅咁 easy 就搞掂，早十年前，邊個或我都識啦，點解唔做？

一定係知道冇 jetso

環境好，點解唔扑多d 嘢，生多d ?

反正d 錢多到冇定駛

岸信介係滿洲種鴉片架
佢撚係負責經濟，同正力松太郎一樣投靠cia 先撤銷甲級戰犯
美國佬封殺佢？
當佢係condom 咁用黎簽美日安保咋

其實係因為佢唔識野姐
中國咁多工業對大豆咁大需求，佢唔同美國買就得返南美
但係季節因素既問題根本無得揀
同美國豬肉一樣，唔買美國買加拿大，結果加拿大咪食你中間一筆水

你就有問題，廢人先要分黨分派
話人扮中立又唔比證據，你話係咪係lo
同樓主一堆data support真係好大對比，真係劣幣驅良幣

你閱讀理解真係有問題

真係惨
有data冇人理

中國本身就係太多人，人口減少都係（對中共黎講）可行既存活方法，

同埋如果中美關係唔係咁差既話，歐美科技可以收錢去拆中國既環境問題，一樣sustain到，但中共自己唔夠料又要死做高端野，就只能夠得罪歐美
中國由上到下，由宏觀到微觀，都係唔識謙虛，冇料又要認叻，只要有一種咁既思想存在，無論係國家發展定做人，都唔會有好事發生

你鐘意啦

呢度個個都師傅

支持樓主中立分析真心唔洗理班人 一講少少論點係支持中國就會比人話係五毛 專制到同中共有咩分別講真貿易戰中國係死 但美國自己都斷兩臂
係幾無腦先會信trump講得佢一個贏晒

預左又有連登仔講總之支爆支那仆街死就得啦

同意第三點，侵最大勝利係可以做到加個金鋼圈係中國到好似日本咁，咁佢可以養住隻肥羊吸血。。。但做唔到就要滅左佢，個拿呃點係極難。。

樓主的膠論最大弱點係 inconsistency
對自己不利的報告就 攻擊人地太理論化，不切實際
對自己有利的報告其實都係基於同樣經濟學理論，佢就完全唔考慮實際係點

樓主通篇穿插說教口吻，老老實實，如果你自己真係做到的話，都ok；但係你邊說教邊犯同樣的錯誤，我真係覺得好鬼搞笑

廢話一堆言之無物
樓主唔識經濟
亦懶得更正

美國攻擊力强 大陸防守力好 讚同
大陸出招都冇用 最好招數都係拖
侵侵明顯有d急 可能想連任 加成本得失班生意佬 推高通漲得失班選民 民主黨又唔算合作
大陸就一人晒事 d愚民又忍得 應該話無得唔忍
對手都俾佢搞掂埋 基本上點玩都得
侵侵連任唔到就可能有轉機
無咪行返毛魔條舊路唔奇

唔洗學喇
經濟題目講水蛇春歷史既人
九成九唔識經濟
你試下考試考econ答呢d
你就知個post幾撚on9
你去睇燒山都仲好過

一切所至都係美元地位被動搖
邊個掌握石油 邊個就掌握財富
邊個掌握糧食 邊個就掌握人類既命運
邊個掌握世界貨幣 邊個就掌握世界
而家美元係世界貨幣 你一動搖佢實打你

扑野一定要生仔？
好多中上產人仕想玩樂多過溴仔，得閒扑多幾野happy下可能仲開心～

支持九叔繼續寫

太長睇咗少少就無睇，都已經見到一個錯嘅fact

日本廣場協議其實唔完全係被逼簽，當年無諗住升咁多，好多商家同日本政府自己都覺得yen升值會對日本好，而結果亦無錯，日本經濟極速增長，但就造成泡沫化得好勁，而政府無做嘢令泡沫化緩和，最尾一嘢爆曬啲泡泡，搞到失落的30年

支那嘅論調反而同樓主個講法一樣，日本完全被逼簽廣場協議，跟住因為廣場協議日本就失落的30年

有理論就講啦！咪懶醒啦，
企撚開啦屌你老母。

大家志在自由討論
你在意說服唔說服?

要支爆，經濟去到人民食草都無事，
到最後一定要兵變，
睇個勢，無咩可能。

屌，唔係講美國必贏，負皮上一頁！

一開始睇係覺得都幾有道理
好似幾中立咁
但睇睇下越睇越唔對路

係 d assumption 有哂立場 論據又薄弱格硬黎

唔一定，以前打蘇聯都要30年，其實時間無少到，反而一二戰好快完

估唔到留名都有人覆

你點知我讀Econ ga

不過讀果d 野我都俾返晒老師咁濟lu

樓主用歷史，政治角度去睇貿易戰
係寫得幾好
易明，簡潔

中國d能源真係夠用咩

其實如果中國開放市場，威力係大過你講既日本乜乜乜協議好多，始終無大陸國民會覺得國貨係品質保證

其實樓主唔係太客觀

連登從來冇自由討論
只有圍爐
樓主話支爆未必咁快發生已經成村人出黎屌佢偽中立三毛
搞人格謀殺

Sad and untrue

樓豬上水未

識朋友做貿易真係俾美國公司要求食埋關稅果舊而又食咗

呀讀econ
你有認真讀既你睇廣場協議都應該一頭霧啦
樓主想表達d咩？
當中有咩經濟分析？
我無認真睇
我只係略讀又稱求奇睇
但我真係唔明樓主思路比一堆唔知有乜關係既資訊出黎做乜
已經無睇若去
只係直接跳去睇最後一個回覆
所以覆你
如果你鐘意睇經濟史一係參考呢條片
我唔多講

今日割五城，明日割十城，然後得一夕安寢。起視四境，而秦兵又至矣⋯⋯

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

咁有唔少人指出佢錯咗又當睇唔到？

唔係同人哋觀點唔同就係理性中立架，你咁樣同藍絲話自己中立理性有咩分別？

夠持平

竟然有人敢唔講侵侵正義必勝
真係好難得

唔係無取向就係持平架...

用個唔好嘅例子，有條友話1+1=2，另一條友出嚟話1+1其實係=3，點知有人話果兩條友太偏激，其實1+1=2.5先係真嘅

唔通你會覺得1+1=2.5條友係中立持平？

好耐冇係連登睇到呢啲有理有據又多角度嘅文章
宜家啲人不問理據只問立場 講多兩句就三毛封鎖
同啲冇讀書啲廢老有咩分別

咩例子黎...

寫得幾好啊，支持！

樓主已經潛左水唔敢解答咁多位巴打既疑惑

我咪話個例子其實唔好

我嘅意思係，兩邊都唔撐未必係持平，更何況佢一開頭關於日本果度就已經同事實不符，個論調係支那主流論調嚟

開放就死一大堆高幹,如果唔係應該一早傾掂

我同意無咁快傾得掂,由舊年搞娯樂圏到加稅,睇得出一堆人血饅頭比D高幹頂住

哩個都係大陸最強既武器,難以想像既無恥同埋所謂大到不能倒

成日講到美國有幾勁,你睇侵侵咁架勢都只係想大陸開放市場咋(其實都好致命)

美國情況好似倒轉香港咁,你禁晒大陸野,你香港野食公司即死一堆

你話仲有第二D地方選擇,你又知唔知日常運作大陸占左幾多,一下子無晒你拎咩去填

文革人食人都未倒台,何況依家,你唔鐘意都唔可以否認,大陸只要保得住班高幹,其他人真係話知你

其實支那唯一既本錢就係無恥
不惜一切為政權續命
由封建帝制到而家都冇撚變過
所以從來中原皇朝既敗亡都係因為內亂
外患只係用黎kickstart內亂

中國人唔需要民主，明君足矣

有心機👍🏻👍🏻

分析得幾好好

ABCD包圍網
唔知支那幾時會偷襲珍珠港

見到咁多人睇完呢啲偽中立文覺得講得啱就真係覺得好唔開心...

淨係睇篇文，又唔睇下其他人點駁篇文

解條撚咩
覆得一個 第二個就會走黎屌第二樣野
覆完第一個第二個就會針住你覆第一個既野屌7你
拉去第二度 沒完沒了
樓主正確 有d人根本唔洗同佢地解釋咁多
明既人自然會有建設性咁討論
解完觀點唔同味又係會屌
根本連登仔就容立唔同第二種聲音

睇完樓主篇文

以及所有回應

發現宜到有正常人，都有唔少智障

唔係話講嘅論點智障，而係文都唔睇就標籤樓主係三毛

相信抱住咁嘅態度嘅人，現實中都好難成功

至於部分有理有據嘅回應

以及樓主篇文

多謝先，學到野

好多3毛入左黎支持樓主中立

以前2彈一星咪又自己搞掂

6月6號，《衞報》同《華盛頓郵報》揭露咗美國國家安全局嘅機密電子監聽計劃PRISM 。個計劃通過包括微軟、Yahoo、Google在內嘅公司協助，監聽網上即時通訊同既存資料，監聽對象可以喺美國國內，或者國外。

外國軟件點樣注重私隱真心求教

民智未開，民乜撚嘢主
台灣民粹國家有板你睇

睇完成篇文，好長值得討論。
師兄重視歷史，用美日貿易戰做前提做類推，所以喺呢方面俾下我嘅睇法。

你篇文推論都係援引八十年代美日貿易戰同埋今日中美貿易戰做類比。但係你寫呢篇文嗰陣有冇諗過係兩個時代唔同參與者，好多因素都唔同？

第一個唔同嘅地方就係，兩個事件本質已經好大分別。美日爭論範圍係經濟，中美嘅爭論已經超出咗呢個範疇。除咗貿易嘅衝突之外仲有軍事，科研等嘅圍搗。規模已經同冷戰差唔多。
第二個唔同嘅地方就係，中國同日本都係畀美國針對，但係佢哋嘅特質好唔同，影響咗佢哋各自有嘅籌碼同埋應對方法。
日本係靠生產高質素平貨令其他人買佢哋嘅貨物。而中國除咗華為， 好多產業都係靠低人力低價攞優勢。 日本冇咗紡織冇咗鋼鐵仲有半導體汽車業慢慢去獲利，中國冇咗華為冇得抄人又冇左低價優勢，又撐唔撐得住呢？
你篇文亦都講咗一個分別，中國偏向獨裁，美日偏向民主，中共如果妥協嘅話會失去威信，倒台機會好大。但係你有冇引申落去，諗下如果貿易戰繼續落去，其他民主國家例如歐盟會加入？ 到時會唔會係兩個國家嘅戰爭咁簡單？

最後兩場貿易戰已經相差三十年。呢三十年全球化速度快咗好多，正正係因為咁中國先可以利用自己人口紅利同其他地方合作攞優勢。三十年前中國/日本可以唔靠外國撐落去，今日呢？華為係咪可以唔靠外國可以自行生產到所有手機零件？

支持樓主
不過呢篇文章放係連登好浪費

你唔講美國嬴連登仔只會覺得你biased
因為佢地只係識打飛機 唔願意接受其他non-支爆既見解

所以借古鑑今去推斷未來係可以推到好多嘢， 但係最少要知道兩件事件有啲乜嘢嘅背景同因素係唔同，分清楚，咁先推斷得準。
中美經濟實力收窄係開拖嘅主因，但係佢哋政體唔同，而且中國比日本更加有侵略性，結果美國開始聯同其他民主政體全方位圍堵中國。用呢個前提佢繼續推論先會預測先會準。

所以喺分析呢個議題上面，用兩國博奕做框，唔講政治淨齋傾經濟，視野會好窄。
調轉都係，正如逃犯條例如果齋講道義，解釋唔到777何解要一意孤行，亦都唔會解釋得到點解6月9號上街，人多真係可以動搖到政府。

總之香港人，唔好睇小自己嘅威力，記得上街。

無錢學森都做到出嚟先係自己搞掂囉

唔係non-支爆就係無bias架

留名

樓主有晒理據無加主觀成份都比人話五毛
咁係咪話支那一定爆美國一定贏就唔係五毛

仲有，有人可以講到美國13州就已經開始打貿易戰

講人類起源洗唔洗講到宇宙奇點？

有文你就睇啦屌你，雞蛋裡挑骨頭

6月6日週四晚，《華盛頓郵報》發布重磅消息，指出美國國家安全局（NSA）和聯邦調查局（FBI）在進行一項高度機密的任務，政府機構正在對幾家美國網路巨頭進行信息數據挖掘的工作。（原文來自BusinessInsider，虎嗅編譯）

該項目的代號為PRISM，《華盛頓郵報》文章顯示PRISM開始於2007年，有九家公司“在知曉的情況下參加了（participate knowingly）”這一項目，它們是：微軟、雅虎、Google、 Facebook、PalTalk、AOL美國在線、Skype、YouTube和蘋果。

NSA和FBI能夠直接進入這些公司數據中心的服務器，獲取音訊、視訊、圖片、電郵、文檔和通訊紀錄，“讓分析員能夠追踪任何人不同時間的行踪和聯絡情況”。

驚唔夠詳細

推

乜撚嘢無加主觀成份，日本被逼簽廣場協議而直接搞到失落的30年係事實？？？

咁請呢位巴打講吓見解

小學雞作故仔一定係‘識朋友’做開頭

睇下#207先啦

留學偷科技

咁打住愛國都幾好，好似二戰日本

你有提到全球化就知你個mind set 係 update

樓主d point 太outdated 冇野support,小學雞程度
負評左

咁就咪睇到自己咁勁啦...日本都叫抄完發展到自己嘢，支那只係靠無私隱嚟係ai同big data度領先全世界...

大撚把人話樓主中立客觀持平架，你因住俾人屌係盲反支那

我謹代表hk01同其他fb page感謝你貢獻花幾星期準備嘅文章

一大堆唔知係真心膠定五毛。支那飛機文變偽中立而一大堆人認同。
廣場協議是否令日本經濟爆破都存在好大argue，加上日本有否失落都好大爭論（懶得解釋）

樓主飛機文仲有大量問題，其中一個係全球糧食不足，而美國係糧食生產大國，而蟈係糧食輸入國（中國社會科學院經常有公報糧食自給率)，你可以換少件衫、換少部電視，但就支持蟈人食少幾餐嚟抗戰。

為咗支持保住習帝嘅面子，餓死一兩億人嚟打貿易戰嘅飛機文長出長有。
又會講到中國開放市場全民仆街，壞處一大堆。

蟈唔開放市場，唔減低關稅就真係全民仆街，食大頭奶粉、打有毒疫苗，食假食物，用有毒物品，全民用水貨，全民走水貨，去到任何國家只係爆買日用品。

屌咪屌
屌我只會證明佢地程度低
罵人罵得死, 呢個世界一早冇壞人
得閒罵人不如留返啖氣去辦論去傾
呢d 就係西方文明同東方文明其中一個分野

其實相差好遠,用日本黎做類比
首先,日本當時既科技產品都係數一數二,老實說話可以佢的確好多野都係自主研發
對比中國既科技產品自主研發,實在太多水份
加上日本的確產品上質素係高,對比中國失去左價格優勢其實什麼都不是
其實加稅呢一個行動係造成中國骨排式問題,假設再爆發落去,失業潮會帶黎中國股樓市大幅下跌
再加上今年中國既畢業生係834萬,如果失業潮爆發再加上今年既新生沒有工作,基本上好大穫
至於樓主話越南會考慮外資投入黎之後既問題,始終呢個係假命題,再加上本身越南都對一帶一路好doubtful
反而會認為中美大戰係越南一個商機,唔認為會作出太多既拒絕,甚至會吸引外來資金投入國家
美國係呢一兩係會受影響,但事實上影響幾大,我會覺得過於放大,再退一百步,對比中國問題,根本係九牛一毛

我認同係失落嘅，連日本人自己都認係失落的三十年，但講到係美國逼害就真係wtf...

睇完
有兩點想討論下
1. 低端產業，美國人著少兩對波鞋有乜咁大不了。唔賣晶片俾你中國幾年后就返返八十年代。
2. 點解用日本比較而唔係蘇聯？唔投降既蘇聯今時今日點？反觀日本，想問下有幾失落？

我會話其中一個原因,但我唔覺得最主要
最主要我始終認為經濟發展過度膨脹,其價值過度高估,尤其係日本地產
一爆上黎就變左火燒連環船

日本搞緊寧靜帶路，啲人用日元結算
又唔見美國清理緊日本

意識形態會影響到利益
但呢句野嘅理解 並唔係你所理解嘅係一樣好短嘅野 比人斬到一舊舊 就立即要還拖
而咁樣做亦都唔係美國嘅利益行頭嘅作風
我地華人利益行頭係講求好快要有成果
而西方 特別係美帝 係好睇長期嘅利益
望下華人同西方嘅教育制度下嘅下一代 就知

美國貿易戰其中一個目的係解決貿易逆差

對日本時用左加關稅
然後日元升值

對中國加緊關稅
但人民幣依家跌緊

會點？

咁出口貨價格的確會抵消左
但你兌換其他貨幣就會少左好多,呢個係有利有弊既方法黎
一旦控制得唔好,就會引發人地大量拋售人民幣,到時

佢哋會話30年前清算咗，依家搞緊支那，搞完支那就到日本

做garment果堆, 真心一早走左好多, 唔止越南, 柬埔寨/sri lanka/印尼仲有好多國家已經有廠, 你嘅「搬廠」point我覺得唔vaild

adidas/nike/puma之類嘅廠, 而家開始行無人工廠路線, 唔係太需要勞動人口, 當然呢個trend仲未成熟, 但裕元已經越走越快, 東莞間廠都無埋
好多都係香港啲所謂愛國商人, 2010年開始已經陸陸續續搬走, 你望下上市大果幾間代工啲廠去曬邊, 晶苑國際走左好大部分去東南亞/維珍妮走左去越南陸續起緊/聯泰租Q左個大陸廠房俾人/飛達帽業走得仲早/無上市嘅羅氏都走左一部分去東南亞
港資大約得返長江製衣完全仲響大陸

未貿易戰都走Q左十世啦, 等而家先走真係得返堆傻仔同主板係大陸人開果堆公司(例如申洲國際/天虹紡織果堆)

其實全球化供應鏈嗰啲，我唔係幾清楚，最好有一啲專業嘅人補充返。總之我諗嘅方向就係 中國要發展高端科技冇可能淨係靠自己。

只不過我想講嘅係，三十年前仲可能會經濟上發生國家同國家之間單挑，三十年之後會牽一髮動全身。我會覺得目前美國嘅戰略係成功， 正正就係因為呢一點。因為佢開始成功咁樣令到中國係國際地位上面被孤立。而且佢嘅目標唔係淨係要中國短期妥協，而且係要佢失去同其他國家交流嘅能力，令到佢生產唔到科技同埋人才，資金流出只係表面，扼殺創造力同未來先係重點，最後就係迫佢改革同埋開放市場。

所以我其實同樓主係同樣觀點， 雖然細節唔同
貿易戰係會打一段好長嘅時間，只不過短期呢五至十年，中國會失去海外市場好快潰敗，但係會鎖國自保，保住政權。要佢開放市場同埋經濟上面妥協，起碼需要二三十年，呢度先係會持久嘅地方，係呢一點上面勝負未分。

你嘅前題係整體國民利益，但中共睇嘅係黨嘅利益。
對於權貴嚟講，餓死一兩億蟻民係無所謂，蟈開放咁多年，權貴搜刮嘅民脂民膏，賤賣嘅國土資源，破壞環境換嘅錢，奴役人民所賺取嘅，權貴大部分投資係海外。
即係就算鎖國，權貴都可以大量購買海外物資，每日空運日本米，和牛，美國豬，巴西雞。
（北韓金將軍係有PS4 ,iphone ,etc...）

而開放就係大量減少權貴特權同利益

等睇樓主寫華為，謝謝分享！

其實鎖國論早幾年已經有大陸人講
但想知會鎖到咩程度
同對香港既影響係會點

但物價長期停滯係好差嘅跡象

係
不過日本企業係賺唔少

高級五毛發現

不過你曬咁多時間打呢篇文中共應該俾多五毛你

就齊頭俾夠一蚊你啦

從今開始你的名字是一元

樓主竟然搵日本同中國比

真係侮辱咗日本

理應向大日本帝國道歉

我覺得會體現係兩方面
一邊係排走所有外企，放棄殺絕大部分海外市場。無視對外關稅，官員之類懲罰。我唔再影響你你亦都入唔到中國。好似華為咁，其實只要佢ban曬apple samsung，啲人焗住用返華為，華為係唔會死。 經濟上面嘅鎖國具體可以做嘅行為，我唔係太熟，但我諗主要嘅方向應該都係大家河水不犯井水。

另一邊就係加強內部對基層嘅控制。 經濟一定會差咗，令到入面啲人想作反，但係因為中共有支槍同監控喺手，唔敢作反，甚至會用政治運動做包裝，用愛國清除異見人士老野，消減人口平衡番局勢。

至於香港，以前就話大家係隸屬唔同國家。
但係而家歸中共管，佢嘅角度睇一定係香港係提款機亦係動亂嘅根源。 所以佢方針 一定係會加快香港同化嘅速度，同埋有幾多著數攞幾多著數，最好就令佢一無是處。我會用最悲觀嘅諗法睇，當然我哋有權去決定同化速度究竟係快定慢。

見你咁好心機打咁長
你拎中同日個案例比已經唔岩
日本企定唔還手都咁多年，仲要一個產業接一個咁頂，你有無諗過係日本技術力超越美國先會有咁既結果
講科研同創新美帝領先唔使講，但日本精通方面既能力比美國強先會造成當時局面
而支那除左偷技術，低價傾銷同威迫恐嚇外根本無任何能力，所以點解華屎為比人撚到隻狗咁
支那如果拎過去十年搵既錢搞教育同科技可能真係有機會追貼甚至領先美國，但現實就係行相反方向
根本無得同日本比

日本仔投降衰到現在。 美帝真係好得人驚

遲下唔知美帝會唔會攪工商 建設 中銀

留名睇偷文當新聞

「五年」？乜美國總統任期唔係四年咋咩？？

其實我覺得鎖國先下下策
要成功嘅基礎就係
1. 控制力，國家機器能夠運作，內部保持到穩定
2. 向心力，統治集團冇權鬥， 造成致命嘅分裂/背叛
3. 軍力，軍權集中喺同一個黨派

中國真係可以鎖到國咩

好簡單講，東京當年地價可以買起全美4次（無記錯既話），人工上日本同中國比日本已經領先好多

到工業發展，當年日本各個牌子既電器，汽車都可以好成功咁打入全球市場，但反觀今日中國有邊一個領域可以做到咁？可見工業水平帶來經濟高增長亦係拉長日本同美國貿易戰既一個重大因素。

到政策問題，當年日本係好主動咁將自己既生產線外放東南亞國家。中國唔同，中國仍處於需要外資外企係中國設廠藉此帶動工業水平上升以至經濟上漲既階段。

太多不能盡列，但就以上幾點已經可以睇到，日本比中國黎講好打太多，今日既中國無資本可以打到當年日本咁長，係呢個資訊同科技咁發達既全球念世界底下，中國係會極速收皮

但要注意既係，中國收皮唔等於亡國，中共仍可能繼續執政，只係香港既日子會好過好多。

貿易戰牽涉太多方面，除左trump之外，冇一個人真係敢論勝負，仲有好多野可以左右結果。歐盟班花生友風向，美國國民仲會信trump幾耐，仲有俄佬既立場都可以令件事唔同哂

但有一個樣肯定既係中國一定會打落去，如果認輸同比人禁住搶冇分別，開放埋市場既話，國企直接收皮，民企影響力上升影響共產黨政權，而家就睇中國捱到幾耐

其實中國打得唔差，一直以弱者姿態做到好似比美國屈咁，再利用trump一直未企穩陣腳既機會，令美國境內持續有反對聲音，拖延美國想速戰速決既策略

美國錯過左開波既最佳時候，中國利用早幾年Obama既弱勢養大左好多企業，成功擴大左內需，亦都令國民增加左對自己國家既信心，短期內中國係輸，但亦都比左個機會佢地的起心肝面對一直存在既問題，如果美國呢獲打唔死中國，之後到中國習慣左係呢個模式生存之後既發展分分鐘勁過而家

我都覺得係
(所以我隱約會覺得
無論結局係點，最後中國最少有十分之一嘅人會被消失)

不過顧掂自己先啦

樓主的確唔鍾意幫人打飛機
但喺分析之餘好鍾意幫自己打飛機

咪玩啦
中國根本就係一個靠人口紅利 bump 大左既泡沫
如果人口減少，中國一定極速收皮，而家人口增長放緩已經咁騰雞

依種辯論法真係無撚敵
扮中立>打晒底話唔啱聽就上一頁、入黎搞事唔會理> 暗示一啲反駁唔到既人就係搵交嘈就草草帶過

再用當年日本仔，同今日中國簡單 定性咁比較下，去估計中國呢鋪玩鎖國，可唔可以好似日本仔咁頂三十年

我覺得唔可以

首先，中國搞唔掂外匯流出，一定會投降。
無外匯支撐，債務爆破、人仔匯率失控 係足以亡國。

然後投降之後，可以比較中國 同 日本的民族性。

日本仔 極度愛國支持本土貨，真真正正 可以出口轉內銷頂住一班大企業。
中國人...口裡愛國，你用支槍指住個頭迫佢地用國貨都可以，但始終一定持續有資金外流。

另外，當年至今日

依家某d地區生夠數有錢獎，十年前唔夠要罰錢，風水輪流轉

另外，當年以至今日
日本貨係全球都係頂級品牌

中國？price leadership 的貨...無晒價格優勢
真係想像唔到可以點外銷？

係連登講得咁理性

連登仔惡過共產黨
一搵到位就批鬥你

睇哂

咁支那都騙左美國咁多年錢啦
宜家唔再比支那騙
都可以講成係美國壓迫支那

講得好好

多個角度思考同埋反思返歷史

大家唔使負評喎其實

話日本當時技術好過中國依家呢啲講法 太過時
以前就講生產，建築，研發，主要硬件野多

依家中國技術好多係向fintech方面
而呢方面家下中美係兩大頭

仲有一樣好重要，民族性

打鐵還需自身硬
唔係話下定決心就一定sure win

日貨品質屌打大陸貨先

1/3機會民主化
2/3機會打仗

點解唔同美國做生意就一定要鎖國

仲有獨裁國家最唔怕就係人民

美國目標好簡單，就係要keep住世界No.1，中國有料既咪同對方打囉，未打就跪低話美國呢樣唔啱個樣唔啱

打貿易戰根本唔可能打仗同支爆，世界第二大經濟體唔掂，又有邊個可以唔受影響，我諗呢個係支共最大的籌碼

lm學野

呢單野同中日類比都唔正確, 唔似日本發展經濟咁純粹或者相較上咁純粹
中國啲野而家係監控/偷國家情報, 而且唔係偷一個國家咁簡單
澳洲/歐洲/美國技術同情報都想偷, 仲要俾人斷正捉到放粒「多餘」嘅chips上ic板, plant啲5G device響人地國防建基上面
呢單野係意識形態之爭

問題係受嘅影響大定細嘛，衰啲講句，依家支那對外有咩經濟影響力？咪其實係靠代工同龐大嘅市場。代工可以搬走，台灣今年嘅資金回流已經有2500億台幣，仲要一路搬緊走。

睇左樓主分析既第一段已經無睇，佢好似自己先入為主認為美日戰同美中戰本質上相似，今次講緊既係一種比美日戰更加全面既對抗，單單只用經濟去睇根本對分析事件本質無意義。成個post感覺上就好似講緊廢話，好似AVpost無圖，無重點。重點應該係美國對中國今後長期政策既改變同戰略

淨係個市場同代工已經好大影響力，而家環球經濟已經冇得分咁細

老實講，偷技術果啲野，係得中國生產既啲外資就一早知，一切都係睇利益，啲外企唔係傻，如果唔係點解要今時今日到trump開戰先慢慢搬走

個人認為，你用美日比會唔會太睇得起支那

點睇都似美蘇多啲，但蘇聯既研發能力同科技都遠超支那

簡單啲黎講，我認為會短過美蘇冷戰

感謝樓主既長文解釋，令我感到自己都未曾了解清楚局勢，睇完之後有新既理解

最嚴重應該係個購買力細左
唔少公司都依靠中國市場做增長動力，好似apple,維他奶等等
你諗下97年一個泰國就可以玩謝唔少亞洲國家，今日嘅支爆後果應該比佢大唔少

當然，我都唔知係對美國影響大定對中國影響大，我淨係覺得trump 最重視自己國家經濟（選票），佢都應該唔敢玩到禁大

樓主應該用返自己段野講返自己 放眼世界
日本韓國一早係越南插旗插左廿幾年
越南係好多日本韓國工業園架

屌，個post啲三毛多到心寒

教大家一招，有時對方有資料證明都唔代表可以支撐到佢既論點。

e.g. 有人話中囯軟件有政府監控，冇私隱。跟住有(三)毛引用報紙爆料話其他國家都會監控，暗示天下烏鴉一樣黑，中囯監控冇問題。

但呢個資料論據有好大問題：
1）報道通常係幾年前，不能證實報道內容喺依家依然適用。

2）佢地假設世上所有政府都係威權體制、行政獨大，人民毫無權力。但事實上民主國家大多三權分立，互相制衡，人民可以透過立法(國會、選票)，以及司法(法院)去阻止政府執行政策，呢樣野亦可以套用係監控市民一事上。

1. 極不同意將日本同美國嘅貿易磨擦變成貿易戰. 令到個年數好似好長.

2. 美國係二戰投降戰敗國, 佢哋要接受都係無可厚非.

3. 中國嘅國力同美國嘅國力今時不同往日. 好難會再去攞美日去比較, 而且當時日本嘅樓價簡直係誇張貴得離譜, 幾個日本大廈可以買得起成個美國洲.

4. 當時嘅世界並冇好似而家咁全球化. 所以兩國相爭好多嘢都簡單好多.

5. 所以今次嘅應該會係不分上下 ( 至少我見唔到邊個佔上風, 朝依家咁打其實係兩敗俱傷, 美國環境其實都唔係好得去邊 ) , 但係咁樣就變成其他國家有主導權, 尤其係歐盟. 暫時仲係睇唔通究竟歐盟想點.

6. 另外主要嘅原因就係 QE 已經令到呢個世界冇轉彎嘅餘地. 餘下落嚟嘅情況真係得爛攤子一個. ( 大蕭條 ) 有乜撚嘢可以解決大蕭條? 最差嘅情況之下我估真係會打仗, 製造一個共同敵人. 另一個冇咁差嘅解決方法, 有一個國家嘅資源去平衡返其他咁多個國家嘅債務. 即係打開市場俾你隨便攞, 即係中國更加開放市場, 但係我又唔覺得中國有咁嘅意圖.

如果你仲記得我上幾段寫既係乜，你就會發現，中國明顯係一個有明君（唔……維尼係咪明君我有保留，真係唔係好想寫），無論有幾唔想接受都好，佢呢幾十年係向住好既天秤傾斜，無論幾唔合理都好，以事實去睇，你唔通話有一個昏君可以帶領到一班你睇唔起既蝗蟲垃圾成為世界第二大經濟體？唔係唔得，係好唔合理囉……

呢段完全無視曬中國嘅民生同環境嘅發展，一味唱好，如果你想了解多啲可以睇鏗鏘集嗰類嘅節目

仲有經濟高速發展可以完全唔關個領導者事
中國人口多再加上冇政治強人嘅干擾自然就會爆發性增長（對比以前衰到貼地）

睇晒成篇文，個人得岀既結論係，樓主盡量想表現中立去睇成件事做分析，但係愈睇愈發覺好偏向中國，不過都已經係咁多分析中算叫有理有據既分析

追到落呢個CM，同我既睇法都有相似性，雖然望落情況都好似美日既貿易戰，但中國同日本既分別實在係差得太過遠，按照樓主既說法，要觀看歷史，所以我地都要觀看下日本同中國近一百五十年既歷史。

前講日本，日本係明治維新跟世界列強學習工業發展，除左二戰既戰敗後，日本係重輕工業上已經有好強既基礎，去到60年代，更加開始快速向各國輸岀，並且產品既質素同價格都優勝過好多發達國家既產品，除左一定既原材料要進口，產品既一系列既details都係made in Japan ，而且日本主要岀口既並非加工組裝業，同現時中國既岀口品係好唔同，日本產品係有基礎既重輕工業技術去支撐住唔會依賴進口既details product 去完成成件產品，所以可以同美國拉到幾十年什至更遠，再加上當年日本只係比美國單一國家加關稅，貿易岀口既產品所帶來既影響唔會同今日既中國有得相提並論。

所謂既失落的二十年，好多人都會認為歸根究底都係因為同美國簽定左廣場協議，但我覺得並非廣場協議直接導致，而係間接引發，從廣場協議到日本經濟爆破中間相隔左5-6年，而係呢幾年既經濟表現都係急速向上，主因係日本貨幣寬鬆政策，低利率，導致市場熱錢過高同埋因協議後日元價值上升，從而使日本人過分投機同炒買賣，股票不停上揚，房地產價格只升不跌既景象，什至岀現左某公司高層比一百萬坐一分鐘車程的士。最終神話都係破滅，廣場協議中，五個已開發工業大國，除美國外，其餘四國貨幣價值都上升，但點解唯獨得日本會有泡沫經濟？把一切成因推晒落廣場協議實在有啲唔公道。日元價格上升影響左岀口既收入，導致實體經濟有一定程度上萎縮，但未至於誘發泡沫經濟。而所謂既失落二十年，三十年都好，只係重上唔到往日既高峰姐，日本現時既經濟情況都係健康同穩健。

中國方面，從清到民國期間，睇經濟數據就算清朝簽左好多不平等條約，而呢啲不平等條約都係貿易紛爭下所產生，簽後經濟都係上揚，因不斷開放不同城市進行貿易，晚清既GDP更係日本既五倍之多，但工業水平不到日本十分之一，加上政治，戰爭等因素都導致經濟下挫，而變左做中華民國，去到民國時期，由1927-37年係中國既黃金十年，政治，經濟，軍事，工業，科技，教育等等都係有史以來最高水準，並且追得上世界各國列強既水平，而當時既上海更係整個亞洲既最大金融市場，重輕工業發展都已有基礎，可自行生產各類工業產品。之後日本侵華，再到國共內戰，蔣中正基本上帶左當時既中國近9成既商業/工業/軍事各方面既人材同技術過台灣，留低既都被日後共產黨所共產，而日後既文革，大躍進，64運動所產生既影響，都令到整個中國既任何發展都處於一個行一步退五步既節奏，去到近三十多年既改革開放，頭廿幾年都係放任國內所有企業所有既不良行為，偷呃拐騙手法，並且加以保護，使到外企係中國內毫無競爭力可言，加入WTO後更係變本加厲，所以先導致左今日貿易戰，詳細都好多人講過，就唔加以說明。

呢七十年裡面，我會形容中華人民共和國既發展分開左兩個階段，分別係頭五十年，同尾二十年。頭五十年發生左太多大事件，導致整體國家任何既發展唔單止停滯，更係倒退，而改革開放之後既十年，都未見得經濟係有所起色，呢十年既經濟，重輕工業發展都主要靠港台商既資金同技術引入已帶動。直到2001年加入左WTO後，外資既超快速進入，流向中國既資金同技術都日益增加，速度更係快到你唔信，直到今時今日。

不過係最近呢十年間，中國開始同當年日元升值80%後既日本一樣，進行貨幣寬鬆政策，中國國內亦都開始岀現大量投機，各種炒買賣，包括房地產，並且貨幣寬鬆既數量比起當年既日本更嚴重得多。同日本唔同既係，日元係因簽天廣場協議大幅升價左後先有貨幣寬鬆，而中國係人民幣處於穩定時就有貨幣寬鬆。除此之外，日本不論係簽定左廣場協議前後，佢地既重輕工業既技術基礎，都帶比佢地有足夠既力量去支撐國家既實體經濟，而且寬鬆政策下並無帶比國家有惡性通脹。相比下同一時期既中國，近四十年來，重輕工業既水平並未能夠帶比中國有足夠既競爭去輸岀國產產品，產品內好多details既都需要靠進口，由其係中高科技產業，中國既岀口產品生產最主要都係加工同組裝呢種低技術既產業，所以唔能夠同日本既岀口品相題並論，中國產品對外資既依賴太大，而且貨幣寬鬆帶比中國既通脹早係3-4年前開始岀現惡性既跡象，而呢個並非貿易戰後所產生。

我既睇法係貿易戰對兩個國家既影響係一個導致泡沫經濟爆破，但實體經濟依然存在。而一個係導致實體經濟衰退同加速泡沫經濟爆破。中國輸就輸在係實體經濟上無基礎，唔能夠好似日本咁靠內銷支撐經濟，並且係工業產品上有基礎唔需靠外來產品去合成再外銷，春袋永遠係自己手入面。所以我並唔太認同樓主拎日本同中國對美既貿易戰來作對比，只能作少部分既參考，加上兩國既整體既政策，經濟結構，同政治方面都唔同，更加無可比之言。就算獨裁政權都無可能避免到應該有既循環，無嘢係可以一直上升而唔爆，只係時間上問題，強如蘇聯都因獨裁而死。

我覺得日本同中國要贏美國唔係無可能，只要去到美元唔再係世界主要流通貨幣，咁就有可能贏，一日美元仲係，基本上咩國家都無可能贏到，就算GDP第一GNP第一都好，同美國打經濟戰就預左輸，因為美元霸權。
某個角度睇，日本對美一直忍讓其實係聰明既做法，一日美元仲係霸權，同佢硬碰硬只係雞蛋碰石頭，分分鐘被美國打到實體經濟衰退。到時就並唔係所講既失落的三十年/三十年。
中國真係決定硬碰硬，咁只可以講，失落唔止三十年，大家坐穩好過啦除非之後有咩變數/美元不再稱霸。否則我真係睇唔到中國仲可以點做而唔受美國影響

師兄，雖然中國核電近年多左，但好多技術，元件，配件都係外資先造到壞左就屙拔甩啦

成篇我都覺得樓主分析獨到 但係呢段 我唔太認同

“有好多人話，加關稅可以同中國廠商傾叫佢地比，不如我問你，如果你係中國廠商，明知個客一定會走，依家佢又搵唔到人代替你，仲想叫你比稅平少少比佢，你會唔會理佢？唔賣貴都算係咁，更何況幫你比稅？”

我想講 中國廠商贏嘅係價錢 理論上你咁講係無錯 但係其實實質上除非嗰個行業只係死剩一間廠 唔係嘅話一定有廠願意用更低價格去搶你張單 我可以話俾你聽 依家呢個時勢對於廠商黎講已經唔係利潤 而係點可以繼續run間廠 繼續接單生存落去

理性討論 高質

學你上幾個星期所講
支那用「放晒美債」做殺手鐧實好有建設啦

不過中國 開放之後
用左好多保護政策
其實工業都有返咁上下
鋁 金屬 化工一堆 可能無環保問題

無可否認 偷呃方便做得幾極致
補貼政策
扶左好多企業同人地搶
保護政策
外企不能單一就偷左一堆技術
外交唔洗講啦
歷史文件

做壞人都算幾成功

仲有當年房地產價格上漲，供20-30年樓既人，係呢20-30年內既消費力大減呢班人都佔左當年唔少生產力

高汁post一定要留名
聽朝返工慢慢睇

ching 長江都一早做好多 越南單啦

再講波鞋廠
一定唔止五年前已經玩緊越南廠

樓主以為自己好客觀其實已經好撚偏頗。你話人地個301條款係莫須有已經on9，不如你話全部商業罪案都係莫須有啦，人地出晒報告講晒點偷技術都係莫須有。個問題係你本身已經有偏見在先，你唔相信法律，講乜都冇用，你一定係覺得Trump通俄，希望人地調查然後拉佢，出咗報告話冇，跟住你就話調查唔可靠，完全立於不敗之地

再講遠d
adidas 已經玩緊 4d digital print

同意上面有巴打所講:睇中美貿易戰不能單睇經濟，更加要由政治、軍事、科技方面去分析。

樓主提美日貿戰主要想帶出:因為有依個前車之鑑，中國係冇可能任美國魚肉(因為只會好似日本咁輸)，所以會選擇打落去 。 而中國打落去的本錢就係「經濟上中國人就算窮到回到文革甚至大饑荒食草時期都能捱得過美國人」和 「政治上中國係穩定過美國 」(侵落台機會大過習總)。 有錯請屌

先唔討論究竟日本個例子適唔適合套用落今日中國身上 (因為上面巴打已經指出過有好大分別及爭議性都好大)，就以上兩個中國最大的本錢，我認為已經唔穩固:

1. 現今的中國人究竟係咪咁捱得? 當年大饑荒同文革時期，全國都係一窮二白，冇資產階級，冇小康社會，基本上就係全中國都係無產階級貧下中農，捱係捱慣，現在呢? 就2015年10月13日瑞信（Credit Suisse）發布的「2015全球財富報告（Global Wealth Report 2015）」，中國家庭財富總值達22.8萬億美元，為世界第二富裕國家；同時，中國擁有1.09億的全球最龐大的中產階層人口，超越美國9200萬名的中產階層人數，依堆人會唔會肯番去食草的階段? 或者理性咁睇，佢地會唔會為左中共犧牲已得到的利益? 我係有好大懷疑。 再者，當年文革中共尚有毛澤東的光環以及中國人對毛的個人祟拜在手，即使經濟差到出現人食人都好，中共政權依然屹立不倒，但今日呢? 習近平雖然自比毛澤東鄧小平，但佢的功積是否及得上前面二人? 而由中國人所得的支持是否能及前兩人呢? 我都係好有懷疑。

2. 政治上中國穩定過美國? 無錯習總唔需要經歷選舉，修憲後直情可以做到死都得，但佢係黨內的地位是否真的不可憾動?現在已經唔係清朝或者明朝或者更古代的中國，皇帝已經唔存在，即使一黨專政，中共黨內仍然有唔同勢力伺機而變，包括一堆中共元老，或者所謂團派江派大子黨，雖然習總依家似乎仍然定於一尊，但佢並唔係話好似皇帝咁主宰全部人生死，只要行錯一步，都會面臨權鬥局面，就好似佢想行番毛澤東個人崇拜吹奏梁家河事件被急煞停咁，習依然未有隻手遮天的能力。
再講美國所謂的政治上唔穩定，只係因為佢要經歷總統或國會大選，但咁就係唔穩定咩?即使對中國立場比較軟的美國民主黨，佢既領袖佩洛西都讚同侵係貿易上向中國施壓，而且表示對台灣支持不分黨派，咁樣可以預期即使侵落台，民主黨上台，對華政策都唔會有180度的轉變，咁樣算唔算唔穩定? 我認為美國對華的立場分分鐘仲穩定過中共黨內的政治。

利申 純粹理性討論 非引罵戰

呢啲真係你情我願，好似汽車果啲咁，明知要同大陸夾份，外資都係會黎做，你搶我市場，我攞你技術，明買明賣

手機代工，你比得單我，你用盡各樣方法揸壓工人，壓低成本，24小時加班，然後我間廠掌握左你技術，呢個係必然既事，蘋果/富士康 大家笑呵呵，工人又有飯食，我又有錢賺

加上而家好多核心技術/程式都係係本地做返，外流既只係組裝工藝

南韓當年咪一樣偷日本技術起家，大家做生意，岩咪做，唔岩咪唔做囉，deal得到一定大家都有好處，中國固然係賊，美國都唔係咩大好人，但就講到好似蝕底哂咁

中國最叻 係批鬥
只再低端人口夠多

黨利益 方向就係獨裁
永績大帝 洗腦做得好足
係低端人口方面
同文革一樣 中國無槍權
黨唔食草 你食草
你睇失業率就知 壓得幾好
回鄉創業 種草靠山食山
如果香港 一定問責下台啦

無錯 中國係唔道德
在商言商 你要我有
你要人我出錢
好正常

不過中國有時有啲手法唔道德 偷

其實睇你個目的係咩姐，唔一定中國美國甚至全世界有經濟發展GPD GOGOGO 先叫贏既，好似捉象棋咁，我就算最後殺到得番一兵一帥，食到你的將軍就係贏啦

算啦，係連登根本唔會有討論，衰撚過高登

一個連糧食自給自足都唔得國家同人講打貿易戰會贏

幾有趣

咁世界和平永遠都好事

只不過世界唔理想
永遠做唔到 我搵你一蚊
你搵返我一蚊

結果同打韓戰一樣
中國戰損高 美國戰損低
中國win 人命唔值錢
經濟戰就係 平民食草

正想講呢樣
呢個係支國同日本嘅分別

同大陸一樣

Samsung有留後門比政府？Samsung本身系統既防禦力有華為咁低咩你用埋啲好易受人攻擊既電訊商，唔係影響國家安全係咩？仲要有後門比大陸政府查。你究竟識唔撚識㗎

你真係弱智到唔知講咩好

南韓無野,佢做美國契弟

唔該醒少少啦係因為佢肯做契弟定佢冇得唔做契弟呀？佢都係用Android㗎咋，係咪要好似大陸咁亮一輪劍，又搞一大輪先做契弟會好睇啲？

唔知呢幾篇文收到幾錢呢

哈~哈哈~係咪想講豬瘟或令中國成最大贏家？
全民食齋做環保撚，減少咗溫室氣體排放，又少咗食物鏈上biomass嘅消耗，絕對彰顯咗中國作為超級大國地球領袖嘅風範

點解留後門就唔可以出口美國就係話佢留咗同易受攻擊嘛，所以咪禁囉。點解偷技術大家都偷？美國全部自己發明，然後你偷佢嘢，佢唔嬲得？你痴線㗎？咩冇事冇幹呀？我打劫你係咪冇事冇幹？痴撚線你都

老實講，工業基礎好重要，中國偷到現有某樣技術，但唔知背後既成長過程同原理，係好難再去推進一步既發展。日本發展都涉及好多抄既成份，不過人地唔單單抄，係會去花成本同時間去加深發展，相反見到中國近9成既企業都只係要現貨更何況係科技業既基礎

你呢套係大陸人常用邏輯，佢哋唔叫自己偷技術，叫「科研彎道超車」
通常會指責發達國家投放太多資源落r&d，又話有技術封鎖，搞到佢哋冇得競爭，同時認為中國有「後發優勢」，只要抄技術偷技術就可以用最少資源得到科研成果
如果發達國家唔比中國抄技術偷技術，即係打壓中國發展，搞技術壁壘，中國比人蝦好慘呀

其實靠把口
最緊要發大財

adidas算透明, 佢有個清單寫大event邊間廠有份
2018世界盃:

2010世界盃:

2018世界盃啲衫得返兩間有份整, 同2010成半個list都係中國廠整差勁遠
得返accessories果啲仲係mic

btw, 一時唔記得拆開左ygm同長江兩間

樓主個立場幾反美下 真係中立返好 美日同美中2邊都差好遠啦

人類歷史上最早既貿易戰係青銅器時代晚期西臺帝國對邁錫尼希臘
當時邁錫尼希臘資助西臺帝國西部既分離勢力，並包庇反西臺叛軍
西臺帝國政府為此禁止邁錫尼商人同西臺控制下既港口做交易
大約係公元前13世紀左右，係最早有國家使用經濟制裁既記載

睇晒樓主既文真係覺得好偏 又話民主唔好 美國唔好 中國獨裁對國民好 已經好好笑

呢篇嘢開頭幾吸引好似睇故咁 但到中後就一味鳩噏死踩 唔提法律公平同偷呃拐騙比人捉到既後果 只係話美國出招就逼害 仲強調中立 我只希望樓主係5毛 唔係既話 一個有智識既人但固執又大中華膠係好撚恐怖

先不論美國目的
但美國完全出師有名
中國既所謂經濟奇蹟係建基於保護主義同知識版權盜

大陸主流論調係咁
專政國家機器令中國人係愛國賊既路愈行愈遠

你剩係救唔到華為都夠死啦

同埋咁多大陸人去美國讀書 你封埋呢個佢都係等自閉

大陸有好多根本既問題都搞唔好 食物安全 學術水平 旅遊業都唔係日本果皮野

得個經濟數據勁 咁所以一出壞消息咪開始動搖囉

冇錯 大陸係有一堆econ人喺背後呀 但係你叫唔叫到d人用華為 唔用iphone先

呢場戰爭根本勝負條件兩者唔一樣

美國輸-》美國唔再玩加稅忍中國崛起 除非你打算玩到美元收皮完全大洗牌

中國輸-》就係支爆 老老實實除左支爆之外我諗唔到乜理由中國會認輸

至於邊個贏，我覺得美國可能性較高，因為一日美金霸權在手，美國依舊有壓倒性優勢，加上美國至少產業結構好過中國，呢一點係絕對

當然美國係民主國家，拖得耐就肯定冇得玩，所以中國玩拖字決係有理由，不過我覺得樓主有一句非常有道理，如果香港政府就可能冇乜政治智慧，但美中兩國上下政府有齊政治、經濟、社會專家，各大大企業入面都一定有呢啲人，所以連登仔諗到嘅人哋都肯定有考慮過，如果唔係我絕對相信你可以去拎諾貝爾

咪等於差唔多5次第二次世界大戰既死亡人數？

你兩位講之前用唔用腦

ching快d出post
好難得有相對客觀 注重分析同歷史既post
衣種思維模式好值得追求

樓主提都唔敢提

世界上有邊d國家可以同時大量出口糧食同能源？

我淨係諗到美國同俄羅斯

呢兩個國家就唔怕俾人斷能源

九叔你好 去完旅行返黎見到舊post爆左又冇新post
終於等到你再開

支持左先, 得閒再追

你好長好難quote
呢一代大陸人正正係最唔捱得最唔愛國
大陸佬個個都係怕事鬼，冇人起個頭就一句 "沒事兒" 吞左佢
所以大陸政府有先見之明，用好多錢去監控個度，真係走唔出手指
再用一大堆娛樂去毒你令你覺得幸福快樂
呢樣野你要服佢架

屌你老母
前面都好地地算中立
去到後面話咩習近平係明君
咩我地係中國人要支持
做人唔係剩係講錢
GDP只不過係一個數字
你完全漠視曬人權 同其他所有道德倫理

撐中國？屌你老母 有司法有人權我咪撐lor
你咁樣完全唔中立

好難得，竟然係連登睇到一篇比較理性深入冇偏向既分析見解。
依家好多我呢輩既年青人都覺得支爆會有機會令自己過得好D，我睇到真係覺得...唉...點解會咁天真。
中共政權 中國文化的確存在有好多不良問題
但要改並不是一朝一夕可以達成的事。
美國的所謂民主，事實上又有幾多人睇到美國統治者背後既真正所想。

樓主唔會應你架

美國制度好啲，定中國好啲，班支那蝗已經用腳投咗票。
要擊破中共呢個邪惡政權的確唔係一朝一夕，
不過今日我地睇到全球慢慢開始同心協力，推翻暴政已經變成現在進行式

軟性五毛
7分中立 3分私貨
明君都講得出 始終都係要露底

樓主分析一流
可惜對象係連登仔

很好的分享。
睇得因通世情，就知道而家係反週期(80年景氣循環週期)。
没有法則，國家力量也反抗不了景氣周期，國家也是順勢而行。
錢幣，貨幣，資產，利率要向70年代的格局進發，大約2030年中完成。正因為咁，好多人大半生也等不到港樓價下跌，香港資產價格是世界性景氣周期一小部份而已。

大把人香港人讀書多過返工的年日。
大把人香港人返工Keep住讀書。
大把人香港人返工唔係Academic，都係日日睇journal ，case report 當食生菜。
你的人生就得Undergraduate ？用這眼光去回覆？

大陸最強既武器係深不見底既無恥,偷呃拐騙,同埋地下什透工作

其實大陸顛覆左好多一般人對經濟D睇法,無限既印錢,無底線既無恥,你睇舊年搞娯樂圈同加稅

我認同樓主話大陸耐打力高,一堆高官貪埋一堆,必要時咪沒收,罪證一堆,遲下搞埋佢地海外家屬,又一大筆

同埋禁華人參與科研都無用,佢直接收買你D研究員,成本一定底過你D開發費,你搵幾多,比夠十倍你,大把人心動

你話單講貿易戰可能真係打幾年,但過程一定五勞七傷,事關所謂中共,只係一堆受益既高幹

你要開放市場佢地第一身受害,咪用殘民自肥劍頂住先囉

死平民
財閥冇事

資源缺乏係睇自身消耗
中國太多人
好多野唔夠

日本真正國貧民富，藏富於民
你睇個幾大車廠，sony,canon,casio,日立個炸企業有幾多美元資產
日債持有者係日本人最多

仆街在有一堆銀行業拖住後腳

你以為本地吸血鬼走左，支那怪物取而代之生活就好左？咁點解唔而家北上住咪仲正？你真係唔識架wo

其實中國政府好多宏觀調控 防炒樓措施 但中國人就係鍾意乜x野都炒

一開始呢到d child登仔已經有晒前設有晒立場 點會有所謂理性討論 成個討論區就係一堆飛機文 然後就一班人入去J個d廢文 咁同班5毛係到J我國又贏了有乜分別?

要區分香港人同大陸人 唔應該純粹只係立場上區分 而係質素上 而以家呢個討論環境 我睇唔到兩者質素有任何高低之差

咪搞第二次文革，上山下鄉

鞋廠自己搵唔到數據就話2014年先開始乜去越南

Nike既鞋咪又係係支那揾廠代工，你估nike自己開廠咩
香港廠佬早十年已經有幫美國牌子做鞋既廠開多間廠去越南啦，不過條生產線唔係全開咁咋

強帖留名

所以我覺得，打仗始終比較實際，有真正既傷亡，真正既推翻，唔理邊一邊輸，都一定有歷史性既影響

日本旅遊業做得好好
但國民生活質素可以咁簡單由一個旅者體驗到？

習維尼落馬，上去既都唔會好去邊
都係睇自己圈子利益辦事

樓主拎美日貿易戰出黎提，唯一都係想話今次同樣都會打好耐丫嘛，中國冇咁快死丫嘛。

但大家睇清楚樓主係點論證，佢話因為日本冇反抗都打足10年(開頭更加話打左30年)，而今次中國還手喎，所以一定打好耐啦！

小學生論證？

樓主要做比較就應該講下日本當時可以捱30年嘅因素，再套喺中國度睇下中國有冇呢d條件，如果唔係拎日本出黎提根本冇意思，除左「貿易戰」三隻字一樣之外，仲有咩關聯？而且根本中國貨同日本貨本質就好大分別，美國當時都打日立，日立公司50年後今天太陽照樣由東邊升起，中國產業有條件麽？

十鳩幾年前已經有越南製，當時made in china都仲可以話係質素較好，今日基本差唔多。

問題你信外國個套權力制衡定支那個套絕對權力
後者可以用洗頭艇送你返去，美國又得唔得

美國打爆支那符合而家香港人利益
送終條例只係慳返洗頭艇名正然順
連23條都慳返

人口下降？ 咪玩啦，講繁殖速度大陸數一數二啦。。。

而家有香港輸血
問題出係美國呢套組合拳打幾耐
美國係越戰同韓戰都係因為頂唔住内部壓力退兵

明明係日本唔還手先打咁耐

你好似誤解我意思
我無講話undergraduate先會讀書睇journal
我只係覺得呢篇文既寫作風格同水平似係一個大學生既論文，但同時好多觀點係來自中文source，例如#2 美日貿易戰既介紹可見於百度百科。我亦覺得樓主對於政治，歷史既剖析未足以支持佢結論，同埋我認為歐美學者係呢方面既研究會深入中立得多，所以建議佢睇多d方便佢日後既研究。呢個回覆係針對樓主個人，可能你唔認同，認為樓主既論證已經好完善，無問題，但唔好歪曲我鬧緊全香港人唔讀書

希望我釐清返我立場後可終止呢方面既爭拗，聚焦返個post既主題

又係冇數據鳩up

中國 2017 總人口數已突破 13.9 億，老年人口數達 2.4 億，佔總人口 17%

呢個係支那統計局比既數

當年既一孩政策已經會令人口老化呢個問題係呢10-20年內續漸浮現
1-2線城市d人都開始好似其他國家咁
專心生1個 養1個

生育率自己入去睇 殘體字就唔post

你有咩數字support你講既野

了解歷史有助推測未來
既然301條款，25至100%關稅
其實仲有好多上升空間
香港煙草稅都收緊237%啦！
仲有有議員想加到300%

問題係中國廠好多都係放數比美國客
而且多數靠美國單養，好被動

美國搞下台灣，中國已經比人命中要害

真係好有心，不過我有問題(真心想學野)
既然美國加關稅係冇乜用，咁點解佢仲要用依招，定係依招只係第一步

維尼有能力養起9000萬黨員+佢有軍權
監控+高鐵已經可以足夠鎮壓叛亂

文革大饑荒都大把糧食支援非洲北韓政權都未倒臺
你思維真係錯晒

第三篇最後有答到你

咁你會問，美國加關稅即係無用？唔係，短期已經令大陸對前景悲觀，影響好多行業同消費，其次係轉移係辛苦，但總有一日會轉移得完，捱到你就贏，上一篇都講過，中國只可以守同等，美國如果同心就一定贏，始終美國家大業大，有好多招可以出。

有用，但唔係短期，而係中長期

根本冇人講過美國短期會贏
2-3年後美國一定贏到開巷

上次我個真人fd又係同我拗依個問題

我都話左大陸就係開始人口下降先推二孩政策

佢就死都話大陸造假消息

但我問佢造假有咩好處佢又答唔到

跟住佢第二次同我嘈

就話中國係貨幣操控國

可以無限印銀紙

我就話佢知每個國家印銀紙要通報

唔係你話想印幾多就印幾多

大佬印得太多會貶值，依個基本常識

佢都仲要駁

我叫佢搵兩樣既資料比我睇，佢又搵唔到

我唔係做學術既人，只係一個生意人，係貿易戰中有唔少影響，所以自己研究下同分享見解

我都想知道究竟事實係點，有助我對於貿易戰作出生意上既策略調整

的確我係以中文source為主，英文都有，只係8：2比例，始終母語可以令我快速了解事件

或者你可唔可以分享一下有邊d外國網可以得到更多資料，咁我之後寫既野可以更完善

睇溜左自膠

雖然話香港好似係中國果邊，但係港幣又同美元掛勾(唔知關唔關事)
咁對香港其實會有咩影響

ching 坐左幾耐？

支那已經催逼緊人 生仔去谷人口紅利，防止人口老化...

無睇新聞？

美國係中東有咁多盟友，除非伊朗發動戰爭，唔係唔會搞到美國，再講俄羅斯係中東有好大利益，唔會比中國胡亂插手。

北韓只係TRUMP 想搞政績，實際上有日本/韓國已經夠做。

中國南海、台灣，美國出手就切中要害，外交牌先係中國弱點，唔可以亂扛

最多咪食返2腳羊，永遠唔好睇少支那人既忍受能力

成篇野就係幫中國洗白，高級黑

老果班就得,你叫後生果班同你食草

個信用評級咪有用
單身扣分
結左婚唔生仔又扣分

扣到飛機都唔比你搭

兩腳羊
好味又可以控制人口

但係老豆老母低分個仔都唔會高分

仲叫人生？

有講到，如果三年五年分出勝負的話美國贏面大，五年至十年中期的話美國轉移進出口之後都好大勝算，如果中國拖到十年的話，就有機會比中國偷雞反勝，只時睇明面既牌，中國好難捱到十年或以上

有幾點我同你觀點唔同
1）無人用國貨＜－－無的話就唔會有咁大量出口同內需
2）唔識開發，剩係識抄＜－－抄佔好大部份，但亦有公司係開發，而開發既公司亦係中國可唔可以走出困境既重點

其他我無乜意見

搞清楚先啦
國貨QC同外資QC係兩回事
出口多係因為果d係外資廠黎

係咁既喇,所以咪迫人結婚同生仔

其實樓主最主要既論點係錯用美日做例子
而兩者相差甚遠
要明白一點中國係需要開放市場，gdp 先至火箭式急升，但中國急升係因為排外，保護個人企業,至於偷取其他外國企業技術就基本上都知道
而日本個陣經濟大爆發係本身有好多個人企業，好多技術都係自身發明，所以個陣係自家野
搬廠問題其實導致資金流失，技術亦都會因此流失，再者會導致失業潮，骨排式問題會因此出現
當時日本都有呢個情況，不過日本個陣捱到算耐，同埋日本本身好多野都估值過高，所以一泡沫就即刻引致日本有失去廿十年既問題
中國既政策本身係先讓一部人富起來，然後再令其他人富裕(佢話)，所以貧窮人口都係佔大多，所以本身存在極大貧富懸殊既問題
假如呢一次失業潮既爆發，可以話佢係未解決貧富懸殊問下再百上加斤，情況係唔同日本
如果要比較，始終係拎蘇聯做比較會好好多
而搬廠之後問題，對其他東亞國家始終利大於弊，基本上係唔會抗拒
至於發展成點，我覺得係睇中國肯唔肯落台，落台其實對中國損失唔大，仲對中國本身有幫助，係對中共政權好大問題
唔落台，的確係lose lose 情況，但對比傷害程度，老實說話，中國既傷害會嚴重好多

國貨係上邊大把人用啦
平過入口野幾成，唔係食既野都揀國貨

外資qc一定好過國內qc係正常

但我唔明你點推論出無人用國貨既結論，你認為中國內需有幾多成係由外資產品或進口組成？

二三年係固然，不過其實睇番今年中國投身社會既學生比往年多
其實黎緊搬廠影響已經呢半年已經見到，跟住下一層就係服務行業，如此類推。。。
所以中國要拆解問題唔可以等川普選企，而係今年已經決定要點做
今年問題唔做已經浮現問題，萬一川普連埋任基本上係救得無得救

搬廠影響問題根本唔大
政府根本唔想你做廠

做乜鳩
一個抛完書包又到另一個

頭一個就抛比樓主好話貿易戰13世紀就有
另一個就仲撚癲，真係玩撚到要去講古台

要串樓主都比返d實際野講下
樓上大把師兄就有指出樓主揾美日對比唔恰當
揾美蘇冷戰就似d
你地就唔知做緊乜鳩

拿我揾比你望下

簡單講，香港銀行和金管局揸得越多大陸票據，風險越高。有心理準備大陸票據要做壞賬

中國印公仔紙(人民幣)用來套走香港的美元貯備，金管局只能換來中國發出的美元高息票據或欠條(IOU)。一旦金融風暴又到，這些都全成了廢紙! 現在香港極度危險之中! 快被中共抽乾。看來合理地解釋港元aggregate balance 近期大幅下跌現象

基本金融小常識:人民弊需要有美元backup先可以印

中國印公仔紙(人民幣)用來套走香港的美元貯備，金管局只能換來中國發出的美元高息票據或欠條(IOU)。一旦金融風暴又到，這些都全成了廢紙! 現在香港極度危險之中! 快被中共抽乾。看來合理地解釋港元aggregate balance 近期大幅下跌現象。

太多post，我唔可以一個個回覆，我都係用返長文既形式去分析好少少

至於有人話我寫既野唔得，我會咁諗，我唔係專家，但我願意去分享我既睇法，你有得著既我開心，你覺得廢既咁咪由佢，你亦可以寫出你既見解，唔係一句兩句既批評或反對，我相信呢個post既人睇到自然會分析

從頭到尾我都無話中國會贏，美國會輸，但我唔同意美國係輕鬆，例子我舉出美國既措拖唔係無代價，唔代表中國可以反制到，我重覆左幾次中國幾乎只可以捱打，睇佢捱到幾耐，除非佢有暗招未出，我唔可能預計到

引用例子只係有一個引子可以比大家易少少睇，每個例子都總有唔相稱既地方，咁係唔係代表睇歷史無意義？睇歷史係睇共通點，你唔需要全盤接收

呢個世界有冇中立，係某些人眼中係無既，只有扮中立，咁你地可以繼續維持你地睇法，係咪中立係咪客觀唔係你講就係，每個人都有自己判斷，覺得有用繼續睇，無用廢話上一頁拜拜，就係咁簡單

我唔可以滿足任何人，再強既學者再持平既報章係連登都會比人屌到爆，我唔相信會好過佢地，我只係一個分享，一個追求更貼近事實既人，你可能都教到我，令我改變睇法，令我學到野。

點都好，多謝大家支持啦

你知唔知咩叫內需
外國品牌已經唔可以叫內需啦
d錢袋左落人地國家度

舉個例子, 美國d農產品樣樣都平過支那農產品
唔係支那用關稅頂住, 支那人飲食洗費都唔洗咁高

講笑好喇
依家支幣正正因為減左美元做backup,亂鳩咁印
上面d日常用品對比居民收入貴到hi一聲

封殺華為係因為佢同伊朗做生意，違反美國禁令，仲要刻意隱瞞呀。

至於有backdoor呢件事由黑馬在任已經開始調查，依家trump政府開始做野喳。

18秒已經有負評

咁易咩,咁多來佬野
唔係叫賣果個蝕賣咩

呢個真，中共唔倒台，中美貿易戰無論邊邊嬴人民都係輸。

用美日做例子無錯 不過時代錯咗
1930年代日本四圍攻城略地 無視國際規距(退出LN) 玩到咁上下美國終於鏈鳩日本春袋(石油)
就睇下中國會唔會學日本咁打鳩美帝珍珠港

有冇聽過一個講法，美國封殺伊朗係因為伊朗秘密賣石油比中國？

唔使秘密賣，呢個交易係公開既，之前出口禁令豁免包括中囯。

假中立都算，氣燄仲大到覺得人哋冇分析能力得佢先會睇數據唔會比主觀嘅言論drive到，真係哪來的自信
認真討論口講歡迎，啱啱先話唔啱睇就走，冇必要取悦人。呢種傲慢係歡迎討論嘅開放態度咩？似係當人傻教精人嘅高姿態多啲。
無可否認係第一篇寫得唔錯，但整體嚟講自己見解多，水份多亦唔見得有大量fact支持，話係分析文我有保留。

慢慢睇飽去, 唔識搵既?
2018年進口數據 支那470億,美國330億
我仲未計日本/韓國/歐洲
計埋,支那一定冇50%

唔好以為支那佔絕大部份先得既

唔撚識去統計處搵既?

唔好FF咁多
本身美國就想做死IRAN好耐

係奧巴馬咁傻仔,送錢比伊朗使

2018年進口數據 支那470億,美國330億

哥哥,我邊度講緊係飲食方面支那進口金額係少過美國呀?
你都痴痴地線, 計份量
比埋數據你就係度9up去第2樣野

咁泰國,越南贏晒啦 你屋企食果d米全部都係呢兩個國家
仲有巴西d豬扒/雞翼

小弟才疏學淺 有兩個討論點想同樓主交流下
1. 比起以前日本 依家世界各地都比較依賴中國作為出口 工廠 所以現今美國既一切措施 唔係反而係正中要害 更加到肉咩？ 咁中國仲點解會慢慢拖死自己
2. 會唔會忽視左現今社會 電子科技既範疇影響力 以前都唔係人人手揸一部智能電話 佢既普及性 都令到美國喺呢方面一路領前 中國可以話係痴住佢發達 咁依家打既貿易戰都好針對電子技術科技 比起好多年前日本 依家中國唔係反而冇還擊之力咩？

喂,你識唔識既?
領展街市d野賣得貴係因為租貴
你唔去行下荃灣楊屋道個街市?

有D似沈旭暉roundtable個班

你唔係中立,你係唔識野

條友痴線架
進口得多但係洗既錢少同食得少

支國成日講到無佢唔得。但早排有單新聞話中國取消成3千幾噸美國豬肉訂單，即係實際支國本身糧食都唔能夠供給比國內。

講到金仔仲會聽支那話咁

今仔而家識玩啦，食兩家茶禮

多多你唔夠你蝕啦, 分析
賭就賭啦
你咁既分析力同過大海買大細有咩分別

呢兩個問題我都可以講下睇法

1）的確係正中要害，好到肉，我上文都有講到中國依家係無乜牌可以迎擊，我提及到關稅會對美國近幾年影響都係陣痛，捱到過去就會好，但中國要面對既係出口減少，GDP下降，失業問題等

點解要會慢慢拖死自己？因為佢開放市場會死得仲快。

今日中國企業都係以國家政策同抄襲為主為生，如果開放市場，引入競爭會令好多中國企業死亡，比起慢慢死，開放係即死。

我估計中國係以拖字去迫自己企業轉型，好似華為咁，你要自己行，行唔行到就要睇企業本身，亦即係民族性，所以華為作為領頭羊，一定唔可以認輸，唔係全中國企業都會自危。

2）電子科技當然係重要，美國依家出既牌招招殺人，封晶片，封os，封藍芽，封wifi等都係可以拎華為命，同時令中國廠商覺得無得打，你點知下一次會唔會搞你。

某程度我覺得對於中國講係一件好事，唔係中國又贏既概念，而係依家叫國力最強之時迫住去解決問題，如果係三五七年後，關稅令好多企業倒閉，經濟不景氣，失業率高既時候先出呢招，應該係即死

但美國有個考慮係，華為再放任兩三年可能真係難以控制，所以迫住係呢個時間出手。

如果我係美方，絕對會係多個領域令中國麻煩，八面制造壓力令佢士氣同資源出問題。

而中國對策就係，變，變得到，可以生存，無論硬件軟件都好，都要比得上美國現時程度先可以

我唔係唔比人打飛機，但諗下你出到去真實社會，仲用緊一套片面而主觀既理據去同人溝通，遇上真正有研究既人，你就即時被比下去，覺得你好天真好單純。

呢句野套用係連登大部份post 都有用

KO

時事台無野多，噴精最多
條友應該喊緊

你貼圖未呀？

乜原來用錢講歪理就等於正確
兩條濕鳩

美國加中國關稅的確使美國消費者付出更多，去買中國出口既產品。

但同時都保護到美國本土企業/農民利益，至少係競爭力上有提升，讓本土產業發展起來，可以帶動就業機會上升；再加上關稅收入，用以補貼受影響既產業及減稅措施等減少因貿易戰帶來影響。

可以預見美國對中國產品需求會減少（因為售價/進口價上升），而減少的部分可以由本土企業生產及其他國家出口填補。唔少有遠見既企業都做左兩手準備，一係減少係中國生產規模；二係除中國以外地方投資生產，唔好天真以為無左中國生產就搞唔掂，當初中國咪又係咩都唔識，再發展到今時今日既生產技術，而家工人薪金亦都今時唔同往日。

你搞到我有d衝動想block撚左你
人地揾撚晒數比你睇都仲要死雞撐飯蓋
跟你買野股市操作就慘

唔睇數得個UP字

乜有人話要貼圖呀?
你唔只理解力有問題, 智力都有問題

咁連登真係on9呀ma
炒車
錯風向
呢d都炒到麻目晒
最慘係一直都以為支爆，爆到今時今日都唔知大陸越來越好
到身邊d人都返晒大陸飲喜茶都仲反緊

中國有可能係短期內追上美國軟件硬件嘅水平咩 我諗冇十年都唔得

訓醒未？
呢個世界無絕對既對錯
資本主義社會唔同你講錢，同你講心咩？
有錢咪講野大聲
無料咪合埋把口暖下肚啦
你經濟學教授咩
無獎既經濟學家咪又係無人理
自以爲懷才不遇，有無【才】呀？睇過
現實世界失敗又要係虛擬世界拎認同既人
好勁喔，勁過晒中美學者喔
人地咁多間銀行，學者分析都係話中間差，之後會回升，你班友無料又係度吹到支爆
爆？邊度爆？睇過？呢度無人識你呀！大王

如果你有留意我之前講既分析，短期分出勝負美國必勝，三至十年分出勝負，美國穩勝，中國唯有拖得到十年或以上先有勝算

某程度同你睇法係相同

無錢就收皮啦

咁係因為天氣關係呀

本身中國個氣候就種唔到靚，唔通仲格硬食？

如果唔係黃豆洗鬼同外國買

都唔撚用腦

楊屋道街市既餸真係好抵，識好多住九龍西既fd都特登過黎買

Thank you 樓主 小弟長知識
另外想知道樓主點睇貿易戰處於主導角色既美國 會唔會留一線生機比中國 類似放虎歸山 定係 趕盡殺絕 會禁住打 唔比中國抖氣？

有錢有本食正條水揾錢，大撚把人做到
淨係講緊恆指低位入市升返20%
講緊你份本大，唔係你既分析能力強

我就淨係睇到你起度鳩up, 而人地有數據支持
唔撚夠人講就貼所謂成績表
你蝕果d唔見你貼出尼？
你同我講你贏面有8,9成呀？
但憑你咁既態度同處事手法，打死我都唔撚信囉

無能力趕盡殺絕
點殺？
有核彈
有14億人口

依家只係講香港飲食進口金額
咁都冇分對與錯?

屌你老母戇鳩鳩生勾勾
執人口水尾已經柒既啦,仲要執個錯既

你幾多歲呀？定你又係政治熱血沖昏頭腦呀？
絕對既對錯？
仲要係連登？
無撚野呀？

絕對既對與錯，讀死書

唔夠講玩到貼投資成績去撐
會唔會太on9

唔貼錢，唔通貼督精咩
成個貿易戰最大影響就係資產
唔講錢仲有咩影響？

正經討論唔得嘅. 貼乜嘢定期存款
樓主講嘢係有缺點. 俾人批評吓都算理性討論. 最少引起個討論.
你而家貼身家對討論完全冇幫助.
同班土豪有錢覺得自己大晒有咩分別.

得喇
中又贏

你滿意?

child登以為自己真係諸葛亮, 上網睇一兩篇content farm就知咩事
人地選擇制裁背後要涉及幾多理據同支持
唔係中國古時d皇帝, 鐘意就隨便捉班人黎殺, 之後又搶哂民間d女黎

人革聯～

貼錢真係膠 點幫你阿大佬

難得有風氣討論

現在中國開始唔係做廠，去晒其他國家
連上邊啲公司都唔係中國設廠
更加唔好以為中國冇廠會死

歐美市場飽和，外國睇中既係中國市場

同埋唔淨得中美鬥緊
歐洲日本揀企邊一邊都有一定影響力
中國唔係冇還手之力

貼錢有咩問題？
依家討論緊貿易戰
人地能夠係貿易戰中撈到錢係本事
睇中市
好過吹水多多聲

梳
有錢真係大晒
特別係資本主義

又loop
咩轉型呀，自主研發呀，上面已經大把人講左中國點解做唔到
樓主ignore哂，之後揀post黎覆
你睇返其他人講點解唔行先再講啦，不斷中國又贏咁既論調有手用

連登無理性討論嫁 放棄啦

由得班友打飛機啦
大陸14億人市場

好奇問下，中資係外國設廠，同歐日立場會點幫到中國反擊？

純想知，冇惡意。

睇D&G下架單野就知大陸要美國產品消失
易過撻手指

中又贏

中共而家呃緊歐美左翼like

大陸不嬲都係同美國關係差就痴歐盟
歐盟屌大陸人權又痴返美國
第一日既事咩
日本近排都同大陸frd返啦

貼錢啦
夠多錢，你講乜都岩

美國貨之後想係大陸賣都幾難
大陸依家已經唔洗好似以前排日咁鼓吹d民眾上街暴動
依家靜靜雞係電商下Q晒你架
玩條春

歐洲同美國唔係同一陣線（不過中國同歐盟都係麻麻）
日本要靠中國解決北韓問題

中國有佢地支持就有還價能力

班友個世界觀係
全世界都聽美國話
實情係侵係消耗緊美國國力
得罪晒d盟友

點為之放虎歸山同趕盡殺絕先

打得就要打到對手無還擊之力，最少都要保自己十年以上利益

講真 美國咁封法
好多國家都會諗 明天會不會是我 反正都up句國家安全
咁搞法 以後android競爭會大好多 即使華為搞唔掂新os

你就算上千萬都未去到影響到貿易戰

人地講國策 經濟 人民 大事

你講你有幾錢 你覺得ok就得

我包容你

美元先大獲

梳
係度講野根本無影響力
唔睇錢仲睇咩？

班友個世界觀係
全世界都想入中國市場
實情係中國比人多方面圍堵
從來都冇盟友

貼錢真係做多左喇

有利益就有盟友

依家損害西方列強利益
人地仲當你盟友?

真實走向同股市表現可以係兩回事
例如出左25%關稅後港股反而倒上
係咪代表市場認為25%關稅係利好消息？

政府同公司兩樣野

有邊間公司唔想入中國賺人仔
唔通靠歐洲班窮人咩

政府圍堵係另一回事

你呢種想法同以前毛澤東果種大躍進思維差唔多

結果華為一比政權封殺
公司一路屌美國一路跟住禁華為
其實所有野都係有關連

比多d利益咪得囉
邊有永遠朋友同永遠敵人嫁

你偷完人野,跟住補貼一間自稱民企既公司
蝕住做咁去打殘外國公司
你比d咩利益人?

盲既都知你想點啦
唔係做乜要出手打華為

咁你講美國
英德唔係咁睇
有錢乜都得

華為「封殺令」：芯片公司ARM要求員工停止與中國科技巨頭合作

家陣人地批左你整5G咩?
我睇左咁多間bloomberg, Reuters, BBC, Fox都冇講過

人地只係話唔會拒絕

批左你先咁牙刷啦

英國內閣開會爆過開綠燈比華為
事後炒左個洩密者

德國態度又係好曖昧

好明顯有利益 偷美國技術平賣比歐洲
歐洲咪得益囉
所以美國叫極歐洲唔好做都要用華為

要歐洲唔好用好簡單 美國出包底 歐洲扑住拆晒佢啦
美國搵條友up兩up 張單歐洲埋 睬美國都傻

咁我又唔明點解唔直接拒絕

Germany's Infineon suspends US shipments to Huawei

送中條例歐盟出聲仲快過美國，歐美係唔同層面對中國
再講華為冇晒材料，仲點整5G網路，擺明陷阱

5g 繼續比apply

美國5G方面根本冇公司呢方面既行業龍頭
人地唔比你入係國家安全問題

你自己睇下如果華為比人封殺,得益最大係邊個
Erisson同Nokia, 兩間都係歐洲公司
咁請問歐洲點得益?

認同

貼錢先係最有力既反擊
條友一開始仲串77
貼完即刻收皮
我真係未見過有人串有錢佬
貧窮父母不至，富貴親戚畏懼

識唔識架你

你老母做雞養大你,你都唔會覺得醜啦

你貼錢先啦

得益唔只計呢兩間公司咁表面
呢兩間蝕 仲有要計電訊商賺錢 電話費高低 覆蓋率廣唔廣？
最重要美國搞成5g 會唔會益你歐洲？

做乜成個傻鳩咁
成日叫人貼錢,你個撚樣唔貼先?

我無興趣細睇你買乜鳩，因為你蝕入肉果d
我無見到你貼

你講果d輸多次數但贏一次夠賺突
我諗我玩期權計時間值，vol, delta
得返尼既經驗同感受
比你所謂炒股票更加深刻

我就淨係睇到你唔夠人講玩埋d小學雞野
貼所謂成績表起度晒命

本大一定係賺返尼？香港地屋企有本，有物業
靠被動收入好撚過大部份人捱騾仔
宜加一路係講緊你唔夠人講無數據支持仲要聲大大搞撚串個post阻人交流
係有真本事，就拎d實證數據理據支持自己講法
而唔係玩小學雞show身家

學你同另一條蛋散咁樣玩法，你洗撚入尼比人串你小學雞咩，大撚把富二代貼存款ko晒所有人啦
你d定期又好撚見得人好撚有錢咩？

袋錢落你袋呀，細路
貧窮父母不至，富貴親戚畏
絕對真理？
你參詳下紅字呢句啦
絕對真理

雖然美國同歐盟不嬲關係唔好，但同中國關係其實都係一般
咁其實而家美國係迫所有國家歸邊，類似冷戰時期咁，蘇聯陣型同美國陣型
暫時見到情況，打起上黎，日本，台灣應該都會支持番美國，至於歐盟都係食花生，不過華為而家5g 都應該收皮，應該興建唔到網絡
外資係可以繼續做到歐洲生意，不過始終美國加左關稅，都係會撤出中國去揾其他地方
至於係睇中國想點，中國究竟有咩程度既損傷係睇佢做化

D鬼城唔通又係班農物砌lego砌出黎嘅

收返你d垃圾中文啦

巴打有Point，中美除咗經濟，最大分別就係輸出嘅Ideology唔同。

美國有華盛頓共識，大意係市場經濟，民主，行資本主義，咁就叫埋佢地堆。

之後中國搞咗個北京共識，強力政府推動經濟發展，事實短期係有效果，收咗一堆𡃁唔睇老美頭做嘢。

當中國經濟去到第二大，就可以加返樓主嘅經濟分析，美國一定要打沉佢，持平咁講，日美當年係純經濟之爭，今次加埋意識形態嘅對決，其實係似新冷戰多啲，係一個全面對決！

連登仔只係會接受美國輕鬆贏，中共輕鬆爆，討論就是5毛既結果。無產階級睇人仆街最開心
樓主走先，我頂住

講乜野美國出手為正義
講乜野中國霸權 中國偷技術專利之類全部廢話
貿易偷得番黎既技術唔係係去國家機密級別
以中國一向無恥作風根本大家同得中國做生意都明知
係要關乎命脈既技術你估會唔會比中國整？
中美貿易講到尾就係為錢為地位child登仔唔好為左反支美化美國
美國一直剝削其他國家果時又唔見佢講佢貿易侵食人地
依家唔夠中國做就用國際地位黎打壓
只係是但搵d理由黎挑起戰爭保自己地位
美國一貫做法都係咁大家有目共睹
只係今次目標係你地討厭既支那咁解

講番中美貿易戰知唔知點解全部國家都由中美打
因為中美打落去就係中美分晒自己既利益比其他國家
點解中美都要癮頂打落去
係因為好似麥當勞同kfc咁佢地永遠係你一間我一間
點解明明大家減一半你開我唔開就雙贏都唔制
因為大家都知對方唔會妥協
中美依家就係咁 大家鬥燒銀紙
一定唔會係chil登講到美國一面倒咁贏

講外強中乾認真美國唔會好過中國
如果美國真係實力一面倒壓得死中國根本就打都懶得同中國打
依家就係美國發現硬碰硬唔夠中國黎先打貿易戰
美國真係你地講到咁勁佢由得中國做廉價勞工幫美國生產唔好？

今次中國贏定美國贏我唔知
但我就覺得貿易戰純粹係鬥無恥鬥唔要命鬥賣國既戰爭
明顯中國呢方面技高一籌

結果而言一定雙輸 但我覺得中國輸得冇咁慘同埋回魂會快過美國

ideology邊個優越取決國家綜合實力 最簡單既benchmark就係gdp

市場睇法=/= 最終事實

樓主寫得好好，連登中立既言論越來越少，讚少少中國，踩少少美國就俾人話5毛 3毛，不如你開個Facebook page 分享下仲好。係度驚俾人嘈到冇心機寫落去。

點會係雙輸 ，依家只係計緊中國會輸幾多

政府自己on9一回事，冇廠仲搵鬼投資入黎個鬼國

冇廠幾億半文盲窮鬼農民工仲可以做咩

冇廠邊度搵資金入黎撐起個大彩池

可以預見堆工廠開始撤離，就會逆轉返加入wto呢十年來發生過嘅事。 就算唔係一夜回到解放前，都會逐步陰乾支那

中國推谷GDP開始失效，用經濟調整、漸進去包裝，但留意中國新聞者應該知道消費、政府支出及債務已成無底洞

當出口困難、人民幣受壓時，仲諗住整幾多鬼城、推幾多消費呢？

最終都係打仗

日本被美打敗係因，做美國工廠係果，兩國貿戰不以熱戰分勝負

開頭都仲好地地，去到後面D推理變左情緒化喎，加稅>製造商既貨貴?例如NIKE咁真係會包埋?

仲有加萬劍歸宗技係一個長時間先對美國本土有益處既政策，正如你講呢一戰只係開始無耐，先付出代價就係預左，有無用就要俾D時間先知，不過無人寫包單係肯定既。

後面真係無心機睇啊大佬你一開頭又懶理性，後面一味情緒化指責登仔真係睇唔落，我以後係睇資料加推理架大佬!

提下你比較埋日本當年/中國現今國內既情況，日本人起馬都唔駛食草既原因，中國打得贏既理據。

所以我話呢個係最易計法 如果藝術 科技 軍力 呢d 好難benchmark
一般美國會起呀二到佢gdp 2/3就開始打擊對手
日本都係起到美國2/3 gdp 比人打擊

樓主，中共維尼係有冇可能妥協？妥協前有乜先兆？

同埋我想講中國外強中乾得好嚴重，日本當年有好多實業，全部都係真材實料真功夫，喺市場上面真係贏到美國貨。

而家中國係用低價傾銷居多，到今日都冇一個世界級大Brand（你唔好同我講華為、小米可以同豐田嗰堆比），其實打起上嚟，中國淨係可以舉國體制，以本傷人，頂得住，玩鎖國，唔死都係大傷。

同埋美國一玩鎖科技，大陸真係收得皮，日本仔啲科學水平好高，勁多Nobel Prize Winner，中國冇外國佬比技術佢，整到啲咩？我好懷疑佢地五至十年內追到幾多，唔比搶唔比偷，下一個科技突破一到，中國就ByeBye了。

都係嗰句，呢個係新冷戰，唔同打日本嘅經濟戰，規格好唔同，但美國要嘅結果都係同一個，打到你好似日本咁投降，唔要小勝，係要贏到盡！

中國死就死撚硬，咪睇班五毛係度打飛機話咩工業乜乜柒柒
事實證明中國做到嘅，東南亞一樣做到，而家班外資瘋狂撤資去越南印度，中國真係冇乜野係不可取代

剩低嘅問題，只係中國勢力嘅邊緣地區，例如台灣香西藏新疆，未來會點
EU美國而家個訊號已經好清楚: 香港唔想比人當中國一部份咁比人打柒，就要歸我地邊
香港未來唔會再有曖味空間，一係親中，一係反中，冇得再食兩家茶禮

老老實實 日本係經濟巨人 政治軍力侏儒
注定比美國佬玩

正苦已經幫大家表左態

強国鎖国前會吸乾香港補身

香港邊度有得揀，真係天真
国家損失唔等如維尼有損失

平民付出代價

中立

而家損害緊人地自由搾取既利益，乞可以點比多d？你開放你個場比佢自由搾取嗎？

留意下中共做乜, 就大概估到之後點發展

中共一定要保住政權, 權貴可以千秋萬世
中共學左好多共產政權亡國既原因
主因: 無左絕對控制, 無左軍權, 改革

清, 亡於袁世凱, 加上晚清改革
蘇聯, 亡於改革, 無左絕對控制

中共強調廣場協議, 中共話同美國妥協, 只會步日本下場, 何況妥協意味失去絕對控制, 妥協等同改革, 這有機會令中共倒台

所以個人睇, 中共唔會和美國傾得掂, 大不了鎖国, 蝗民食草, 中共權貴一樣有特供

有b2b sales野想請教你

大家覺得習帝, 好癲, 好白痴
因為你只是站在自己角度睇
你站在習帝角度去想, 就好易明白點解佢咁做

習帝唔讓步, 唔退讓, 中共政權, 国企, 權貴得到保護, 佢地支持番習帝
如果讓步, 對中共係個大危機, 其實中共好多暴亂, 同上訪, 當然比中共禁低晒
一讓步意味開放, 無左絕對控制, 中共真係隨時冧

所以雖然中共內部好多鬥爭, 但只係權鬥, 佢地都支持習帝唔開放
經濟再差, 權貴一樣有特供, 一樣玩網紅O靚模, 一樣飲名酒住豪宅, 你地13億幾人食草, 關中共叉事?

去返我另外個post問

我認同

點會冇得揀，香港唔係一塊鐵板
而家上至大瘤，下至連登仔，都作岀咗選擇
未來肯定仲有好多類似而家逃犯條例嘅重要關頭，透過不斷嘅選擇，香港人最後會分做親中反中兩派

香港最後會唔會收皮，就睇反中嗰派可唔可以堅持到最後

可能不大，除非內部政變

好，下篇我留意返

你有病唔好吾人子弟

零關稅壁壘本來是中國入世時的承諾，但是中國至今在教育、衛生、金融、服務貿易許多領域非但沒有向外企開發，也沒有向中國人開發，而是被政府和國有企業壟斷著。
這樣做，其實最大的受害者不是美國，而是中國人自己。

輸少既就係贏家，所以我一直強調美國勝算好大

我有開facebook page，佢地嘈我都唔會在意，我寫係為左理清局勢，同時睇下有乜自己忽略左

有得揀就唔好比人dq,有政治犯啦
仲搞乜送終條例明日大罪

評已正
好耐冇試過咁有心機睇長文

點解兒登仔講到撒資係咁容易一件事
中國就話人口多任你入我都做到其他野
其他國家比唔比你大力入黎都係一回事
當你講入d爛鳩第三世界國家咁果個國家有合適既法律同勞動力支持你開廠咩？
同樣既機器請番同樣人數 你估唔洗教唔洗學咩
中國勞動力唔係最廉價
但一定係廉價入面最高質同中國有得比係得印度
但明顯印度都想向高增值產業轉型
冇可以會大力接收你地班廠老黎攪鳩彎個party
真係你地講到咁兒戲就唔會咁多公司聯署停戰啦
中國放任華為送頭 美國何嘗唔係要美企陪葬

純粹放血戰 美國唔接收咪平賣比其他國家
中國唔生產咪搵其他國家生產
到最後美國企業內需唔夠咪搵番中國
中國班契弟賣唔出咪又賣番美國
你唔係覺得美國班閪人會聽trump請搬番美國整掛
兩個國家國民同生意老幫政府埋單
到時乜7都貴晒中美兩邊國民都叫苦連天

美國人叫政府有壓力 中國人叫老共give a shit
點睇都老美未博到盡就頂唔順
睇番歷史 美國比壓力禁停都唔係第一次

美國當年想靠自己國家既實力淨係掌控高增值產業
外判晒所有生產工作比其他國家
再不斷收購高增值既版權專利智識產權
中國某程度上其實就係美國相性最唔好既國家
因為中國根本就唔受你呢套抄得就抄
最黑人憎係打起上黎中國又唔淆你美國大不了攬炒
大家嘈邊個贏不如睇下邊個國家下限低仲好

你講嘅例子咪正正係親中一派打壓反中一派
如果香港冇人選擇反中，使乜打壓？

中國十四億人口攪開放變相攪民主既後果一定全國收皮
無可否認中國有今日既發展都係多得封鎖同專制
以現時中國民智攪開放既話中國平民就真係食得草

北韓饑荒, 但權貴一樣生活好好
或者番到毛澤東提倡亞非拉朋友年代, 中国国內餓死人, 但中国仲無償糧比阿以巴尼亞, 多到爛晒, 仲要援助建設當地基建
"寧予友邦, 不予家奴"
仲有, 50年代果期, "寧要核子，不要褲子", 蝗民無得著無得食, 国家一樣要發展核子
當年餓死人既年代, 中共仲出口生果比蘇聯換武器
中共成日吹噓既韓戰, 中共出現人海戰術, 咩叫人海戰術, 中共搵當日的国民黨降兵, 地主, 農村赤身裸體婦女, 仲有搵平民, 衝上前去送死

歷史最客觀的, 唔撚明點解班廢老日撚日話愛国愛黨
蝗民只是家奴, 被圈養的畜牲, 今次貿易戰, 全民食草抗擊亡我之心不死的美帝

你以為全中國都有工業咩，咪又係珠三角長三角，再睇下中國勞動人口數字同人口結構，未來一定不如東南亞

事實就係外資撤岀中國嘅多，加入中國嘅少

思維錯晒
中共黨員個個天文數字身家, 點會受害, 個個有特供, 仔女去歐美享受美好生活
果十三億幾蝗民, 叫佢地食草咪得

開放, 得益者係蝗民

我以上呢句野, 唔係亂講
上網睇過, 真係有人研究過呢個問題, 清末或國民時期, 開放既地方真係變得有錢, 而唔係你講既食草
但開放損害權貴, 要蝗民食草算啦

現實就係咁 中國係最唔值得愛既國家
中國玩緊既就係一大班人沖去送死都要收你皮
最無奈既係中國有完善既專制制度支持佢咁做
當中國同美國我蝕一蚊你蝕5毫都係美國叫停先
更何況依家係我1000你800
因為中共一日唔倒中國一日唔會停

其實當年港商80年代去強国開廠一樣辛苦
但而家美國吹雞, 一齊搬, 一齊成個產業鏈走
而且本身已經走左幾年

短期有陣痛
美國咁樣吹雞, 成個產業鏈走, 3年內其他地方個生產就會成熟晒, 完全取代中国原本既作用
陣痛一定有, 但唔係你講到咁大傷害

而家鬼得閒拉一派反一派
係中共狗急要跳牆出回血劍
唔用錢好好安撫班權貴實内亂呀傻仔

仲有, 前排先講過, 美國因為not made in china, 唔入中国者, 入其他國家既貨
去到消費者, 個價格+1% 咋
1%多唔多, 自己諗

利益共同體

點會倒台 支爆都無用無槍權

睇北韓就知

貿易戰只會 令幾多人食草
有個名稱(回鄉創業) 鄉下咁多草 真係食到幾年

失業率高唔怕 死亡率都會高

無錯到
支那人點都係被宰殺
支共而家點都無得輸

短時間表面上係多左競爭多左錢加人工搶人
睇落競好似個個都有錢
長遠黎講中國自己既企業會比人做瓜晒
事實上毫係咁 冇呀爺保住中國國內品牌早就收晒皮
最簡單nike同李寧賣一樣價你買乜？
大陸用到google你用唔用百度？
到時中國網絡公司又係外資
乜鳩品牌都係外資
條jj都比美國人渣係手
中資始終呀爺出手會干預到
你估到時美國班生意老仲會唔會同你講禮貌

數字最客觀
其實本身強国個製造成本好高
因為強国將所有既責任掉晒比間廠, 乜野養老, 三保五險, 環保
但強国收咁多稅, 但責任比晒d廠
d廠唔搬, 因為搬要錢, 要重新請人, 要重新搵SOURCING, 但而家美國就係要迫你做決定
本身中国貨都唔平, 而家唔用中国貨, 美國貨只係+1%價格既影響, 大唔大?

個人估計, 3年內, 成個產業鏈走晒

佢肯定唔撚知班官幾有錢, 班国企幾疊水, 連個乜乜副市長都7X億身家啦
壟斷, 鎖国, 有国家保護, 權貴利益先唔受損, 肚滿腸肥
新聞都有報, D貪官要管理情婦, D貪官唔年青唔靚既大學生唔上, 仔女個個去外國住豪宅, 個個仔女後門入IBANK

蝗民食草過日子算啦, 權貴特供一定要千秋萬載

你係nike老細 今日美國總統要你搵少三年錢 你會唔會合作？
美國民主國家黎 得罪太多生意老你估佢捱到幾耐
中國唔同 華為陪葬送佢一句一路好走 攪點

終於有清醒o既文章。
在我而言只有兩個現實立場：
1, 我係香港人，冇得選擇局全做「中國人」
2, 我從來唔相信出賣自己會得到敵人o既敵人救助，就算你有綠卡，人地都唔會當你自己人。

所以，清醒o既人會知道自己點選擇。
你話港獨，推翻暴政先係出路。
但現實，今日香港o既暴政係香港自己人搞出黎，唔見得澳門民不聊生？
聽話，或是反抗，沒有對錯之分。 太聽話，都係會死。 但反抗，也得中正重點。
如果係民生問題，點解過去咁多年，香港重來沒有人提出過有效率o既民生改善政策？
每日150 問題， 的確係問題，但重點唔係cut 150 , 而係公平分配問題。所有政棍，都避而不談，只會向一些直接衝擊最大政權o既思想入手。無他，為o既唔係香港人民真幸福，而係想在混亂之中發港難財。
戰掙最簡單之道，就係要你包受威嚇，而唔係直接ko. 作為打手，台灣如是，日本，南韓，越南也好，只有傻仔先會以為大佬會比個打手坐正。到時仲有邊個會被你控制，聽話？
美國從來唔怕貿差，因為佢地其中一張皇牌就係消費國，而且張單仲係大到可以控制別國生死。 包括中國，都逃避唔到一旦沒有美國定單還可以安穩撐得住落去。
無論武力戰掙，還是經濟戰掙，從來也沒有對錯道德可言，你要固執地以為中國無懶幾十年，但沒有美國當年o既默許，你估中國可以走到呢一步？ 誰去cheat誰，又只不過是棋盤下o既一場賭局而以。 今天之前，看似是中國賭嬴了，成為世界第二大經濟體，輸方搬出一套道德價值來化妝佢o既野懶皮行為。
當然，玩懶皮，立係美方立場也是沒有對錯，只有得失，冇一個美國人會想世界控制權落入或分享到中國手中，除左冇腦o既左膠。
要是中國獨嬴，一樣會咁横蠻。
所以，現實點講， 如果我係一個美國人，我希望中國收皮，咁我先可以繼續享受無成本價廉物美o既資源。
但我今天係一個香港人，中國玩完，自己都唔會有運行，唔似得連登仔咁高超能力，可以獨善其身。 無論再來多次列強瓜分又好，內亂內戰也好，香港人都只係一舊魚腩，劏左比人食埋都唔知咩事，真可憐。
有幻想力係好，但不切實際o既只係癈物，上網上到以為keyboard可以擋子彈，真係弱無到沒得救。

同埋有樣野唔同
以前係香港做搵100蚊番大陸做搵150蚊咁老閪都走
依家係本身中國做搵100蚊比美國政府攪到我得30蚊
逼住得洗大量成本去其他地方仲要三年後先搵番80蚊
邊有商家老係愛國

想follow ，叫乜

用下你個腦, 而家班国企, 特權階級, 一樣係度
中国一樣超重稅去補助呢D既得利益團體
蝗民有咩得益
你講到保護到班国企, 蝗民會得益咁

情況1(而家)
D野又貴, 服務又差, 又交好多稅去補助呢D既得利益團體

情況2(真開放)
有競爭, 價錢平左, 服務又好左

我講既野, 唔係我9 UP, 係根據民國和晚清時既情況來講

同你呢個5毛, 講黎O西氣

一句到尾侵侵都係為理益
只要支那跪低
你估侵侵同佢鬥氣咩所以和解係一定既
咁想支爆係冇可能

你個5毛, 同国家食草啦
国家要你食草啦

難講，真係放手比中國人我覺得有力一戰
你睇下馬雲搞既信貸系統真心勁過歐美勁多

話我5毛前
點解你唔諗下美國點解要係咁加稅唔比中國入去？
因為依家中國玩緊既係我賤賣野比你做瓜你地就得
你想賺我錢noway我大中華乜7都鎖

如果中國開放左 個情況會倒番轉
係呀好左呀 但中國d錢流晒出去中國全國淪為美國員工
之後高增值變晒外資 人民收入好似高左但整體經濟蕭條
全中國變到好似香港呢幾年咁 搵錢多左但購買力低左
事實中國就係玩緊無懶唔玩無懶中國死鳩緊
與其開放比美國人任砌 中國一定係無懶發展著數好多
呢班利益者只係醒目識得係呢個制度到搵油水
你要佢地死 班草民既幸福都係曇花一現

結果論民國同晚清最後都收左皮

中國依家玩得贏係因為國內生意政治藉口唔侵你玩
外國生意我做爛市同你搶
放手一博 中國何德何能

華為裡面全部都係維尼既親信
不過可以買返比14億人，問題解決

邊個話要拉一派反一派你講緊啲乜？

fb: uncleninehappiness

但你唔比，唔代表我唔會做。
天下沒有美麗的政權，只有能給飽飯吃的就係好政權。
連登傻西希望同實際只係想不斷民選或自由地繼續吃屎。

咁只係你太唔了解中國本身。

淨係講中國人個套思維實搞掂晒国企同外企
銀行業大把人放錢係馬雲同馬化騰度
某程度反映呢點

見大家咁多討論，今晚就講華為以及中國企業要面對既問題

呢樣野某程度要歸功於大家最憎既洗腦教育
中國唔攪洗腦 唔攪政治 唔攪獨裁
連人口紅利既優勢都會輸番出去

佢妥協一定比解放軍班鷹派收佢皮

支共有幾多年未俾過飽飯人食

都係果句
有本事咪放人入黎
睇下邊個贏

我印象中睇過本書 唔係好記得咩名
講埃克森美孚只係用緊1/5成本就搵到同中石油一樣既錢
因為國企入面有一大班完全冇撚用既親朋戚友
支那一日唔西化 根本冇得同人鬥

你講呢樣野好bullshit.
也完全唔去study同了解中共o既變化。
由如連登井底一樣只係選擇性去聽從想要o既負面資訊。
無論一個獨裁政權幾想獨裁下去，一旦選擇了以經濟同富康生活為未來後，人民有左錢就冇得再完全專制，呢個係鐵一般事實。人民有左錢就要求有公平同保障，唔關民唔民主回事。
而中共走到呢一步已經沒得回頭，否則是會係敢權不穩。
呢30年財富分配同技術分布進步，已經冇可能停返落黎，所以整個社會對推動法治同合理追救都係冇停止過。盡管係好多人眼中仲係未達到理想，但改變o既速度也係非常快速。
其實連中共自己都明白，要keep的到利益，必需要又keep得到社會進步落去，最終也必需變為半民主化，aleast開放民間政治權力先有得走落去。今天的中共，冇一個口號係可以違反經濟而行，利益在前，一黨也好，兩黨也好，就算改埋國號也好，只要個位座得穩，無人會做殺雞取卵o既on9 事。

多謝樓主引入深度討論
希望百家爭鳴

有樣野我想重申

無論你立場係點，想希望個結果係點，都可以睇多少少了解當中角力，美中貿易戰會唔會燒埋香港，係肯定既，而當中你既位置又係點？應該做乜準備去迎接機會同迴避危險好重要

中國食草，你條路要點行？美國仆街，你條路又要點行？送中條例落實，你又要點準備後著？唔係一味你想點就點，知得愈多，準備得愈多你先有得選擇。

我無強迫你地接受乜野，但如果你從中得到更多資訊令你條路更易行既話，咁我都高興。

我係睇唔過連登主流日日講支爆，ok，我當真係支爆，咁你要點做？無人會諗。

或者我自己做生意，如果貿易戰加劇我會有好大影響我先寫出黎同大家討論下，好在連登都有唔少能人，比左好多意見同資料。

我承認自己寫既未必好好，但我唔知幾時連登門檻去到咁高，亦唔知咁多高手點解一直都唔出手講下去向，anyway，都係個句，討論我盡覆，屌既我就當睇唔到算，唔好同我講咩野迴避問題等等，你呢班人來來去去都係答一句頂十句，我唔想比你愈拉愈遠，為拗而拗，乖，自己出去開post慢慢鬧，你開心就好。

所以開放市場死路一係
支那国運死係支共自己人手上
極權主義唯一結果

有D on9永遠唔明美國呢個資本主義國家厲害之處

二戰，冷戰既太空科技可以由落後到短時間超前，完全係入面堆企業自己係美國互劈，打生打死既成果

遠既唔講
頁岩油美國都唔知死左幾多間中小型油公司
就係因為想生存 開採技術先會進步得咁快

你講既野真係好現實，但我認同

中國人民收入比以前強好多，開始出現民主訴求都係事實，所以好多制度都係監控人民為主，連帶社會信用等等，你要反的話好快就會搵到你，而你都唔會再出得返黎。

咁係咪好事？唔係。但你都要接受依家行緊既一套，除非你有方法可以反抗到，我相信連香港都搞唔掂，更唔好講有軍隊既中國

我個人認為中國係無民主既一日

真係會有民主就唔會有8964屠殺

今時今日仲講紅色，笑下算。
我到今日都唔明，
如果話香港人受到中共打壓，咁同樣唔係受緊美國佬搶劫？
由港人去治港，下場係悲慘的，呢個問題由港英年代已經知道。像皮圖章一旦沒有了英國人o既指揮，就係今日o既模樣，至於禍港賣港，都係呢班狗官做出黎，留意，都係飲英國奶水大的。
中共不會了解香港，更沒有動力去了解。
你地作為香港官員唔講就當你係，爆鑊了咪懶得就懶。
一味去單方方仇事，但唔理會唔會燒埋自己個疊，香港人也很愚蠢。最後，逃犯，送中都係香港人自己一手做成的，怪得邊個？

認同 但中國只要做贏美國
就會變成一個空前絕後既獨裁大國
加上中國完善既獨裁制度 同埋獨裁既優勢
只要制度唔變 冇國家攪得點中國
到時中國班權貴就真係得天下
草民就終於唔洗食草可以食下粥

唯穩支共先可以繼續榮華富貴
文革同8964死左大班可以推進社會既人才倒退20年

你自己答唔到其他對你既質疑，就話人係黎搞事為拗而拗
頭幾版咁多人咁多問題你一條都答唔到，一味話唔回應搞事既人

贏到先算，依家係無理據去說明有機會贏

真係要睇返中國有乜招出，無話邊個睇法一定正確，因為每日都會有新動作，好似捉棋咁，突然既一步可以死轉生，只要繼續落棋都總有機會贏，放棄就即輸

我建議你少講無用既說話，睇下pence之前對中國戰略既講稿
仲有，送中係香港人做成架咩
一講呢樣就知3毛啦

咁你繼續， 失敗者從來唔會知道自己衰乜，但就會怨天尤人。

睇到你既回覆，我已經唔想答你，小朋友，分返清，問同屌既分別，問人請拎返少少禮貌出黎，我唔係奉旨要回應你，我唔喜歡甚至可以完全封鎖你，原因係你個格令人討厭

終於有返個有益小小既po
成班兒登00後淨係識抽支那水

華為已經係最有競爭力的一間，佢都死的話其它嗰啲點算。。。
你以為整一間實業的大公司係兩三年可以做到？！
華為保唔住無人會再信中共。。。
根本上中共將所有權威放係自己身上係找死的做法。

所以講到尾你都係接受唔到自己篇野由立論，推論到論據全部都有唔同程度錯誤既事實
所有質疑你，唔認同你既都係入黎搞事
下下將同自己唔同意立場既人講成係對家小朋友，唔識野
好成熟既表現呀

連登真係充滿一班中二病小朋友

唔好意思，我只係針對你一個人，你個格衰就唔好拉埋人落水
唔駛再浪費氣力同我拉扯啦，你呢套我十年前已經唔受喇

你繼續講，你開心就得

有禮貌討論 係連登無咩可能

難得討論 一啲就貼錢 一啲就屈毛

討論有立場就一定 駁可以 正常討論

唔係用下腦就屈毛
其實5毛3毛難聽過粗口

華為死有乜所謂

連登乜人都有，不過都幾開心發現有唔少人可以討論下

個人認為發問同討論都要有最低既禮儀，我唔應佢唔答佢就算

係，咩偽中立，咩五毛三毛好難聽，我相信有好多人都係因為呢班人而唔討論，因為一唔係佢地心意就開始屌

好彩九叔我都一把年紀，心態唔同左，後生十年真係會比佢地搞到嬲

對中國黎講，華為死好大問題

你唔見呢排有好多任正非既報導，都係要營造「沒事兒」既心態，事實係點大家就要放眼去睇，但起碼唔可以亂軍心

中國大把企業睇華為頭，因為佢地有可能係下一個目標，之前都放風DJI無人機係下一間，唔企硬，中國唔撐佢的話，後面骨牌效應就玩完

如果商家真係蝕得咁勁 d廠唔洗侵仔叫都自己走
留起大陸個d商家佬實計好晒數 有賺先留
而家用政治力量去推散條產業鏈都一定有loss

除非侵仔要不計成本咁做啦 不過又係商家買單
再者東南亞各國又食唔食到晒個大陸條產業鏈都係一個問題
地價 人工 出口成本 一定搶到高晒

言論獨裁
攻擊永遠係最低級討論方式

連登要就係美國輕鬆win中國聽日爆

現實 中國獨裁 爆經濟起碼要二年
永續大帝 就算出事 中國還是紅色
文革 餓死幾多人 你估 佢地有咩做唔出
信用評級 同黑鏡一樣 又無槍 監控又勁
想反 跟本你出門口就消失左

現實 美國都唔好 明眼人都睇得出
佢就係想做世界老大 利益在前

跟本無理想政權 戰爭無好處
只係邊個比較好 不過二個國
一定美國好。起碼唔洗食草同唔洗比人消失

其實可以預計到，華為一間死，代表其他中國企業攬住一齊死，所以華為係第一道長城，亦可能係最後一道，中國打咁耐都要頂住華為都係呢個原因

美國貪得無厭，搞開你一間就要搞哂所有野，隊瓜你中國為止，由唔同時代既貿易戰都帶左一個訊息，就係美國會保一哥地位，必定要整死挑戰者

而香港，好大機會變左炮灰，美國會借香港攻擊中國，中國一定會企硬唔放，引渡條例都係一個重要原因不能放過，中國知道香港充斥大量潛在罪犯推冧，多數都會引渡呢班人上去，所以香港無可避免成為角力戰場。

呢個係我對而家情況既睇法

關於made in China ，有老師講過全世界黎講中國出品既算係中等質素，樓主點睇

英國 日本 蘇聯 今次 中國

同感，高質一定唔係，但亦一定唔係低質

巴打講得好好，希望你可以回應下，美國係一個令人神共憤既國家

係呢到反美係會俾人屌，但係我都要講
我真係好憎美國呢個騙子國
為左保住世界第一佢係唔會俾任何一個國家進步
自己屌人操控匯率自己調控得最勁
自己屌人監聽自己偷聽默克爾
所有呃錢既野包括股票等等全部係美國人搞出黎
自己提倡和平博愛自己就霸權打仗

中國對付美國係要死士，我死唔緊要
最緊要你重傷，咁美國就會內亂
好似越戰咁贏緊都變輸

btw, 華為今次唔跪實死
佢冇AMSL光刻機又冇專利又冇技術做14nm晶片，仲有好多晶片都未有技術做

連登就係咁，乜都毛
今次貿易戰希望中美兩敗俱傷
華為唔跪低實死，佢唔同中興，華為係（國家控制）既科技龍頭，老美一定整死佢
但一跪其他中國科技企業實俾人整

中國一定要用死士既戰術先有可能贏
美國最驚就係你唔怕死

話人格衰、冇禮貌同討厭所以唔睬人
到底邊個先係小朋友呀

好明顯你係

作為一個成年人，即使係網上世界都需要有一定既禮儀
同時一個人格衰令人討厭你唔覆佢都係好正常合理既選擇

乜閣下你遇到一個無禮、討厭、衰格既人會想同佢講野？個喜好都幾獨特喎

你最大既錯誤就係將中共治下既支那同民國/清國時去比較
共產政權無你諗得咁簡單

其實支那唔係無出到人才
但多數人才都唔想為呢個國家效力
因為支那係一個無「國家利益」既國家

外資進入支那前，全部都係貪下中農
一旦外資撒離後
只會變返做貪下中農

LM

唔代表無後果

OK 你有權嘅
咁自便

咁只係香港人未明自身所在既位置
未形成國家利益

另一點係大中華演變既問題
唔可以全賴哂落港人到

Trump只係加快左個撒離進度
另外你講有loss既就係打算係支那生根發展果班
果班咪有損失囉

又一個反美鬥士
反美仲上咩連登呀？

香港人貪生怕死
冇犧牲點會有成功？
香港人根本唔知自己定位，仲係到BNO打飛機小學雞咁
回歸後，中國係會為國家利益而犠牲香港係理所當然既事，大家唔好睇得香港咁大
香港係中國既棋子

係，美國商家求利益，依家係美國迫商家跟隨國策行，如果唔係幾年後美國好難再控制局面
上面有唔少人提到外資一早走，剩返中資代工廠，呢班走唔到出去既就只可以同中國企埋一條船

所以香港人就要變
真實情況同群眾認知出黎既事實係兩回事
香港既定位係支那既領頭城市，由清末已經係咁
係經歷過革命中國，到反共救中，大中華輸出入支那大陸後
香港人應該想想同考慮，應該輸出咩野出黎
係超越到上面果三樣野

在我角度而言，香港既最終使命係以港獨為題旨
促使中國分成數十個國家，係一個大中華體系中發展多國體系
而唔係為紅色支那繼續在惡

呢樣唔可以話哂係美國做
支那都早講明企業要有黨委進駐

出於任何價值/角度都好
美國都必需要壓抑呢個情況

Btw， 你覺唔覺得你個想法好「人多好辦事，多快好省進行大躍進」？

香港要變係真

今時今日有邊個可以講出香港未來條路向係點行？其實係無
唔好講到港獨咁遠，淨係講自己自身未來十年點行都係有難度

凡事都需要有計劃，我一向都唔喜歡口號式，永遠係點實踐先係重點，而每一個變化你點去解決

有機會可以討論下香港前路

1절:
깨어라 노동자의 군대 굴레를 벗어 던져라
정의는 분화구의 불길처럼 힘차게 타온다
대지의 저주받은 땅에 새 세계를 펼칠 때
어떠한 낡은 쇠사슬도 우리를 막지 못 해

후렴:
들어라 최후 결전 투쟁의 외침을
민중이여 해방의 깃발 아래 서자
역사의 참된 주인 승리를 위하여
참 자유 평등 그 길로 힘차게 나가자

(3절 한정)
인터내셔널 깃발 아래 전진 또 전진

2절:
어떠한 높으신 양반 고귀한 이념도
허공에 매인 십자가도 우릴 구원 못 하네
우리 것을 되찾는 것은 강철 같은 우리 손
노예의 쇠사슬을 끊어 내고 해방으로 나가자

3절:
억세고 못박혀 굳은 두 손 우리의 무기다
나약한 노예의 근성 모두 쓸어 버리자
무너진 폐허의 땅에 평등의 꽃 피울 때
우리의 붉은 새 태양은 지평선에 떠온다

國際歌(南韓光州版)

你分清依家外資係採購定開廠先

現時好多出口都唔係由外資擁有，而係中國企業代工，就算有黨委對佢地講都無分別，因為我睇出貨only

美國打關稅係連佢地進口都要打，迫佢地離開中國，點解用迫？因為有好多企業都走出黎話唔好加，反對呢件事

我同意美國需要壓抑呢個情況，但絕對係一種威迫而唔係自願

btw，你又覺唔覺得你個想法好「喜迎油價上漲」啊？
不如少d單單打打，講返實際野啦

係最後一點有關民主黨取態有保留

個人認為民主黨係想侵侵繼續打、失民心 然後共和黨選舉就失利

無錯係由中國企業代工, 但無外資比技術資金
一樣做唔到咁大量既出口

點解我話你既想法好 大躍進FEEL
係因為你覺得支那用返 "舉國體制"呢招就可以解決所有問題
如果咁做係WORK既, USSR就唔會收皮
北泡就唔會餓死人啦

至於你話會迫使支那自力更生
呢點我都認同
但打鐵還需自身熱
支那人唔係日耳曼民族
係唔會有你所想既未來

大家咁交流咪幾好

我無話舉國體制可以解決到問題，只係就中國而言佢只可以咁行，行唔行到既睇法我之後會講，但其實我個人唔睇好

打完齋唔要和尚
美國有幾人神共憤？

我當二戰後美國開始取代歐洲做世界警察，除咗敵對嘅蘇聯北韓伊朗或者非洲某啲獨裁國家，美國害左邊個？

講到日本，美國如果真係唔比人進步，唔使去到80年代，剩係二戰後將日本交比蘇聯同中國，日本已經永不超生

就算係中國，冇美國容許中國加入WTO乜乜柒柒，我唔講到六十年代食人食樹皮，剩係返返去八九十年代嘅深圳，都已經夠得人驚

冇人話過美國係完美，但我真係唔係好明，中國一邊享受美國維持嘅秩序，一邊反美，係想點

巴打覺得中國會點保華為？

中國只會更嚴重

慘就係要落地生根個d美廠
損失左既既大陸巿場一係陸廠自已補上，一係日台韓歐廠補上
美國應該要做係加強補貼進一步monopoly而唔係打擊美商起大陸生存空間送個巿場比人

無外資引入，無美金進入
所謂既支那市場只係一場夢

雞先定蛋先既問題
問題係外資不等於美資
好似而家叫tesla 上海廠即停 邊個最開心
利之所在 無所不入

獨裁政權下明君只係個by-product
獨裁政權目的只有一個
就係生存落去
要生存就要不斷貪
貪人民口袋 貪外國肥豬肉 貪地球未來資源

其實呢d討論幾好 無論有無立場 起碼都叫聚到一班人正經討論 呢樣同出面d post已經差好遠

我自問無咁既文筆同知識寫長文 瞭解下樓主同其他有識之仕既觀點都令我自己思考多左 期待樓主寫下華爲既去向

支那獨裁政權下既貪心會令到自己民族甚至地球走上滅亡之路
意識形態上呢個獨裁政權拒絕任何宗教
人民只有享樂主義同狼性
的確呢個獨裁政權有機會取代美國成爲霸主
但成爲霸主之後就算有所謂明君出現
破壞環境虛耗資源必然令到國家下層食草

我諗連華為都未知自己既去向係點

只係等緊中國幾時肯跪

樓主幾時講華為？

加油樓主，已開追故模式

但令我擔心係

科技會令到獨裁統治更加難以動搖

我覺得#346講得幾好

兩個問題

1.嚮貿易戰開始前幾年，中國放水之後，有幾年時間中國瘋狂購入海外資產+技術。呢點會否令到中國今次逃出生天？

2. 另一個大國俄佬今次會扮演咩角色？美俄有無合作空間？

強国根本無可能做研發
只能夠偷呃搶騙
之前好多單, 強国自己人, 唔係外資唔係外人, 做研發, 結果比人食左個研發成果
所以邊有人做研發

舉国體制做研發, 国家做研發, 成班呃飯食, 強国做假野騙子, 學術界比比皆是
所以強国永遠只能偷野, 呃人, 搶野, 欺騙

其實呢
萬劍歸宗真係由高登講到依家連登都已經無乜人講
連美國加息加加下都停埋
難得你仲會拎出黎

我都覺得個位巴打講得好好

華為真係痴那線, 偷人呃人騙人, 成間公司員工去偷, 偷到年收入7千億

1:有日本前車之鑑
2:大陸有核彈有14億人口
3:鎖國都已經玩內需無想像中咁弱
4:拉長打，拖到大選再講
5:美國經濟唔掂，人所共知

咁咪入支果間外資入美國要比高關稅囉
Tesla 個上海廠講明供比支那國內+平價
如果tesla企硬唔比技術
會比tesla好過？

睇下今晚寫唔寫得完，我都要做唔少資料搜集，而且發現好多巴打睇，同埋有人要求極高，我就唔想比人笑，都係做足功課好d

我估計都要開新post講嫁喇

多謝你先

你之後等多十年，歐美都唔會出兵

無錯
太多既前人經驗
仲要依家咁多監控
又有核彈
又有軍隊
成個國家既資產又累積左咁多
要d人反都要d人窮到一窮二白
但餓幾多年先有呢個效果？
委內瑞拉亂到咁都未委爆

事實如此

兩條問題都好好！唔可以隨便答你，要做左功課先

的確係咁

支那內需唔弱，反而美國經濟唔掂？
你知唔知支那既資產中位數係幾多？
係10000美元
頭10%有錢既支那人都係得10幾萬美元

咁樣叫內需好？

你知唔知果陣大陸開咩條件？

民主通病=短視

如果以舉國體制，即係以14億人食草為代價
先唔講work唔work先

我唔覺得呢一套行到好耐
習佢好容易落得當年朱鎔基所面對既問題
呢幾年支那多左一個新詞，叫「基層真空」

呢個係民族問題，not民主問題

算啦，班小學雞唔會明

不過我認同樓主觀點
冇錯，我哋係唔喜歡中共
不過政治唔係睇marvel，正邪分得開
只有對自己有好或壞處一方
係紛亂時代，挨到中共收皮就學明節保身

睇而家中国和美國所做既野, 唔係所講既野
所謂身體最誠實

美國而家做既野, 係圍堵中国, 彭斯當日篇文是討文. 為美國企業比国企迫害, 係中国搵唔到錢, 加埋其他製造2025, 集中營, 偷野, 中国輸出中国模式, 南海, 一帶一路, 取代美國, 監控通訊, 滲透美國等. 其實好多野令到美國朝野上下好嬲, 民主共和二黨一致覺得要對付中国
例如索羅斯係華以街既人, 咁貪錢, 一樣屌中共, 因為集中營, 令到好多有錢既猶太人好嬲, 諗番起以前

中国係想和美國傾好, 但唔可以開放市場, 唔可以改革, 唔可以損害国企利益, 唔可以傷害共產黨利益, 最多買多D野(不過之前應承左買大豆, 一樣係入口時卡住老美, 所以侵侵先咁嬲). 傾可以, 但唔可以讓步

口頭上, 大家一定會話傾好, 無問題云云

但就咁睇, 唔樂觀
之前中国又反日反韓反瑞典反印度, 個個都反, 果時大家買佢怕, 而家美國吹雞, 梗係站邊

香港注定要陪葬

其實貿易戰，加關稅，影響最大既只係對美出口既企業
但就講到成個大陸都就黎解體咁
1:受傷深遠既其實係對美出口既港資（肯定少左訂單）又無得好似中資咁易轉做內需
2:轉口去美國又無人講，商家係寧願賺少d都係會想繼續賺
3:大陸大把手牌都未打，成堆噴精就已經一地精

到底真係咁差定想製造一個中共唔掂既美好幻影？
我睇晒咁多銀行/機構報告，好多間都話係呢幾個月差，整體經濟向好
連登噴精會勁得過大行分析？🥴

不如你具體講下大陸有咩牌可以打

而家個形勢, 中国好大機會伊朗化
美國要將強国係世界體系中剔出去, 唔侵佢玩
好似伊朗咁

呢半年好關鍵, 習帝如果真係唔肯放棄權貴利益, 美國就將中国剔出去
無左世界血汗工廠, 強国無外匯收入, 強国自己連食都唔夠, 到時好大獲
不過冰封三日非一日之寒, 強国始終十三億幾比人壓榨, 仲有根底, 要變成下個伊朗, 至少十年後既事

華為死左咪由佢

連登已經流失左好多正常既用戶，老老實實
我識幾個高登轉過黎既，依家寧願上其他網站都唔想入連登

樓主講得算易明，但真係太主觀，講少左好多因素，真實情況美國簡單好多，大陸複雜好多
仲未計人性

大陸太多有實力既企業
全方位都脅迫到美企
呢一層，唔太同意
格力，吉利，太多太多有實力既企業
只要大陸一日鎖國，都係高防厚血
美國越係殺紅眼越好
驚既係歐盟

lm
睇左少少，幾buy你講法

華為手機接近外星人科技，5g 超過30% patent
無限金錢都可以俾人一夜收皮

你講個幾間真係唔知點同華為比

認真睇哂，亦都好中市

但而家中國（中共）就係想攪自己一套rules出黎
上至GPS （北斗）、下至天氣預報
佢想全世界都用佢d野
唔用美國貨 咁佢就有哂所有國家data
同基本上有控制權

唔排除老美比佢入WTO係想買平貨
但估唔到呢幾十年會發大得咁快
同發展到去一個自己控制唔到的地步

我覺得而家唔係「反美」
而係阻止緊老美「拎返」之前比佢地粒種子

但都仲要比成億計的專利金比高通，你所說的30%到底有無用你自己諗。
華為已經係最有技術嗰間，其他一開放左真係。。。。。

中國同日本比？笑死

美國都知拖耐都會有危機，所以換屆後一定會大力打擊中國

唔怪得鄧小平係千古罪人啦

強国不斷話華為點勁點勁, 所以美國要打壓
結果尋日華以街, 篇文, 2萬5千字, 講華為點偷, 點撻, 點恐嚇, 點補貼, 先做到咁大
成間公司都係小偷強盜, 背後成個国家支持
偷, 呃, 搶, 買, 同人鬥平, 人地告佢就恐嚇人或者比錢和解

華為正正反映強国做大做強既思維, 国家補貼, 低價做低人, 然後又偷又搶又呃又買咁得來技術

其實中国最国際化果幾間, 即係海外搵好多, 係華為, 聯想, 海以, 大疆, 青島

大疆, 華為背後有強国資金, 偷人野, 低價壟斷
美國郁人有晒證據, 華為衰既野太多
大疆, 都係中共控制, 之前習帝來港, 習帝到既一帶既無人機全部失靈, 而且新聞之前都話左無人機有後門

聯想今次會無事

其實所謂既先進5g技術, 都係偷番來
華為乜鬼都偷番黎, 然後低價壟斷

華為成間野都係偷番黎, 難為歐美班人容忍到佢做到咁大...

其實用常識就知
01年wto入世
強国仲一窮二白, 你估可以咁快高科技咩
做科研, 要長年累月, 多次失敗
所以抄人野, 偷人野先係最快既方法

奪鬥20年變有錢人, 不如搶左人地副身家, 極速致富
華為就係咁

dji 同華為差好遠
dji 明顯係無對手咁滯, 技術優勢好實淨
唔係行低價市場策略

不過佢個產品個對世界影響力細好多
華為個影響力直頭係艦空母艦級, dji 只係炮艇
美軍幾年前就ban 左用dji product, dji 唔會係優先目標

任憑現時中國政權發展落去好危險，所以現時只有支持美方

從來覺得權力抗衡先係真理，如果有日美國收起槍權，又再冇好似中國咁叫做有得抗衡吓嘅國家存在，就會演變成反美先係正確，但今天中國絕對係敵人

強国做得大, 就會比中共派入入去睇住
所以強国實際無私企, 強如阿里巴巴, 国家一句就收番支付寶
強国係中国全方面監控, 無私企做得大的, 所謂做得大既私企其實背後有後台的

有時睇d新聞話自主研發
根本, 十幾年前, 強国已經唔諗住做代工, 做血汗工廠, 做組裝
但強国, 你一做到個成果, 比人偷/比人抄/比個官食左, 仲邊有人會做
国家出錢做研發既, 做變成漢芯之類, 個個呃錢

如何冇美國, 我諗你而家仲用緊NOKIA 3310
慘得過人地國力勁, 自PRINT, 自導, 自印, 全世界爭住用, 起碼我淨係聽過美匯指數, 冇聽過支匯指數
仲有, 股票唔係美國搞出黎, 股票發明果陣, 美國仲未立國
仲有, 華為係有光刻機, 佢果間海思係有做晶片, 但做唔到高端果啲, 所以要俾台積電做

好睇
支持

留名學嘢

我睇架

正評
放係連登 唔知幾多人會有心機睇曬
IQ門檻100

留名

邊個位廢?

呢個post先係真真正正討論
出面班友都癲下癲下

Xi一上台=無真私企
到馬雲比人拉落台就知
支共絕對唔會比資本家有權
可以比佢地有錢 但絕對唔會有權
同埋宜家華維咁玩
任正非都係比支那擺上台
宜家佢講既野好撚多都係支那既立場

講得好好
連登太多小朋友同偏激既人
只打一面飛機根本唔係理性討論。
最欣賞巴打講trump 起牆，關稅人民自己食， 搬生產線呢幾點
之前我都有發表過相似意見但係無人支持

不過有一點想問多d既就係(off topic) ，以我所知，美國當年比vietnamese 打到仆晒街，所以先得唔到民眾支持 。 但係巴打講到好似係壞事咁？

你對政治果邊既論點好膚淺

自乜鳩煮研發，樓主D外行人咪睇人地D三手料咪當中國有底囉
但當你跟過班人開工，就知要幾廢有幾廢

硬件就乜鳩電話大廠，其實係買對面海既設計方案，不過人地做生意好厚道，你買左又收足數人地唔會通街唱，飛機俾你慢慢打
軟件係就有叻人既，不過唔係特別多，所以無乜數量優勢，但係公司垃圾管理文化之下，乜奇形怪狀既鑊都可以爆出黎，犯連中學生做project都唔會中既低級錯誤

與其話呢個係貿易戰
我覺得描述為中西方價值觀既較勁會更準確
中共拎到西方世界有恐懼既感覺
恐俱被取代 恐俱現有既生活模式被改變
已經唔再係民主同極權之間管治模式之差

我深相美國會願意付上所有代價去令到中國理解自己會輸
美國有太多牌可以打而且未打
除非中共如燈蛾自殺
我反而更有興中國有咩皇牌未打
可以逼到美國出兵亞洲

終於有最新消息，華為視頻會同騰訊視頻作出深度合作

開始將其他重覆既野作出整合?

如果係咁，後續可能會係將其他公司深度強化華為，會唔會到時變元氣彈打美國架

好多完全無理解能力既人係呢個post發癲
成篇文睇唔出樓主有任何立場
可能有d 政治位寫得唔深入
但係睇得出樓主想帶出既point係 1. 美國唔會咁易就停打
2. 會有排打
3. 中國苦戰 要守 (不過唔知專得幾耐因為內需同民族性關係)希望捱到美國政治換屆

成篇野都無講過中國會打得贏
但係有一大班人仲玻璃心過大陸人，覺得樓主係三毛

樓主可唔可以分析下地方債務係貿易戰下既危機 我始終覺得只要一周轉不靈, 債務問題就會好似骨牌效應咁影響哂所有行業，而貿易戰引起既短期收入減少會唔會就係周轉不靈的導火線呢?

香港係獨立個體？成年人仲係度幻想香港唔跟中國？

邊個黨開既條件好，對自己有利咪投邊個
咁唔係短視叫咩?
咁多民主國家咁多國債，你估個個係美國唔洗還?

咁你要問返大行分析師啦

依家吉利$12蚊
過多幾年後，你再望下幾蚊

無錯

中資要插個政治委員係間公司都唔係習總上台之後諗既野啦
不嬲都有

可以去香港發美元債再印錢頂
抄家出糧

根本世界上除咗印度 冇一個地方好似中國咁有多人力資源又有統一政策
開廠喺東南亞其中一個問題係每個國家都有唔同政策 唔同稅項 要同時喺幾個國家開十間廠 開支一定比喺同一個國家開十間廠大好多
除非東盟可以搞到歐盟咁 東南亞暫時睇末必可以做到中國嘅角色
而家睇嚟 話印度會中國一啲都唔出奇 人口增長速度高 人材,科技同工業技術都唔會差過中國

咁又唔駛批評太過既
真五毛既, 寫多兩寫就會露低, 一定講講下會話中國係最後羸家

自己解釋唔到或對方提出相反意見就話人係搵交嘈，唔會理，咁邊到有得討論同夠客觀分析？

開頭都用平常心睇樓主篇長文，見佢咁reply 即刻覺得佢輸打贏要

政令朝令夕改, 仲有一堆隱性開支又要被迫合股偷data
真正有遠見既外資係深明do not put all eggs into single basket呢個道理.
長痛不如短痛, 同十個唔同既政權但經商環境穩定, 點都比隨時俾人一嘢收皮好過

後面既post 都無乜養份
一句講哂 美國有美國隊長 日本有高達 中國得灰太狼
邊個贏唔洗問

而家係民營企業同美國太空總署搶生意， 良性競爭之下只會科技變得越嚟越進步

俄羅斯成功贈送中國非洲豬瘟， 再增加出口到中國嘅石油關稅， 係中國嘅好夥伴

睇歷史就係，全中國人餓死都要保住中共個政權。

係連登好耐都冇見到有d常識既人出現，外面好多都係有晒立場之後就瘋狂人身攻擊對家，又或者post一啲大紀元時報既新聞係度打飛機。

有晒立場又點會可以做到平等分析呢，所以唔好指望佢地可以理解到對家所講既野。
我都好耐冇係高登或連登講野，因為講黎都晒氣。但今次真係難得係度見到原來仲有部分人係有d常識，可以睇到合理同唔合理既論點。
真係要多謝樓主

字就好多 睇到眼訓

就成日話中美貿戰
但我從來唔係貿易戰

係美國要問中國拿返失去既野
中國拿全世界既著數太耐了

大量輸出老翻賺外匯
再用外匯買返野返中國賣比人重要反話人地來買野你先有生意要感恩

呢d咁賤既野真係只有中國人先講得出做得出

美國呢?

美國人既理解係 ， 當時美國比人打到仆晒街，不斷要國家洗錢，又想加tax。
我都係聽好多美國人講。一提襯 Vietnam war 佢地恥笑美國/覺得美國on9 。
一開頭講到好易打，點知打咁撚耐

所以咪話係民族問題
因為民主係比共同體內既人去決定該共同體既未來

獨裁都一樣會短視
當年胡溫既10000億救市方案一樣係短視
結果就造成支那今日既經濟困局

樓主認為美國一換屆支那就無事呢點太膠囉
唔講alt right對美國既外交影響
咁只會一直睇唔穿美國外交政策演變既核心

因為中國宣稱會介入，所以唔比派兵入北越，又唔比大規模轟炸北越，其實中國已經同派兵打冇分別。
如果冇政治限制，北越一早收左檔

問題係睇返歷史
今次支那難d餓死支那人

唔提alt right已經fail

留名學野。

BTW想聽下樓主對美中兩方係跟住落嚟會打咩牌

兩黨都想隊死中國，的確換屆唔會停止對中國既打壓。但打法，力度，速度，會唔同

正評加留名

美國D廠房都未起好，如果講搬廠，一開頭淨係起廠都洗唔少錢，邊度有收益?起完廠仲要過大陸個關搬D野走，之後先請人投產，請左工人又要過一排先刺激到消費。

咁當然D廠可能都係去東/南亞唔返美國，結果錢就洗左，益左去其他 落後國家。

TRUMP上左台幾耐?APPLE D下游話搬廠搬到未?

重點係d 廠搬緊。
一兩年內可是影響唔大，一變長期你所講的問題根本上解決到。
中國開放時候咪又係外國教，你唔係睇得做廠的咁高呀嘛。
留返比中國的時間不多，唔好忘記中國中口紅利無左仲要進入老齡化，以現在獨身子女平均收入根本上頂唔住。

你做廠學到係你本事，但如果有保密協議你違反，就係另一個層次既不道德。

好似三星抄IPHONE，最多話佢無創意，但華為好似馬雲早前黎香港小企參觀然後抄野走，係好多國家都可以叫犯法，而且真係欺騙而得到資料，呢D你話係本事乜乜，咁無既咪以後無人俾你參觀，連合作都唔撚同你合作，結果咪好似而家咁個個都斷供貨俾你，呢D都係正常合理做法。

無，搬廠中國一定蝕，但佢講緊美國有既益處，咪講下，搬去其他落後國家其實對美國都有益，成本低過中國廠做既話，搬廠既OVERHEAD COST就係要長遠先抵消到。

問題係關稅好大可能係長期策略。
做廠賺錢其實好少，分分再加就要倒貼，
正常公司都會搵定後路。
所以搬其實係慳左錢，只少在可見的未來。

國同國既戰爭從來唔會同你講道德
日本都係抄人起家 自己google下
只不過中國做得更無恥更完善咁解
結果論 中國咁抄法加上政制保護
又真係幫中國帶左好多個傳奇出黎
除左樓主論既抄google禁google供養左百度
抄亞馬迅禁PayPal供養左個淘寶出黎
好多係抄完人收人稅打價格優勢
禁國外社交媒體控制網絡廣告阻國外品牌宣傳
中國個制度由一開始就明顯係你抄得好國家就幫你
係無恥但無可否認幫到中國爆炸性增長

美中貿易戰, 香港的主流傳媒同好多香港人都將觀點放喺中國, 講到美國就話美國民主所以唔捱得苦, 好快會放棄, 又話自己幾吃得苦食草都仲得, 跟住義和團上身, 美帝亡我之心不死... 咁仲有乜好討論?

先不要把自己的角度代入中國, 我哋係香港, 係新中華帝國一個不聽話的殖民地, 邊有資格當自己係中方[我國], 頂多只係代價同補血回復藥, 不要把自己睇得咁高先.

美國Trump講過no deal都冇問題, 喱句我信係真心話.

有deal就即是中國願意向西方文明接軌, 咁就繼續俾中國同美國做生意, 美國也可以進入中國市場搵錢, 冇deal就美國walk away唔Q同中國做生意, 俾生意D東南亞印度同墨西哥喱D馬仔去做, 點睇美國都係nothing to lose.

冇deal, 即係之前WTO說好了的中國13億人市場根本是夢幻是泡影, 咁美國就唔再搵中國做世界工廠, 中國既然要實現中華民族偉大復興, 挑戰二戰後西方文明世界確立的國際秩序, 咁美國做乜仲要俾你賺咗美金之後出嚟周圍搞搞震?

有deal而真係work的話, 即係中國要開放市場, 開放網禁, 停止補貼同偷科技, 放棄國家資本主義, 咁即係開放言論自由, 國企退場放棄壟斷, 等同間接叫中共實現自我收皮, 咁叫D趙家人情以何堪? 喱樣維尼點都唔會應承.

所以deal可以慢慢傾, 不過唔知傾幾耐, 傾得成中國都會好似WTO咁當冇到, 即係傾咗有deal都等如冇deal, 比無劍勝有劍更高層次.

美國之前WTO俾中國當傻西呃咗咁耐, 都知中國係唔會應承淨係咁拖, 咁即係點傾都唔會有deal , 所以而家雙方都明白傾deal只不過是場戲.

美國傾唔成可以逐步制裁升級, 如果真係傾得成, 到時已有制裁唔會取消, 會視乎中國有冇實踐承諾, 冇走數交到貨先會逐步取消制裁, 所以對美國嚟講有deal又得, 冇都冇所謂.

中國就只有一招拖, 所謂邊打邊談, 傾咗就反口, 拖慢美國制裁升級就當嬴, 最緊要係政權的存續, 同確保趙家人的錢包, buy time趕快走資換美金到外國, 一如過往由領導先走, 至於D草民返鄉下食草就係美國人的錯囉.

咁玩到最後外資工廠同資金完成撤離中國, 美國甚至日本歐洲都不用再依賴中國生產, 咁樣中國係環球經濟供應鏈中的重要性就會減弱至無關痛癢, 缺少美元外滙下中國對外的購買力同影响力也會逐漸消失, 唔好話冇錢大撤幣同還外債, 到時連入口石油都冇錢.

而美國到時既無在中國投資也無中國市場利益, 就算之後美中喺台海發生戰爭, 對美國經濟同埋工業生產都唔會有乜嘢影响, 可以放手打了.

至於各位連登仔可以做D乜?
如無意外而家係game change, 中國由世界工廠走回鎖國西朝鮮化, 咁香港就會為國犧牲成為代價陪葬, 就如condom咁用完即棄, 光榮完成歷史使命, 之前30年來香港股市同樓市繁榮的基本因素會完全反轉.
一, 不要成為代價, 有錢就換定美金, 隨時走資到外國
二, 唔好再投資中國, 領導都走緊, 你仲唔走埋一份, 投資就買歐美
三, 而家興搬廠到東南亞, 喺大陸仲有工廠就快D搬, 係大陸返工可以去搵東南亞D工.
四, 記得同D廢老講中國必勝, 然後有序沽貨離場, 等班廢老幫你接貨, 賣樓移民不是夢
五, 唔搞移民, 都去renew BNO, 又或是搞外國居留權, 搵定後路.

而家唔係同你講國與國之間既道德，係公司同公司之間有agreement同講信用，你唔守信用，咁人地公司咪同你無下次，就係咁簡單。

日本公司抄，但人地有無斷絕來往?有無人投訴?無，因為日本公司係合約之下抄你，我用左三星做例子，任你三星點抄都好，iphone都要keep住同三星做生意，相反，華為好似馬雲咁黎香港參觀偷料但又無生意俾人做，咁下次有d咩資料有咩新產品都唔搵你合作，係人地公司保護自己既合理做法。

我之係推理貿易戰爆發既原因之一，唔係講道德。

認同中國封鎖獨裁係冇得退讓 中國一退係完全收皮
另外美國角度中國大量低價傾銷先係致命
第一美國大部份國民係支持中國咁做
民主國家玩民主 佢地只會在意自己有冇平野有冇著數唔會理國家利益
第二美國咁急因爲佢知長遠咁攪收皮係自己
依家就話蘋果比單係中國做
但中國咁做一直係蠶食緊美企 美企收入減低中企坐大
到最後華為頂左蘋果個主流位置
中國比單中國自己d廠做再賣番比你美國
美國連粥水都冇得撈
唔好講咩美國有晶片技術之類既野
Keep住咁合作當中國唔抄你到最後中國做瓜你幾個牌子請晒你d專材你方死佢re-engineering 唔到你d技術咩

不要浪費時間，一篇支那人飛機文，完

呢個真，中國根本無還手之力，拖住當贏
完全係那管我身後洪水滔天既態度
最緊要領導走得到

美國佬而家就同你認真，撤走產業鏈
做好打仗準備

大陸成日講韜光養晦，其實就係為左等圖窮匕現一刻
而家已經乜都曝晒光，全世界開始遏制你
習近平以毛澤東自居
一定記得老毛當年韓戰力排眾議決定出兵打聯合國，遲打不如早打呢句

我地香港人唔能夠淨係諗經濟，樓價問題
而家隨時打仗

1:民主國家負債咁多，咪係因為要兌現競選承諾，競選果陣唔係開好多優厚條件，搵鬼投你？
你估好似香港咁下下含淚投票？
2:強如美國都咁多負債，問題咪出係執政黨做緊果陣派福利，增開支，歐洲一大堆國家負債咁多咪又係因為咁，唔通軍費支出搞到負債累累？
3:睇下youtube都搵到一大堆外國人整既影片講返貨幣負債個問題由來啦
4:當年係美國爆煲，全世界都印銀紙，其他國家玩緊縮果d最後咪又係印埋一份
唔印仲蝕底
造成咩經濟困局？似是而非

換屆後再討論

屌你講唔出就收皮啦

如果有另一間公司頂到三星個位，蘋果一早飛起三星啦
你呢個正正就帶出左蘋果仲同三星玩既原因純粹係三星大廠，供貨夠穩定
你間蚊型公司，執左都唔會有人理，世界就係咁殘酷同現實
完全係營運上既考慮，同道德有撚關係
三星抄蘋果，咪一樣被蘋果告，跟住咪打官司，訓醒未呀？
依家斷貨源完全係因為條法案，無左條法案，d廠狗沖俾貨華為呀

我講得出我做ibank啦，做人要自量

講唔出就收皮，咁你係咪好清楚兩邊依家有咩牌出呀？
個底有幾多牌打呀？
做人要有自知之明
無料就要認，你以為自己係孔明定國師？

咁你唔好咩鳩up 中國仲有大把牌未出啦
你自己都懞懞查查，人云亦云

啱呀做人要自量，你唔單止做唔到ibank, 連上網都未夠資格呀

三星被同APPLE上法庭唔代表三星都係值得被制裁，你冷靜D先啦，咁撚火做咩?

你又如何證明無法案D廠會KEEP住供貨俾華為?尤其D大廠如果知道會被佢*偷*技術點都會避忌下?

提提你我諗我呢度係講緊抄技術同偷技術既分別，因為抄技術係無同你合作既公司都可以做到，但偷技術就唔係人人都可以做到，你明唔明?

偷技術就一係同你有來往既公司，一係就混入左二五仔，兩者都會導致被偷技術既人同可疑既人斷絕來往，一係就避忌D二五仔--同中國有關既人以後唔撚請唔撚俾進入公司甚至要求員工同中國人既交往小心D。

就算講華為 舉国之力去偷人野 抄人野
英國都出過報告 話華為既網絡保安水平係廿年前
華為抄到 偷到人野既地方先進 但一無得偷 就好落後
而家人地有晒防備 可以再偷幾多？
一塊晶片幾千個工序 比你偷到部份 偷唔到部份 結果一樣做唔出
要偷就全部 所有野 偷晒先有成效
強国舉国去偷既方法比人識穿 好難玩落去

在強国，唔會有傻閪做研發之後成果比班貪官食晒
国企做研發就成班呃錢造假

而且強国唔明白一樣野
而家係高科技分工，強如美國好多技術 重要零件 材料 都一樣靠台日韓德法
大家合作組成先完成
無可否認 大家之間都有互抄 但無一間公司好似華為咁離譜 抄晒思科成件野 連使用者手冊都抄埋
而家既科技係合作性 有人做小偷 就唔受你玩

一部電話 一部電腦入面有好多零件
相互配合先出到件產品
強国成撚日諗住抄人野 偷人野 唔受你玩係必然發生既事

十年前好多企業諗住做研發 做自己品牌
新聞透視都報導過 一出就比人抄 一係比班官據為己有 一係偷完你野再賤價搶你生意

所以強国無可能有研發
個個都係強盜 小偷 騙子

大佬你識唔識架？
08年果場刺激救市方案大量印銀紙谷內需
原本要係金融海嘯中倒閉既企業全部格硬做落去
結果產能嚴重過盛，去到今日都未搞掂
根本當日就唔應該大放水救市，由得市場㑀弱留強
任何國家要轉型都要走呢步
當日個雪球仲細果時唔忍痛
而家個雪球咪一個一個咁推大囉

你地話宜家支那要自力更生
咁即係過去大量政府投資大部分要打水漂啦
一大堆轉唔到營既公司要倒閉走人
即係保唔到就業，失gdp啦
呢種唔係經濟困局係咩呢？

個撚個都知係你唔知

但你坐定粒六覺得換屆一切還原

順手一提
委國同支那一樣係負債累累

條友以為得民主國家先會舉債
獨裁國家就財政健全

你呢d咪雙重標準lor
全世界印錢就無問題
大陸印錢就支爆

財政健全都會舉債，唔好斷章取義
我淨係話民主既弊病係短視，朝三暮四

但人地印錢出黎大部分都有經濟效應落到實業上
支那起左幾多鬼城自己查啦
印錢印到支那咁真係奇景

Btw無話咁係支爆，話支那自制經濟困局囉
呢頭唔想企業執+保就業，果頭要去產能+轉營
結果一味係咁拖拖拖，拖到要面對現實問題啦就叫口號

人仔上年可用各式自評aa notes 來印人仔

基上本係任印

高質留名

其實留意番今年失業率,其實有報導話中共俾既數字4.X%係唔準確,實際上可能2-3倍,有可能去到15%或以上
而今年畢業人數又有834萬,如果中共唔諗辦法消化呢個數字,其實樓主所講既中國拖延戰線根本打唔響
事關你拖延戰都要起埋拖一年以上,到個陣先肯投降返魂乏術,基本上一係認輸一係鎖國,雖然鎖國係對中共政權無影響,不過中國會倒退番2000年代
如果呢半年美國見到制裁中國有成效,基本係乘勝狙擊,到時川普大選都好有利,更加唔會見到中共拖延戰線有效

其實中共係簽約根本唔想打,不過中共政權

果陣QE印既熱錢全部流晒入股市樓市，推高資產價格，你依家買樓食飯生活成本咁貴，咪因爲美國QE
全球都跟住印
大陸唔印咪做水魚
D錢流入實業？訓醒未？
D熱錢流去邊，你控制到？

咩報導？

國際指數公司MSCI明晟表示，將在下周二（14日）早上，公布5月半年度指數審議結果，將在官網公布新納入和剔除的個股名單，5月28日收市後生效。

昨日富時羅素公布納入詳情，首批包括1097隻A股，納入因子為5%，自6月24日開市生效。

又多左堆新糧草

你偷換概念夠未？
08年支那果次係政府投資
政府投資都唔可以控制預算架？
係咪神秘力量迫支那起鬼城呀？

至於話美國印錢會影響到貴支先好笑
兩個人仔市場都可以玩到咁
仲好意思怪人？

投資唔洗出糧？
投資唔洗買料？

樓主有冇d關於trade war嘅書推薦？

支持樓主睇法。正如我其他渠道發表過既睇法一樣。由佢封閉外國科企, 強迫合資技術轉移, 令佢可以培育出自己既科企霸佔國內市場, 睇得出佢係好有遠見, 幾o拿渣都好, 佢都要轉型高端產業, 否則死路一條。所以絕對唔可以睇少。
但有啲野係要還, 中國咁做得罪唔少人, 今日中國既對手唔止美國, 几乎係所有發達國家。因為華為禁令唔包既其他國家企業都加入封殺。可見一斑。美帝都要還, 當日竊聽歐盟, 今日話用華為有安全問題歐盟故意唔加入封殺。少左個重要隊友。

你乜水呀, 咁大口氣

骨氣你識條鐵

講大左, 我只係發表過中國轉型高端既深謀遠慮。當然唔敢係連登講啦, 會被咬。

怕俾人質就唔敢講, 你都係返入個山洞自己射上石牆算啦

總之係連登講野俾人反對就係連登仔盲目反共既錯

你咁既態度係網上世界去邊都唔會有人認同你, 因為你只係想人幫你打飛機

自己睇下今日民主同極權國既分別啦

個個自私為眼前利益，講乜有民主唔代表有飯開啦

食左藥未? 唔係怕畀人質。係啲回應都唔係討論。無建設性既。直接標籤做5毛 or人生攻擊。唔係受唔起, 係唔想睇幾十個無謂comment, 都未睇到一個引到你討論落去既回覆。真心配服樓主。

大佬 呢個題目可以出到本書 緊係長啦

btw 好少見到連登有咁精彩既推演

熱戰燒錢燒埋人力 緊係快完

經濟戰 政治戰可以玩好耐

我就係第一個質疑樓主篇文只係一篇抽離所有現實冷戰背景既鳩up 文
等左兩日佢到而家都唔敢出黎回應呀on9
剩係敢係頭兩頁reply 讚同佢既人咋
睇黎你都係同樓主同類, 係電腦面前打篇長文就以為自己係林山木既井底之蛙

其實大多數人講嚟講去都係嗰幾樣嘢，中共獨裁政治體制， 就算有人反對都可以一意孤行不斷同美國打貿易戰，中國大多數嘅人有飯食就得， 美國人民不能受苦， Donald trump落台就可以解除對中國嘅貿易戰

因為日本實際上唔可以有軍隊 同埋有條約束縛住 可以慢慢玩

而中國發展速度快到唔正常 又有軍隊又有影響力 美國作為世一 當然會以限制中國作為第一目標

btw, 其實美國已經錯過咗絕殺中國既最佳時機, 依家要贏唔係無痛。一山不能藏二虎, Obama 畀左中國成長既機會反而令往後既代價更大。其實佢應早知中國唔會埋堆。

最主要石油係用美元交易，中共早排想用人民幣同伊朗交易，又整個人民幣計價原油期貨，加埋一路一帶，亞投行，貿易逆差，中共利用民企實質國企傾銷貨品同偷竊外國公司知識產權，美國冇可能唔打擊中共

我深信天外有天，人外有人，一出post我已經強調過，原文：

討論區係一個講立場既地方，但去到現實，主觀同片面既資訊就好易出醜，如果你想了解多少少關於貿易戰既事，希望我既分享可以令你有得著，我無話我提出既係絕對，只係我係經過數據同歷史分析得出既結果，你唔同意大家可以討論下，我都好想知得更多有關貿易戰既走向。

或者我對於政治既理據薄弱，人無全人，我只係個分享下既中佬，唔係咩教授、評論員、專家，你覺得有錯既咪指出，咁多巴打有眼睇，你講得更好大家開心

我唔回你你係唔係好寂莫好空虛？不如我讚下你好唔好？

我回既全部都係簡單可以答到既野，我唔回有幾個情況

1，我唔想回你，可能係你樣衰黑我憎
2，問題太複雜我唔可以簡單回你
3，你講得好好，我無補充

頭三篇文我用左個幾兩個星期去寫，我有公司要打理，我要時間休息，我要時間娛樂，乜連登有規定要幾時回覆，回唔到就係唔敢回？

小弟我從來都係用分享同學習既心態去做人，但唔代表我無所謂，人敬我一尺我敬人一丈

你有知識有睇法，咪分享下，無論係呢個post，或者自己開都得，咁多位巴打有眼睇，你有point既實有人欣賞，追住我咁耐點解唔交流下呢？

而家先鎖住強国
弟時仲麻煩
過去既野無得改變

扭扭拎拎扮晒野
唔好顧左右而言他
個第一點，你唔係以為自己係抽水高手下話
你解釋左點解要抽離冷戰背景先啦

不如具體講下奧巴可以點樣絕殺中共

外國好多左膠好buy中國，加上收買好多媒體唱好中國，遲唔遲就要睇下嚟緊幾年5G同科技攪成點，仲有外匯儲備頂唔頂得住，就知呢場戰爭中共能唔能打到底

所以先至挽回過錯
雖然一定有損傷，不過勝率基本上係100
差在係要睇中共做化

乜咁難理解咩？我講左我唔係樣樣識樣樣熟係專家，只係普通人分享，點解我要抽離你所講既冷戰背景？因為我唔熟囉

我唔係抽你水，而係正式覺得你份人無乜野好講，同之前另一條友一樣，你隨便繼續講，但我唔會再覆你

我份人受軟唔受硬，比你贏又點，對我講真係無意思

拜拜

其實樓主有無研究中國人失業會點

真心想知,班人會去左邊,有冇錢捱半年以上?

零關稅壁壘本來是中國入世時的承諾，但是中國至今在教育、衛生、金融、服務貿易許多領域非但沒有向外企開發，也沒有向中國人開發，而是被政府和國有企業壟斷著。
這樣做，其實最大的受害者不是美國，而是中國人自己。

咁想支那統治世界拿拿聲北上享受啦

唔識冷戰背景學人講美日貿易戰
咁咪即係話自己係黑洞專家但唔識相對論囉#give#do

你就真係唔理解啦
我屌緊你成篇文既立論錯撚晒呀柒頭

受軟唔受硬
打呢幾隻字時有無面紅？
你以為連登仔係你條仔呀？
屌你都仲要錫住你驚整親你呀

淨係揀d啱聽既回應先reply
越行越錯咋on9 仔

不嬲經濟學家都係建議全球過度印錢係會大家攬住爆
唔係唔洗有成個procedure叫QE 唔係大家撳個制係撚咁印
仲有印銀紙始祖係日本仔
印到拖累經濟幾多年自己有眼睇
話美國過量印銀紙攬炒就得
話大陸過量印銀紙支爆就唔撚得?
啲傻鳩支那仔又要扮懶中立

外交部副部長孔鉉佑，獲任命為新任中國駐日大使，星期四到日本履新。他首次以新任駐日大使身分，接受內地傳媒訪問時表示，現在的中美關係並非30年前的日美關係，中國不是當年的日本，強調妥協退讓不可能解決問題。

孔鉉佑說，當年為緩解日美經貿磨擦，日本限制自己的汽車、電子產品、半導體產品出口，違背市場規則大量購買美國商品，並接受日圓快速升值，最終嚴重衝擊日本經濟，影響一直延續到今天。

他說，中方注意到日本多次表明堅持多邊主義和自由貿易體制，雙方有明確共同點，他認為中日應攜手合作，共同維護開放型世界經濟。

乜樓主同新支那駐日本大使同一口徑

補link

哦，好，既然我錯晒，咁我唔寫了，免得誤人子弟，呢個post交比你喇

美國比中國入wto係因為抗蘇
你估真係好人咩

因為有高人指出我既分享係完全錯誤，所以我決定唔再誤人子弟

如果大家有興趣聽下我既生意經廢嗡，歡迎睇我facebook page

靠呃拐騙轉鬼轉馬
唔開放競爭優勝劣汰一樣係鏡花水月
權力内部既領導除左識玩弄權術之外就係乜都唔識既廢柴

不嬲都有句嘢叫返鄉下執牛屎
牛屎係農場重要資源嚟
你估講笑

啱啦，收埋係Facebook 自己打飛機啦

唔啱聽唔駛係連登受罪，delete comment 就耳根清淨

好多人等大師你分享，唔駛再追住人咬喇，出文啦

入wto 前n 年蘇聯已經解左體, 知唔知講咩

中國外交部副部長孔鉉佑，獲任命為新任中國駐日大使，星期四到日本履新。他首次以新任駐日大使身分，接受傳媒訪問時表示，現在的中美關係並非30年前的日美關係，中國不是當年的日本，強調妥協退讓不可能解決問題。

孔鉉佑說，當年為緩解日美經貿磨擦，日本限制自己的汽車、電子產品、半導體產品出口，違背市場規則大量購買美國商品，並接受日圓快速升值，最終嚴重衝擊日本經濟，影響一直延續到今天。

一早講左
中共強調日本廣場協議
另外其實佢都知當年蘇聯開放和改革，結果倒台

所以中共最多拖拖拖傾傾傾 假讓步
唔會真係傾得掂

其實番鄉下姦田係幾好既出路
中共唔係齊講叫人回鄉創業
係有佈到局 知道農產品係番本地出售唔值錢
利用強大既物流 將本地農產品賣去其他大城市
賣到既價錢高過本地幾倍
加上成日出d咩舌尖中國係咁洗腦果到d生果幾好食
城市既人就會貴一貴都買
仲有佢地會叫成條村集資搞企業或投資
成條村一齊搞 每人都有股份
當然唔係所有人都受惠到
條條村都有咁好配套啦

唔係靠馬雲既能力支共班領導識條鐵咩

即係物聯網技術
支共點駛錢都整唔出成個生態

唔講得架
佢話係你格衰先唔回你
佢就係專登唔回你咋

然而非常難，佢地咁辛苦穿州過省，離鄉背井去城市揾工
而家就變左又要返去耕種
本身就係為左好辛苦先出去打工，但而家又要返去，心理上揾唔到工返去無面唔計，生活上如果維持到好既話都唔洗特登咁樣做
根本中共呢二十年黎就係積存好多問題，而家美國做佢只不過係催化劑
仲有前幾年先將低端人口趕出去大城市，而家未有成效，就叫番d 技術工人返去
所以我覺得樓主篇文章好多野無講到

幾時？邊個經濟學家？建議全球過度印錢？
【建議】
喔，日本經濟濟脹原來係同印錢有關？長知識了
大概知你咩水平了
屌都廢事

事實係日本最近同大陸走到好埋
Jm9

巴打 分折得好好
個人覺得 中國 美國都係仆街一個
一個講野唔算數 (wto)
一個空口講白話 (華為，伊拉克等等)

但係上到國家層面 就真係講野要算數？
美國反口事件唔多？
空口講白話 中國一樣大把
歐盟 英國 根本個個國家都一樣

個個都係為左利益去做野

係得我地呢D 蟻民 先係度care呢D

轉工廠問題 *職業關係知道
的確愈來愈外商 更至中國廠商(龍頭)
係東南亞開廠 但只可以做非常低端既野

總結 中國係全球製造業優勢
地大 工廠可以以地區統一發展單一 行業
整個地區 生產一樣野 周邊完全配套 有整零件 物料

東南亞 最勤奮勤 最血汗 既人 非中國莫屬
其他國家都係懶懶懶。特別係男性
係中國工人可以日日返十幾個鐘 年中無休 扯到盡

中低端物品 可以係中國全部採購哂所有環節
係趕貨期 追求0庫存既趨勢 呢點應該無物國家做到

而家大陸cctv播少左好多打飛機廣告，多左宣傳其它山區特產，你睇岩可以上淘寶買
算係少有德政

91年蘇聯解體
你知唔知中共係蘇聯解體前
就已經同美國傾好左要入wto
果期中美密月期
所有野都一早傾好哂

我唔知你長咗知識咁勁抽
可以覺得支那印錢係唔會導致支爆先
你覺得日本經濟同印冇關你咪發表吓偉論囉
唔係大家點知你條傻仔咩水平呀
屌都廢事

後期已經係想中國埋堆先放中國入wto。

答應開放市場後(所有野, 包括股票/網絡/影視娛樂), 會死一堆效率低下只靠偷呃拐騙及國家無限支援嘅國企, 係必須嘅陣痛, 但中國剩番的企業可以趁外資大舉進駐, 從中學返啱手勢重新出發

而習帝唔肯的原因係咁樣做的結果係共產黨會一步步被逼下台

但係咪呢家打呢 今次咁早開搵乜同人打

班友全部都係自圓其說，活係支爆攬炒既願景
其實投資/生活質素變化對佢地無意思
睇下連登幾多膠post同八掛post就知連登其實好成功
完全係打散晒本土力量
用一個紅底既討論區去發展港獨，最後咪得個講字
下下精人出口蠢人出手，用愚民既方法推人去沖
自己坐享其成
睇得出樓主本身開post係想教化/引導連登重回正軌
但算吧啦，一日有呢班本土係度煲政治資本都係只會圍繞5毛3毛支爆。
唔係佢地唔明唔知，佢地係明知但要引風向
洗版洗到有人信佢地果套，咪洗到連自己都上晒腦😂

我尋日講完吉利$12，今日都升返5%啦。
班友又唔會投資，又唔會有影響力，咪由佢地係連登日日叫春
如果連一個地方叫春都唔俾既話，實在係太辛苦，體諒下🙈

嗯嗯😂😂

其實鄉下有銷路出去
有邊個想走幾千公里出城市打工捱貴米
鄉下生活成本真係好低
低到好簡單既生意仔都可以生存好耐
農民能夠自己自足 得閒仲可以做下kol
直播自己姦田 趕下海 又有一筆收入
其實我覺得唔洗諗得咁覆雜
佢地番到鄉下 有種野餓唔死都唔會出咩問題
本來無一物何處惹塵埃
解決埋留守兒童問題

1:依家支爆左未？講左有無10年？
2:安培經濟學，睇你都無聽過
到底依家日本係印錢搞到經濟差定經濟發展停滯而要印錢谷通脹呀？
你連日本印錢都搞撚錯晒就好心收收皮啦

其實我覺得經濟放面諗多咗
開放市場中國人一樣有能力改變市場形態去迎合市場 因為佢夠多人
亦唔似印度嗰啲國家有嚴重宗教同文化問題限制咗好多發展
所以問題唔係中國有冇能力去接 而係共產黨有冇可能俾你接

開放市場係減低共產黨對市場直接控制力
等如直接讓一半權力出公海
俾歐美揸住經濟春袋共產黨點都唔會肯
共產黨永遠都係利用緊中國人民族情緒去控制中國
事實係開放市場對人民利多過弊
但係對共產黨係弊多於利
有時我都唔撚明中國人啲民族情緒邊撚到嚟
成個民族幾百年on99咁
點解咁易控制

係 無啦啦講咩山東車厘子最出名
我以前都未聽過
呢一切都係提高山東農民農產品價格

其實呢個post既正負評都反映左到底有幾多個人係反支死硬派
完全唔講邏輯😂

你地要再努力d😆

你水平就係依家未支爆所以印錢冇問題?
我真係長知識了
你啲低級3毛真係要再努力啲倒米😂

屌你都廢事😂
其他國家停晒QE
日本依家仲QE緊
咁日爆未？😯

本身已經因為中國人工上升而出走, 依家撤走嘅係中高增值能力嘅工廠 (正正美國依家打嘅目標), 令外資因為不穩定因素而出走
除左25%關稅, 仲會用到禁運令、國家安全、甚至人權牌(新疆集中營)、環保牌(偷排CFC破壞臭氧層氣體)

呢種景環, 只係一年半載都還好, 但如果打多幾年, 更多外資撤走, 中國工業鏈就會一步步被拆解, 工業生產能力(=講價能力)越來越低

因廣東推出9方面29條具體舉措激發消費潛力，尤其針對汽車消費優化升級，刺激汽車股造好。

淨係廣東一條新例渣，車股都升到baba聲

訓醒未🥴

咁你水平咪就係連QE係咩都未知
以為QE等如印錢
我就真係屌都廢事😂

無謂啦, 獻醜不如藏拙
無你咁有自信, 我仲有少少自知之明既

其實真係唔關連登仔反唔反共事
如果咁都唔明點解咁多人追住你黎咬, 你真係以後唔好再寫野啦

3毛狗真係要再努力啲😂😂😂😂

😂😂😂
是但啦
你點話點好
有錢賺咪夠

一篇文就露晒底
平時鋪天蓋地咁洗新聞
原來得兩百人唔夠

佢行文真係以為自己係陶傑level 既抽水大師

其實只係扭扭拎拎, 矯揉造作既偽文人

連登幾十萬會然
你得嗰9百like
咪咁幾十萬人反你班支拿jai 😮😮
我都係跟梁特學嘢

好多人以為寫得長就係好野
寫得長就有寶, 大把野發掘

媽是女人？

打就一定架啦

我答緊佢點解打中共先啫

同埋打中共唔係trump上台先開始 係由東海軍事化開始既 即係12年到 當時奧巴馬諗住TPP可以制衡中共 點知畀中共搞個亞投行 順便出埋一戴一露

經濟戰發生唔一定見到先係 好耐之前就角力緊

如果唔係挑戰美國世界霸主地位，都唔會演變成今日局面

Btw 唔好幻想民主黨重新執政會令局面緩和，因為經過trump兩年執政，圍剿中共已經係兩黨共識，留意下國會針對中國部署有關嘅法案，都係絕大多數/接近全票通過

其實返去鄉下耕田都有壞處既

先唔講中國土地污染咁嚴重種唔種到野食 突然多幾萬至幾十萬人耕田 勞工市場轉型轉唔轉到咁快？ 耕田啲地又捱唔捱到5年以上既經濟戰？

所以係難搞，尤其而家掌權果班全部文革一代，比人鬥垮鬥臭都死唔去夠晒捱得，要中共跪低唔係呢一時三刻做到

高速發展係靠透支一切資源同水土環境去達成，估計依家已冇幾多剩

我又覺得搞中國唔係千禧之後既事 老美死對頭冷戰都係打共產黨 所以中國都唔例外 都係必打

美日安保 同菲律賓既合作 島鏈戰術一早鋪好晒路去鎖住中國 就算中國冇挑戰美國地位都會被打

仲有 打中國一早有共識架啦 喺奧巴馬時期已經有plan 只係Trump打響嗰砲 所以老美換黨都唔會手軟

無可能開放市場
強国好多權貴食国家碗飯，而且要確保政權安全
最多做樣開放市場或者以傾來拖
之前強国買大豆都走數 海關玩野入唔到中国 所以老美好難信強国

而家鼓吹民族主義排外，鎖国加強監控係現時最好既做法

錯啦, 而家掌權個班無俾人鬥過
呢班係紅衛兵文革時專鬥人架

啱 所以要睇既係中亞同一戴一露堆國家可唔可以輸血幫中國頂住

頂唔住唔爆都重傷 管治權威都會少咗好多

其實從日本到中國，美國既經濟地位都真係有根本性問題，因為國內生產力薄弱

你口水雖多
睇嘢不算深入透徹

其實之前強国搵左好多
但堆權貴個個走佬
而家除左香港抄家 仲想追番呢筆天文數字
走佬條數有萬幾億，追番大部份夠強国鎖国捱十年

反而唔洗擔心班窮家歸中共邊
佢地一無著數就反面

所以，只係中共用成個中國去同美國鬥。
只要中共仲攬住個權力，佢根本就無輸到。理得經濟點差，係咪真係要食草，最重要係個中國仲係佢玩晒。

日本簽咗經濟仲好

先搞中興試水溫, 估唔到中國會跪底無反抗能力，再搞華為逼死科技產業，呢十幾年的科技落后唔係話追就追到，否則點會由外資獨大壟斷係呢幾飯咁多年。

中國而家就好似一個破綻百出的選手，除左搞自己人去回血，包括香港，全部係靠捱打。捱打之餘仲要諗點追上對手，無人想放棄中國咁大既市場，包括當初fb, google都慢慢跪底配合中共政策，但而家係無聽到類似既消息。

大家都靠trump個傻佬打破中共式企業壟斷既市場，一開就輸得更甘了。有youtube仲想用土豆? 只係市場上無替代品咁解。

如果美國多方面逼到中方企業無得玩 (華為手機的困境)，全世界傾向簡外資既產品/服務時，就係外資完全入到中國市場，唔受控制的時刻。

屌 睇左十幾頁，個個都係一句起兩句止，屌鳩樓主又唔俾例子俾論證
想理性討論係兒登真係奢談

問題係希拉莉之流敢玩show hand咩？咪剩係斯斯文文同共匪談判，講十年都冇效

未，日債大把日本人買，而且大把美元資産backup

指出佢錯誤仲唔夠呀，駛唔駛執子之手與子皆老呀

明明係樓主揀人回覆你都可以掉轉黎講

我就咁撳熱門回覆已經一堆唔係一兩句
#346 #176咁長又唔撚計
吓吓要覆得你長先叫有point咁你係咪冇point

奧巴馬個期美國經濟低迷,咁佢係國內政績算係咁,但中國國際問題,老實講真係俾人詬病係正常...

呢句真
爭咩世界第一呢

歷史上有邊個夠老美玩

呢個就係所謂讓一部人富起來既問題,變左佢地走左就追唔到數
而佢地走根本問題係中共太多政治問題,每一個人都明爭暗鬥,又暗殺又成

呢個係中共最終手段,只不過佢地時時刻刻所講既中國夢就玩完
同埋鎖國呢個就真係失去的二十年

唔係喎！當時侵侵選到，中國個個都怕哂手叫好，以為佢係商家佬比錢比著數就攪得掂，而家先知捉蟲！

班友邊度識搞實業
個個都係權力收租

貪完一筆緊係走佬，唔走就人走茶涼渣都無

其實中國都大把勁人,但共產黨實在太多貪污問題
基本上影響晒成個中國發展

中共估唔到TRUMP 開條件咁辣,個條件基本上係搞死中共政權
如果唔係中共都會肯簽約
基本上美國黎緊政策都係對付中國係首要目標,的確係兩黨共識,不過如果唔係TRUMP會唔會落到咁狠既決定咁解

所以中共一日唔死，中國都唔會有機會超越美國，有能力嘅人上唔到位，人才變奴才

本身中國農產品內需就好大
加上貿易戰減少對美農產品採購
所以多人番去姦田無壞
其實都係果句 大陸農村只要餓唔死人
都唔會有咩問題
大躍進餓死咁多都無事

支那人劣根性黎，加上民革洗禮個個奉行權力至上基本無得救
中國第一個程序員。1939年畢業於上海交大。45年赴美國伊利諾伊大學，參與第一代電子計算機的設計、編程工作，49年獲博士學位。56年，他放棄在美國的優越生活，回歸祖國，任北大教授。68年在“清理階級隊伍運動”中被指控為“特務”，68年10月18日，吊死在學校附近的一棵樹上。他是中國計算機之父董鐵寶

岳飛勁唔勁, 一樣愛国愛黨, 變左忠君愛国
係中共成長, iq高既人, 一樣變左大中華膠
但外國任人材自由發展, 解放人的潛力

根本完全二回事

所以樓主就係講緊貿易戰會長打
因為真正既協議就係想中國死
或者起緊停滯20年以生

講左十年支爆都唔爆, 仲爆緊上黎就知中共其實唔係連登仔諗咁單純on9。
支爆論我都沉迷左好幾年。中國最op 既地方真係可以控制所有嘢。不過從來玩親超高樓價既地方都無好下場。美帝今次應該穩勝。

咁你依家吹雞睇下有無十萬人入黎負皮
去撚晒睇TVB啦

左打40下，右打50下
長篇大論，好似好多內容咁
咁就叫持平、有道理？

中国人最鍾意呢啲
不過對香港人冇用

點解見到一篇長文就渴到咁?
咪就係因為連登鬥走晒D高質會員
以前高登高質果班去晒邊又唔諗下
個個POST唔係捉毛就係ON9到連基本邏輯都無
一味捉錯字，5P，捉毛，盲屌
再係咁落去，遲早都會淪為一個5P小眾論壇

+
老蕭係咪睇左呢個post

支持
其實中日佢地嘅相似位算唔算佢地靠貨幣寬鬆造成個國家好似好有錢其實都係靠美元黎撐起
問題樓主話日本係咁認低威頂到三十年中國行條唔一樣嘅路嘗試改變 問題係當時嘅日本應該冇好似中國咁樣搞個一帶一路撒左唔少錢掛

利申 印象派睇法求指正

不如講下乜野條件支共先會鎖国

有料

人種dna 只得短視無長短既分別。

低質到...

ban埋 tenant!!!!!!!

tenant系軟件全部有spyware/backdoor!!!!

鎖國？冇可能，內亂機會大

你試下去日本做野就會明

其實你口氣唔好咁大，唔好一副高高在上既態度
我相信呢個post會更多有營養既討論
去到30幾版都仲咁多人質你
其實你自己問題都大

Between, 我覺得呢個post都係連登少有認真post, 都多謝你篇長文帶起左少少認真討論既氣氛